<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hobbies Event Amp Travelling on Khalid Scratch Board</title>
    <link>http://khal.web.id/categories/hobbies-event-amp-travelling/index.xml</link>
    <description>Recent content in Hobbies Event Amp Travelling on Khalid Scratch Board</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://khal.web.id/categories/hobbies-event-amp-travelling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Kopi kental manis, Team Building dan Boardgaming</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 13:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/tbluhours.jpg&#34; alt=&#34;tbluhours&#34; /&gt; Hmm&amp;hellip; Boardgame, kalo mungkin dulu kita sering sebut ular tangga, halma, catur, monopoli, gaple, bola bekél atau yg gak kalah terkenalnya sebut aja congklak yg kalo di luar indo biasa disebut mancala. Tipikal jenis permainan dari boardgame biasanya lebih bersifat kompetitif dimana setiap pemain berusaha mendapatkan skor tertinggi atau menyelesaikan permainan lebih dulu, ataupun ada yg bersifat Co-op dimana setiap pemain diharuskan bekerja sama demi memenangkan sebuah permainan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boardgame pun kini cukup berkembang dari sisi tema, grafis, mekanik, dan bahkan ada yg bisa dimainkan sampai 20 orang lebih. Publishernya pun beraneka ragam, ada yg dari Eropa, Amerika, sampai buatan lokal seperti Mat Goceng, Lagak Jakarta, Mahardika, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Good for team work karena setiap boardgame mempunyai mekanik yg bervariasi dan unik-unik, cocok banget untuk setiap pemain bisa lebih mengenal satu sama lain dan mengetahui kelebihan kekurangan masing-masing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalkan seperti kemampuan pemain untuk beradaptasi dengan pemain lain, kecepatan dalam memahami permainan, how to planning your next move, forecasting, gambling, investing, risk management, opportunist, strategic thinker, good negosiator, most persuasive person, good decision maker, sampai pemain dengan hokie tinggi atau paling sial sekalipun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team building dalam sebuah boardgame sebenarnya bukan untuk menilai baik atau buruk kemampuan seseorang, tetapi lebih kepada kemampuan setiap pemain untuk saling memahami dan mengerti kelebihan dan kekurangan masing-masing sehingga bisa terjadi sebuah keselarasan dalam team dengan goal untuk memenangkan permainan and enjoying the game with lot of laugh each others, karena sebuah permainan tanpa tawa canda mending ke kuburan aje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah beberapa contoh boardgame yg sudah pernah beberapa kali gw mainkan dan menurut gw cocok banget kalo dipakai untuk event team building karena cukup simpel gak ribet sehingga setiap pemain bisa cepat memahami aturan permainan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/822/carcassonne&#34;&gt;Carcassonne&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/822/carcassonne&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.23.04-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.23.04 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Dimana setiap orang pemain akan berusaha menguasai sebuah kota, jalan, atau tanah, dengan meletakkan bidak dan tiles. Permainan ini lebih menekankan pada kemampuan investasi, kemampuan persuasive, dan forecasting. Misal seorang pemain bisa membujuk pemain lain untuk bersama-sama membentuk sebuah kota yg besar untuk poin yg besar pula. Bisa dimainkan 2-7 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/13/catan&#34;&gt;Catan&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/13/catan&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.25.27-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.25.27 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Setiap pemain berusaha mendapatkan Victory Points tertinggi dengan membangun jalan, kota, rumah dengan Sumber Daya Alam seperti kayu, bata, gandum, tambang, dll. Karena SDA yg terbatas dan bisa dipastikan setiap pemain mempunyai SDA yg berbeda-beda, setiap pemain bisa melakukan barter dengan yg lain untuk melengkapi bahan baku yg kurang, membutuhkan kemampuan negosiator yg baik dari pemain, willingness untuk bekerja sama pun terlihat disini. Bisa dimainkan 2-4 orang pemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/148740/scotland-yard-master&#34;&gt;Scotland Yard&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/59959/letters-whitechapel&#34;&gt;Letter from Whitechapel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/155624/specter-ops&#34;&gt;Specter Ops&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/148740/scotland-yard-master&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.28.34-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.28.34 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/59959/letters-whitechapel&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.30.27-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.30.27 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/155624/specter-ops&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.32.39-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.32.39 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketiga jenis permainan diatas sebenarnya mempunyai satu mekanisme yg sama yakni setiap pemain harus bekerja sama satu sama lain untuk meringkus satu pemain yg bertindak sebagai penjahat, lebih seperti petak umpet on a boardgame. Bisa dimainkan 3-4 atau lebih dari 5 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/30549/pandemic&#34;&gt;Pandemic&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/30549/pandemic&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.34.43-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.34.43 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Permainan ini terbilang cukup unik, karena the enemy is actually the boardgame mechanic itself, setiap pemain harus saling bekerjasama untuk membuat anti virus demi menumpas epidemik-epidemik yg terjadi di dunia dalam kurun waktu tertentu, setiap pemain akan memiliki kemampuan yg berbeda-beda, ada yg bisa terbang kemana aja gak pake tiket, ada yg bisa mengkarantina penyakit, ada yg tukang angkut virus, dll. Penentu keberhasilan dari permainan ini adalah kerjasama tiap pemainnya, forecasting, decision making, dan tentu saja a little bit of luck. Bisa dimainkan 1-4 orang pemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/98778/hanabi&#34;&gt;Hanabi&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/98778/hanabi&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.36.29-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.36.29 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Permainan kartu yg satu ini juga cukup unik, karena membutuhkan tiap orang pemain untuk memahami jalan pikiran pemain yg lain. Setiap pemain akan dibagikan beberapa kartu, tiap pemain tidak boleh melihat kartu mereka sendiri melainkan pemain lain bisa melihat dan mengharuskan pemain lain untuk memberi petunjuk kepada si pemain untuk langkah selanjutnya dengan mengikuti aturan permainan. Bisa dimainkan 2-5 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/39856/dixit&#34;&gt;Dixit&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/39856/dixit&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.38.41-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.38.41 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Kalo ingin bermain tebak gambar dengan sedikit twist, permainan ini sepertinya lebih tepat, pemain akan disuguhkan dengan kartu dengan gambar grafis yang unik-unik dan menarik, seorang pemain nantinya akan berusaha memberikan petunjuk tentang kartu yg dimainkan, tiap pemain yg lain nantinya akan berusaha menebak, yang menarik disini adalah cara penilaiannya, ketika terlalu banyak orang yg menebak kartunya maka poin yg didapat akan semakin kecil, jika sedikit orang yg menebak maka poin akan semakin besar. Karena itu dalam permainan ini banyak dibutuhkan pemahaman yg baik antara pemain lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/925/werewolf&#34;&gt;Are u a werewolf?&lt;/a&gt; , &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/41114/resistance&#34;&gt;The Resistance&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/131357/coup&#34;&gt;Coup&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/166384/spyfall&#34;&gt;SpyFall&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/9220/saboteur&#34;&gt;Saboteur&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/925/werewolf&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.40.31-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.40.31 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/41114/resistance&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.42.11-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.42.11 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/131357/coup&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.43.47-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.43.47 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/166384/spyfall&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.45.40-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.45.40 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/9220/saboteur&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.47.50-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.47.50 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesamaan dari permainan ini adalah para pemain akan dibagi menjadi 2 kelompok, yakni kelompok spy/secret agent the bad guy lah pada intinya dan yg satu lagi of course the good one. Setiap pemain tentunya tidak akan mengetahui identitas pemain lain kecuali mungkin dalam The Resistance dan Werewolf setiap spy/werewolf mengetahui identitasnya satu sama lain. The spy disini akan berusaha memasang muka lugu nan sadis lalu melakukan tipu muslihat untuk membelokkan goal dari sebuah permainan dan bahkan berusaha mendapat kepercayaan dari pihak the good one. Disini pemain pastinya akan diuji kemampuan beradaptasi, persuasif, bluffing, dan deception. Bisa dimainkan antara 3-24 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/157969/sheriff-nottingham&#34;&gt;Sheriff of Nottingham&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/157969/sheriff-nottingham&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.50.14-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.50.14 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Permainan ini lebih tepatnya permainan suap menyuap, chances, gambling dan kemampuan untuk menipu atau susah ditipu. Setiap pemain akan bergantian menjadi seorang Sherrif of Nottingham yg nantinya akan menerima komoditas dari pemain lain, dan tentunya seorang sherrif tidak akan mengetahui apa isi komoditas tersebut, barang legal kah atau illegal, disini pemain lain akan berusaha melakukan mind trick dan berusaha menipu sheriff. Bisa dimainkan oleh 3-5 orang pemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/38391/kakerlakensuppe&#34;&gt;Kakerlaken Suppe&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/32341/cockroach-salad&#34;&gt;Kakerlaken Salat&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/133473/sushi-go&#34;&gt;Sushi Go&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.53.45-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.53.45 PM&#34; /&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/32341/cockroach-salad&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.55.37-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.55.37 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/133473/sushi-go&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.57.11-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.57.11 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Permainan ini merupakan permainan dengan ritme cepat, membutuhkan daya ingat yg tinggi serta kecepatan berpikir dan decision making yg cepat juga. Tidak disarankan bermain ketika ngantuk atau tipsy. Bisa dimainkan 3-7 orang lebih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/107529/kingdom-builder&#34;&gt;Kingdom Builder&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/110327/lords-waterdeep&#34;&gt;Lords of Waterdeep&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/123260/suburbia&#34;&gt;Suburbia&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/155426/castles-mad-king-ludwig&#34;&gt;Castle of Mad King Ludwig&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/9209/ticket-ride&#34;&gt;Ticket to Ride&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/107529/kingdom-builder&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.59.33-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.59.33 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/110327/lords-waterdeep&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.01.51-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 1.01.51 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/123260/suburbia&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.03.13-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 1.03.13 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/155426/castles-mad-king-ludwig&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.04.43-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 1.04.43 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/9209/ticket-ride&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.06.58-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 1.06.58 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Semua permainan ini sebenarnya mempunyai mekanik yg berbeda-beda, tetapi satu kesamaan yg mereka miliki adalah membutuhkan kemampuan strategic planning, decision making, risk management, tackling dan good investing dari setiap pemainnya tanpa melibatkan negotiating, persuasive action pada pemain lainnya, its all pure how you invest in something and what to do next.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih banyak tentunya selain dari boardgame yg gw bahas disini untuk dipakai dalam team building. Cari lokasi untuk bermain pun sebenarnya juga gampang aja, bisa di kantor masing-masing after hours, bisa di kafe, taman, ato rumah teman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/folks3.jpg&#34; alt=&#34;folks3&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/folks.jpg&#34; alt=&#34;folks&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau mungkin kalo pada belum tau, banyak juga sebenarnya tempat hangout di Jakarta yg dijadikan khusus untuk bermain boardgame dengan tema Co-Gaming space, salah satunya yg biasa gw kunjungi adalah &lt;strong&gt;Folks Co-gaming space&lt;/strong&gt; lokasinya tepat di depan sebrang Koi Kemang di atas animo bread, parkirnya rada susah tapi lumayan rame dan biasanya tiap bulan bakal ada event boardgame day, buat reservasi event, beli boardgame atau info lainnya bisa di cek websitenya &lt;a href=&#34;http://folks.id&#34;&gt;Folks.id&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oks guys sekian dari gw, semoga berguna karena when you playing a boardgame you will have a better understanding of each others, quality of talks, better interaction, rather than you just sit or laying on bed playing with your iPad, Tabs or Laptop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;The goal is to win, but it is the goal that is important, not the winning.&amp;rdquo;&lt;br /&gt;
 by &lt;em&gt;Reiner Knizia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Star Wars versi cerpen, buat yang males ngikutin ....</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 12:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/starwars-china.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/starwars-china.jpg&#34; alt=&#34;starwars china&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Berawal dari sebuah acara talkshow &amp;ldquo;The Late Show with Stephen Colbert&amp;rdquo; Stephen menuturkan bahwa sebenarnya tidak semua orang begitu antusias dengan peluncuran film Star Wars yang baru-baru ini heboh di media massa, contoh saja China, dari sekian banyak penduduk bahkan tidak begitu mengetahui tentang film Star Wars ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu Stephen mulai menuturkan plot-plot simpel untuk non penggemar Star Wars dimana menurut gw cukup kocak, jenius dan menghibur berikut penuturannya,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Star Wars adalah kisah seorang anak lelaki petani yang membeli dua&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/r2d2_c3po2-150x150.jpg&#34; alt=&#34;r2d2_c3po2&#34; /&gt; robot, yg satu bentuknya seperti tempat sampah, dan yg satu lagi di program untuk menjadi penakut setiap saat, entah kenapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/r2d2_c3po2.jpg&#34;&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/Lukeandben.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Lukeandben.jpg&#34; alt=&#34;Lukeandben&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Lalu robot-robot itu menunjukkan jalan kepada anak petani untuk bertemu seorang sesepuh/tetua yg mengatakan bahwa ia harus membunuh seorang pria cacat yg memakai alat bantu nafas di sepanjang hidupnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/darth-vader-daily-life-6ed-150x150.jpg&#34; alt=&#34;darth-vader-daily-life-6ed&#34; /&gt;Lalu diperjalanan mereka bertemu dengan seorang penjahat dengan anjingnya yg bisa teriak-teriak. Penjahat tersebut lalu memberi tumpangan kepada anak petani dan robot-robotnya menuju angkasa luar dimana nantinya anak petani tersebut bertemu dengan adiknya dan bercumbu mesra.&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/luke-leiaed.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/luke-leiaed-150x150.jpg&#34; alt=&#34;luke-leiaed&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu dengan pertolongan sebuah kekuatan misterius yg dikenal dengan &amp;lsquo;The Force&amp;rdquo;, anak petani tersebut menjadi seorang pahlawan besar, lalu ia berlari-lari girang di sebuah rawa-rawa dengan boneka kodok di pundaknya seperti halnya sebuah tas punggung.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/Empire-Strikes-Back.png&#34;&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Empire-Strikes-Back-150x150.png&#34; alt=&#34;Empire-Strikes-Back&#34; /&gt;Akhirnya, si pria cacat itu meledakkan planetnya, lalu planetnya hancur,&lt;br /&gt;
 lalu anak petani tersebut membuat planet lagi trus dihancurkan lagi oleh ia sendiri. Setelahnya, anak petani itu membantu untuk membunuh pria cacat itu yang dimana sebenarnya pria cacat itu adalah ayahnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu semuanya berakhir dengan pesta dansa boneka-boneka beruang luchuk dan hantu-hantu penasaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/maxresdefault-300x169.jpg&#34; alt=&#34;maxresdefault&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hehehe buat versi lengkapnya cek youtube aja ya&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RwjjTBvOnYo&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RwjjTBvOnYo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOMAHAWK cara males dengerin musik buat penggila musik</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150420_000915.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150420_000915.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;IMG_20150420_000915.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Mau dengerin musik ini itu, hmm.. itunes ada gak ya.. klo di spotify ada gak ya&amp;hellip; duh coba di grooveshark deh &amp;hellip; apa coba cari di deezer aja &amp;hellip; di soundcloud ada gak ya&amp;hellip; duh ga ada juga.. ujung-ujungnya donlot dari torrent atau ripping dari youtube deh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha ha pernah kaya gitu gak brosis, bingung nyari mp3 kemana-mana, hal seperti ini sudah bisa diatasi kalo kamu memakai aplikasi yang namanya &lt;strong&gt;Tomahawk&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomahawk adalah sebuah social music player yang bisa dipakai di hampir semua internet enable device yg kamu miliki berbasis Windows, Mac, Linux, Android, dan IOS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomahawk ini bisa dibilang sebagai aplikasi &lt;em&gt;cross platform&lt;/em&gt; dan Tomahawk ini akan selalu gratis alias &lt;em&gt;open source&lt;/em&gt;, artinya aplikasi ini akan terus hidup karena dukungan dari komunitas penggunanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang menjadi keunikan dari Tomahawk ini adalah adanya sebuah content music resolver, yaitu semacam plug-in yang bisa diinstall oleh penggunanya sendiri dan berguna sebagai mesin pencari lagu di beberapa &lt;em&gt;music streaming services&lt;/em&gt; melalui sebuah API dari tiap streaming service itu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contoh beberapa streaming service yang bisa dipakai seperti Soundcloud, Spotify, Official.fm, YouTube, Bandcamp, Deezer, Grooveshark dan lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi setiap kali kamu mencoba untuk mencari dan memutar lagu, Tomahawk mungkin menggunakan kombinasi dari beberapa streaming service untuk memberikan audio. Kalo lagu yang dicari sudah ada di harddisk pengguna, tentunya Tomahawk akan memutar lagu dari hardisk pengguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomahawk akan lebih berguna ketika kamu mencoba untuk memutar lagu yang belum kamu miliki, misal seperti memutar playlist seorang teman yang juga menggunakan Tomahawk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika memutar playlist orang lain, sumber lagu bisa berbeda-beda, track pertama bisa jadi dari youtube, track ke-2 dari soundcloud atau track ke-3 mungkin dari harddisk sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang lebih canggih lagi adanya sistem Tomahawk P2P streaming client, dimana seorang pengguna bisa memutar lagu yang ada di komputer temannya dari komputer pribadinya, atau mungkin misalnya memutar lagu yang ada di komputer kantor dari laptop di rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat yang kepengen nyoba dan donlot app nya, bisa cekidot disini&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.tomahawk-player.org&#34;&gt;https://www.tomahawk-player.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo udah registrasi jangan lupa follow akun gue ya, &lt;strong&gt;khalidity&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selamat menggila ;-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olahraga Scientific, hanya 7 menit</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 16:17:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_851&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;592&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/12well_physed-tmagArticle.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/12well_physed-tmagArticle.jpg&#34; alt=&#34;12well_physed-tmagArticle&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Source: &lt;a href=&#34;http://well.blogs.nytimes.com/2013/05/09/the-scientific-7-minute-workout&#34;&gt;http://well.blogs.nytimes.com/2013/05/09/the-scientific-7-minute-workout&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hayo2x yg masih di kasur,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cuman 7 menit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Olahraga hemat tempat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuman butuh kursi dan dinding ato sandaran hati (*sori curcol)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ulangin 2-3x, udah kayak lari 10km ciyus ga boong.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keringet pasti berserakan, setiap gerakan harus intens sebanyak2xnya pake timer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klo dah slese, coba tarik nafas dalem2x, rasakan sensasi bau badan sendiri :))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplikasi timernya banyak kok, ada di android, iphone, windows, pebble watch, search aja dgn keyword-nya &amp;ldquo;7 minute workout&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiap gerakannya aman buat siapa aja, cowo/cewe, kecuali yg punya penyakit jantung mending jgn deh.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sudah diuji secara ilmiah (*emangnya susu bayi, haha), coba cek aja nih &lt;a href=&#34;http://well.blogs.nytimes.com/2013/05/09/the-scientific-7-minute-workout/&#34;&gt;artikel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Detail lebih jelasnya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://journals.lww.com/acsm-healthfitness/Fulltext/2013/05000/HIGH_INTENSITY_CIRCUIT_TRAINING_USING_BODY_WEIGHT_.5.aspx&#34;&gt;ACSM Health &amp;amp; Fitness Journal&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;View on &lt;a href=&#34;https://path.com/p/1zhj4V&#34;&gt;Path&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nike WeRun Jakarta 2013 #BajakJkt finisher</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2013 10:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://path.com/p/1zzRkQ&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://images.path.com.s3.amazonaws.com/photos2/356d2674-abf3-4bdc-bf87-a19409e8c5a1/original.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Numpang narsis di papan nama, boleh dong&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yay! 10000 finisher complete #bajakjkt #werun&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lumayan jauh juga ternyata, kalo dari Nike plus gw, jarak yg tercatat sekitar 12 km,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://go.nike.com/6shj0dn&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2013-12-16-at-3.06.43-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2013-12-16 at 3.06.43 PM&#34; title=&#34;#BajakJKT run track&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Race yg satu ini sebenernya udah termasuk murah, Rp.175ribu sudah beserta 2 T-Shirt original NikeRunning Dri Fit ( Race &amp;amp; Finisher Tees ) plus Nike sport water Bottle-nya, dan race tag yg di pakai adalah tipe DTAG produksi dari &lt;a href=&#34;http://www.chronotrack.com/&#34;&gt;ChronoTrack&lt;/a&gt; sebuah antena RFID untuk mencatat lap time/Nett Time dari para runner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-racepakbajakjkt.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-racepakbajakjkt.png&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;racepakbajakjkt.png&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Panitia lomba, jalannya acara dan yg lainnya juga lancar, tidak ada kendala yg bisa menyulitkan para runner saat event berlangsung, ya mungkin yang membuat para runner kaget adalah mereka harus berhadapan dengan tanjakan2x pada kilometer 1 , sebenernya sih ga nanjak juga, cuman tinggi aja sih :))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah sampai pada km 7 dengkul kanan sudah mulai cenat cenut lagi cidera bulan lalu belum sembuh bener ternyata, padahal running pace gw udah lumayan kenceng, ya apa daya akhirnya jalan-lari-jalan-lari-JalanTerus-TerusJalan daripada cidera lalu finish tak sampai. Huahahaha akhirnya gw finish juga berakhir di dalam GBK dengan catatan waktu,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RUNNER NAME&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIB NO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RANK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GUN TIME&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NETT TIME&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bajakjkt10k.com/results/&#34;&gt;Khalid Adisendjaja&lt;/a&gt; 78312 #2264 01:20:33 01:19:49Gw ikut event #BajakJKT ini bareng temen2x kantor, lumayan lah hari minggu olahraga bareng, biayanya juga ga mahal pokoknya ga rugi deh, trus eventnya pun kan event international pula, ada sekitar 26 Negara yg menyelenggarakan event ini, indonesia adalah negara terakhir diadakannya event &lt;a href=&#34;http://nikeinc.com/we-run-2013/news/nike-s-2013-we-run-race-series-rallies-connects-and-inspires-runners-around-the-world&#34;&gt;Nike WeRun se-dunia&lt;/a&gt; setelah Singapura, Filipina dan Peru. Lokasi Nike WeRun di seluruh dunia bisa dilihat di &lt;a href=&#34;http://werun.nikeinc.com/&#34;&gt;werun.nikeinc.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_778&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;768&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/BajakJKT_finish.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/BajakJKT_finish-768x1024.jpg&#34; alt=&#34;Sebenernya yang ikut banyak, karna kan ya GBK itu gede kan ya, jadi ya gini deh jadinya :))&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Sebenernya yang ikut banyak, karna kan ya GBK itu gede kan ya, jadi ya gini deh jadinya :))[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;View on &lt;a href=&#34;https://path.com/p/1zzRkQ&#34;&gt;Path&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>North Sulawesi at Manado Port on the way to Bunaken Island</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/11/north-sulawesi-manado/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 19:42:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/11/north-sulawesi-manado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://images.path.com.s3.amazonaws.com/photos2/b10d3a2c-32eb-41e2-8c74-61fbc5d14c17/original.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is me sharing my moment at North Sulawesi Menado harbour, from path to my blog khal.web.id&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;View on &lt;a href=&#34;https://path.com/p/1YUlT&#34;&gt;Path&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>