<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>https://khal.web.id/</link>
    <description>Recent content on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</managingEditor>
    <webMaster>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Sep 2020 12:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://khal.web.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>No Good Compact Phone is The Best Option</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/30/no-good-compact-phone-is-the-best-option/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 12:00:00 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/30/no-good-compact-phone-is-the-best-option/</guid>
      <description>Aren’t you get tired with that weighty phone? The one that you might currently hold right now, questioning why my hand getting smaller, the phones are getting bigger and heavier.
Some vendors even outsmart it by folding the phone, but still, double the weight, double the size, double the price. There’s must be a mistake here, or is it?
  
The phone used to be compact, lightweight, pocket friendly and could stand the test of time.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/compactphonecover.jpg" length="98918" type="image/jpg" /><category>smartphone</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud gaming soar, how is it matters?</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/28/cloud-gaming-soar-how-is-it-matters/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 07:31:36 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/28/cloud-gaming-soar-how-is-it-matters/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s like as you never heard enough the word &amp;ldquo;cloud&amp;rdquo; everywhere, and then here comes cloud gaming, the thing that recently noisy and I just can&amp;rsquo;t seem to excite with all the buzz.
If you imagine that cloud-gaming is the same as the online game you played on your smartphone or console, then you might be wrong.
Cloud gaming is similar in the way you&amp;rsquo;re listening to Spotify or watching Youtube/Netflix.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/cloudgamingcover2.jpg" length="69274" type="image/jpg" /><category>gaming</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Practical Rest Api in Go on Cheap Serverless</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/26/practical-rest-api-in-go-on-cheap-serverless/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 06:34:11 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/26/practical-rest-api-in-go-on-cheap-serverless/</guid>
      <description>By doing serverless and FAAS, you will have more focus on shipping code instead of worrying about the servers or runtimes. It simplifies your infrastructure stack, cheaper pricing model, auto-scale, and ease of use.
But it sometimes often makes extensive use of third-party services (such as databases, auth services, message queues, caching, searching, etc) So, bear in mind that your code is only a function which works when it&amp;rsquo;s paired with other functions.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/gopherdockersea.jpg" length="97058" type="image/jpg" /><category>serverless</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoji in Actions during this 2020 Awkwardness</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/24/emoji-in-actions-during-this-2020-awkwardness/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 04:58:35 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/24/emoji-in-actions-during-this-2020-awkwardness/</guid>
      <description>These days, a lot of conversations happen and people have many ways to express their feeling whether it&amp;rsquo;s sad, angry, happy, or even desperation. Emoji is one thing that you could never miss its sighting. In fact, the way that people use emojis could be related to our current circumstances.
At this time being, it can’t be denied this is the year of the health-related emoji. The virus is everywhere 🦠, people wearing the mask 😷 all the time, which is an irony while France made mask compulsory in public but keep the ban on burqas and niqabs, people also got sick 🤢 sneezing 🤧 everywhere, unpredicted fever 🤒 tragically end up in a hospital 🤕 🚑 💊 💉 , and people always remind each other to wash your hands with 🧼 🧽</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/smileywallcover.jpg" length="166453" type="image/jpg" /><category>emoji</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build a Medium-Like Clap Button using Svelte Custom Element API</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/23/build-a-medium-like-clap-button-using-svelte-custom-element-api/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 07:48:16 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/23/build-a-medium-like-clap-button-using-svelte-custom-element-api/</guid>
      <description>Short stories, In August 2017, Medium replaced their Recommend button with a &amp;ldquo;clap&amp;rdquo; button, which readers can click as many times as they want to show how much they enjoyed the article. Back then, this is how the Medium writers are going to be paid.
Yeah I know, the one that I build is so last years and outdated, but Hey! Why not? It still matters and It doesn’t cost a thing.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/sveltecover.jpg" length="60254" type="image/jpg" /><category>svelte</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serverless/FAAS Providers With No Credit Card Required</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/20/serverless-faas-providers-with-no-credit-card-required/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 13:20:21 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/20/serverless-faas-providers-with-no-credit-card-required/</guid>
      <description>Have you ever been in a situation where you met a strange girl, asking her out for an easy walk in a sunny afternoon, introduce each other, giving your number, email, Facebook, Github account, even your home address, and then suddenly she&amp;rsquo;s asking you for a credit card, she said, it&amp;rsquo;s for our good, I won&amp;rsquo;t do evil. What would you do? well, in my experience, that makes no sense at all, at least it never happened though.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/goserverlesscover.jpg" length="88959" type="image/jpg" /><category>serverless</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indonesia&#39;s Skyrocketing Corona Outbreak</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/14/indonesia-skyrocketing-corona-outbreak/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 09:29:37 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/14/indonesia-skyrocketing-corona-outbreak/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s been 7 months since the #CoronaVirus encountered Indonesia, I remembered the news about a mother and her daughter were a suspect of #Covid19 infection from a Japanese foreigner, and till then, the outbreak is skyrocketing as no one cares.
Lack of testing and hasty actions to reopen public activities on a wide scale have kept Indonesia experiencing a spike in #Covid19 cases, the highest in Southeast Asia and past China.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/coronaindonesia.jpg" length="119941" type="image/jpg" /><category>covid19</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Not Flaunt Your Github Face on Social Media</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/13/How-to-Not-Flaunt-Your-Github-Face-on-Social-Media/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 19:58:58 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/13/How-to-Not-Flaunt-Your-Github-Face-on-Social-Media/</guid>
      <description>Your Github&amp;rsquo;s face, Mostly, a user who had a Github personal account is using their typical profile picture, which is his part of the body from the waist to the head, and it&amp;rsquo;s meant to show up his face on purpose.
  
Sadly, your face will always be flaunted when you shared one of your repos in social media. Some users might be happy with that, but some might be inconveniences by sharing his/her face on public media.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/githubsocialmedia.jpg" length="21451" type="image/jpg" /><category>github</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Markdown Rises</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/08/The-Markdown-Rises/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 19:08:09 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/08/The-Markdown-Rises/</guid>
      <description>It’s been a while, maybe a year since my last post, so I thought I have to at least write a post and hopefully going to be an easy read, so here I’m going to talk about the why, the what, and the how of the Markdown.
What&amp;rsquo;s with the rises? Markdown is trending when Static Site Generators (SSG) are getting popular and becoming the next big thing of the Internet.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/themarkdownrises.png" length="58857" type="image/png" /><category>markdown</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Smartwatch that you need</title>
      <link>https://khal.web.id/2018/08/06/20-Shades-of-Smartwatch/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 23:08:09 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2018/08/06/20-Shades-of-Smartwatch/</guid>
      <description>I had enough with all feature bloated smartwatch these days and I felt like to share my year&amp;rsquo;s experience using a smartwatch. Talking about features, what&amp;rsquo;s working and what&amp;rsquo;s not, and if it happens you&amp;rsquo;re in a smartwatch industry, I hope this is going to be your guide for the next product line.
So these are the list of features from most important to the most useless.
Longer battery life Believe me, who wants to charge their watch every day?</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/20shadesmartwatch.jpg" length="77983" type="image/jpg" /><category>smartwatch</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meet Docker managers for human</title>
      <link>https://khal.web.id/2018/02/18/Meet-Docker-managers-for-human/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 13:38:36 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2018/02/18/Meet-Docker-managers-for-human/</guid>
      <description>After years using docker, I realized that there are so many GUI docker managers out there, this tool is really handy, because you don&amp;rsquo;t need to remember all the command lines or to google every time you forget the command.
So let me introduce Portainer IO. This tool will let you manage all the containers, images, logs, volume, network, consul, how you create the container, look at the image you&amp;rsquo;re creating from, etc.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/dockercover.jpg" length="19909" type="image/jpg" /><category>docker</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rusty Macbook Air getting new Air from Archlinux</title>
      <link>https://khal.web.id/2018/01/25/Rusty-Macbook-Air-getting-new-Air-from-Archlinux/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:40:18 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2018/01/25/Rusty-Macbook-Air-getting-new-Air-from-Archlinux/</guid>
      <description>Today I accidentally deleted my primary OSX partition from my very old MacBook air 4,2 (2011) with the last installed os was el Capitan. From the beginning, I just want to give my MacBook some extra space but it turns out cleaning all the HDD &amp;hellip;LOL, I seriously don&amp;rsquo;t know how in the hell this could happen, this is a lesson for not to clean your HDD in the middle of the night.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/arch-screenfetch.png" length="42505" type="image/png" /><category>macos</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thanks Jekyll. Hello Hugo</title>
      <link>https://khal.web.id/2018/01/02/Thanks-Jekyll.-Hello-Hugo/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 23:18:55 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2018/01/02/Thanks-Jekyll.-Hello-Hugo/</guid>
      <description>I guess it&amp;rsquo;s time to say goodbye to Jekyll and thank you. I just can&amp;rsquo;t go further, I feel like Ruby is too much, struggling with all dependencies, build errors, etc.
Let me introduce Hugo, I can&amp;rsquo;t say much about Hugo but that&amp;rsquo;s a good thing, means that Hugo is so damn simple. Easy installation, easy to customize, easy to maintain.
 Hugo is so damn fast, no joke.
 Hugo is single, yup Hugo is only a single binary file no Dependency Hell included, no worries if I updated my OS something would break, and it offers the same feature as Jekyll did.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/hugocover.jpg" length="39618" type="image/jpg" /><category>jekyll</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa sih IoT (Internet Of Things)</title>
      <link>https://khal.web.id/2016/09/01/apa-sih-iot/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2016/09/01/apa-sih-iot/</guid>
      <description>Banyak orang yang menyadari bahwa internet itu sudah bisa menjadi jembatan untuk meningkatkan kualitas hidup seseorang secara keseluruhan.
Bisa dilihat dari banyaknya dijual device/alat wearable seperti jam tangan, gelang, kacamata, sepatu yang notabene fungsi utama sebenarnya adalah monitoring
IoT atau Internet of Things adalah sebuah sistem dimana di dalamnya terdapat satu atau lebih mikro komputer yang saling berkaitan, dan terhubung dengan beberapa objek (manusia, binatang, tumbuhan). Sistem tersebut juga menyediakan sebuah object unique indentifiers serta mempunyai kemampuan untuk mengirimkan atau menerima data melalui internet tanpa adanya campur tangan human-to-human atau interaksi human-to-computer.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/iotcover.jpg" length="418784" type="image/jpg" /><category>iot</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to retro gaming with RetroArch</title>
      <link>https://khal.web.id/2016/05/16/how-to-retro-gaming-with-retroarch/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2016/05/16/how-to-retro-gaming-with-retroarch/</guid>
      <description>Lately, I&amp;rsquo;ve been amazed by Retroarch, this is not like any other emulators, it can be played on any platform i.e. Linux, Windows, Blackberry, OSX, RaspberryPi, Android, iOS and also Xbox, Playstation, GameCube, Wii, 3DS. The cross-platform emulator is awesome, isn&amp;rsquo;t it?
That&amp;rsquo;s not all, RetroArch can emulate a lot of gaming console starting from Atari, SEGA, Nintendo, GameCube, NDS, PSX, MAME, or even a game watch. It&amp;rsquo;s kinda like a bucket with a lot of game consoles inside.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/retroarchcover.jpg" length="163224" type="image/jpg" /><category>gaming</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye Wordpress, Hello ... ?</title>
      <link>https://khal.web.id/2016/05/03/bye-wordpress-hello/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2016/05/03/bye-wordpress-hello/</guid>
      <description>It’s been long years since I used WordPress in 2006 as my blogging platform, back in the old days there’s nothing can beat what WordPress offers for bloggers. So many themes, plugins, and It’s still the most-used and well-known blogging platform until now.
According to W3Techs Survey, WordPress is used by 63.6% of all the websites whose content management system we know. This is 38.3% of all websites. Every year&amp;rsquo;s website powered by WordPress is significantly rising.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/jekyllcover.jpg" length="28004" type="image/jpg" /><category>jekyll</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nge-mix Android di Macbook/PC</title>
      <link>https://khal.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 13:02:42 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc/</guid>
      <description>Mungkin banyak yg sudah pada tahu kelebihan Android ini, tetapi kebanyakan orang terbiasa tahu bahwa android hanya running di henpon, tablet, IOT devices, atau mini PC dengan USB stick.
Meskipun bisa di install di banyak device, akan tetapi Operating System yang terinstall pun adalah notabene sama seperti yg kita lihat pada android phone/tablet kebanyakan, misal meski bernama android mini PC, OS yg terinstall pun adalah varian untuk tablet device.
Berawal dari sebuah company bernama JIDE Technology yg diusung oleh 3 ex-Google membuat sebuah OS bernama Remix OS berdasarkan project open source Android-X86.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/auroracover.jpg" length="57759" type="image/jpg" /><category>android</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>OS X El Capitan, taktik marketing terbaru Apple</title>
      <link>https://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 01:15:44 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</guid>
      <description>Setelah 4 tahun berlalu dari 2012 lalu sebagai pemakai produk Apple yakni Macbook Air mid 2011 OS X Lion dan sama sekali gak pernah upgrade OS (*baca Operating System) dikarenakan taktik Apple yg dari dulu memang lebih fokus ke jualan hardware dibanding efisiensi penggunaan hardware.
Maksud gw cuman Apple sendiri yang jualan hardware melalui OS upgrade, alias kalo lo mau pake OS terbaru mending beli Macbook baru aja &amp;hellip; WTF (*baca What The F**k) dikarenakan hardware Macbook lo yang lama udah gak dukung misal seperti kurang cepet lah cpu nya, kurang ram, harddisk blom ssd, dll.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/el-cap-v-windows-10_thumb800.jpg" length="41332" type="image/jpg" /><category>apple</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi kental manis, Team Building dan Boardgaming</title>
      <link>https://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 06:59:10 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</guid>
      <description>Jika mungkin kita dahulu kenal dengan Ular Tangga, Halma, Catur, Monopoli, Domino, atau permainan tradisional lainnya seperti Congklak/Mancala. Kesamaan dari setiap permainan yang ada di Indonesia biasanya lebih bersifat kompetitif, semua pemainnya berusaha secepat-cepatnya untuk menyelesaikan permainan atau meraih akhir dengan skor tertinggi.
Boardgame pada beberapa tahun ini memang cukup berkembang, banyak para pembuat boardgame menekankan nilai jual dari sisi tema, grafis, mekanik permainan, serta banyaknya pemain yg dapat berpartisipasi dalam sebuah permainan.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/boardgamecover.jpg" length="78082" type="image/jpg" /><category>boardgame</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Star Wars versi cerpen</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 05:25:19 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</guid>
      <description>Berawal dari sebuah acara talkshow &amp;ldquo;The Late Show with Stephen Colbert&amp;rdquo; Stephen menuturkan bahwa sebenarnya tidak semua orang begitu antusias dengan peluncuran film Star Wars yang baru-baru ini heboh di media massa, contoh saja China, dari sekian banyak penduduk bahkan tidak begitu mengetahui tentang film Star Wars ini.
Lalu Stephen mulai menuturkan plot pendek untuk menjelaskan alur star wars yang menurut gue cukup kocak, humoris, dan menghibur.
StarWars Plot Star wars adalah kisah seorang anak petani sederhana 👱‍♂️ yang membeli dua robot, satu seperti tong sampah dan yang satu lagi diprogram untuk ketakutan sepanjang waktu, entah mengapa?</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/starwarschinacover.jpg" length="204904" type="image/jpg" /><category>movie</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara maksa 3G/HSPA di android kamu</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/12/20/cara-maksa-3ghspa-only-di-android-kamu/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 04:18:37 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/12/20/cara-maksa-3ghspa-only-di-android-kamu/</guid>
      <description>Pernah gak suatu ketika henpon kamu secara otomatis hanya menggunakan jaringan 2G padahal jaringan 3G nya available meskipun mungkin sinyal 3G nya hanya sekitar 5%. Hal ini juga yg menyebabkan pulsa kamu dimakan oleh provider telco dikarenakan paket data yg kamu beli hanya berguna untuk 3G saja.
Hmm&amp;hellip; kenapa begitu ya? Ini dikarenakan kebanyakan henpon android sekarang yg mempunyai mode pengaturan untuk 2G atau 3G sebenarnya ketika kita pilih misal 3G bukan berarti henpon akan melakukan koneksi ke 3G saja, melainkan lebih ke 3G preferred, artinya ketika sinyal 3G kurang kuat misal dibawah 10%, henpon akan melakukan koneksi 2G/edge, padahal sinyal 3Gnya masih bisa dipakai, annoying bukan!</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/3gonlyplease.jpg" length="42824" type="image/jpg" /><category>telco</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bokek nih! Gimana kalo saweran, biar keren bilang aja Crowdfunding</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/08/26/bokek-nih-gimana-kalo-saweran-biar-keren-bilang-aja-crowdfunding/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 08:56:02 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/08/26/bokek-nih-gimana-kalo-saweran-biar-keren-bilang-aja-crowdfunding/</guid>
      <description>Patungan/Saweran sebenarnya adalah suatu kegiatan yang sudah ada sejak zaman nenek moyang kita dahulu kala, ini biasa dilakukan pada banyak kegiatan-kegiatan di masyarakat dan tentunya hasilnya pun untuk kepentingan masyarakat itu sendiri pula.
Crowdfunding adalah sebuah upaya kolektif dari orang-orang yang berada dalam suatu jaringan sosial untuk mengumpulkan dana bersama dan tidak lain adalah untuk diinvestasikan dan mendukung upaya yang diprakarsai oleh seseorang atau organisasi lain.
Star Citizen yang bertajuk online-gaming, pada 20 Oktober 2013 telah meraup dana sekitar US$23 juta, mengalahkan rekor yang sebelumnya dibuat oleh Pebble Watch yakni US$10 juta.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/minioncrowdfund.jpg" length="176122" type="image/jpg" /><category>crowdfunding</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android On-Body phone lock, pinter juga neh!</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/05/02/android-on-body-phone-lock-pinter-juga-neh/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 08:50:00 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/05/02/android-on-body-phone-lock-pinter-juga-neh/</guid>
      <description>Tentunya penting buat kita semua untuk menjaga privasi dan keamanan henpon pribadi entah dari kelalaian kita sendiri atau tangan-tangan usil lainnya.
Oleh karena itulah pada umumnya setiap henpon memiliki beberapa sistem keamanan dan salah satunya adalah Lock Screen system, yang berguna untuk mengunci henpon pengguna dengan sebuah PIN atau Pattern matching ketika henpon sedang berada dalam kondisi tidak digunakan.
Pernahkah kamu pada suatu waktu sedang menggunakan henpon, diselingi dengan mengobrol dengan teman atau bermain game puzzle yg perlu mikir lama atau kegiatan lainnya, lalu kemudian henpon dengan sendirinya mengunci, karena ketika kita sedang mengobrol dengan teman, henpon masuk dalam keadaan idle atau sedang tidak digunakan.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/onbodylock.jpg" length="34492" type="image/jpg" /><category>security</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDKT sama uang dunia maya bernama BitCoin</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/04/23/pdkt-sama-uang-dunia-maya-bernama-bitcoin/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 10:48:39 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/04/23/pdkt-sama-uang-dunia-maya-bernama-bitcoin/</guid>
      <description>BUKAN MLM, bukan koin dinar, bukan juga koin emas dan bahkan nggak punya bentuk fisik yang bisa kamu sisipkan ke dompet atau simpan di bank, apalagi disimpan di bawah kasur. Tapi tentu saja yang namanya uang pastinya bisa kamu belanjain dimanapun kapanpun secara online.
Ha ha amazing ya, udah nggak bisa dipegang tapi masih bisa di belanjain. Daripada penasaran bikin kesasar, mending kita pdkt aja sama yang namanya Bitcoin ini.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/bitcoin.jpg" length="111598" type="image/jpg" /><category>bitcoin</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOMAHAWK cara males dengerin musik buat penggila musik</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 03:00:00 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</guid>
      <description>Mau dengerin musik ini itu, hmm.. itunes ada gak ya.. klo di spotify ada gak ya&amp;hellip; duh coba di grooveshark deh &amp;hellip; apa coba cari di deezer aja &amp;hellip; di soundcloud ada gak ya&amp;hellip; duh ga ada juga.. ujung-ujungnya donlot dari torrent atau ripping dari youtube deh.
Ha ha pernah kaya gitu gak brosis, bingung nyari mp3 kemana-mana, hal seperti ini sudah bisa diatasi kalo kamu memakai aplikasi yang namanya Tomahawk.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/tomahawk.jpg" length="13264" type="image/jpg" /><category>tomahawk-player</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulah nakal ISP praktik clickjacking</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/04/19/ulah-nakal-isp-praktik-browser-frame-busting/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 08:42:06 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/04/19/ulah-nakal-isp-praktik-browser-frame-busting/</guid>
      <description>Beberapa ISP di indonesia tanpa konsumen sadari sebenarnya sangat sering melakukan praktik clickjacking hampir di semua website yg konsumen kunjungi, alasan ISP melakukan hal ini tidak lain adalah penempatan iklan gratis dari ISP tersebut tanpa sepengetahuan si empunya website.
Lalu, bagaimanakah cara kerja clickjacking ini? Ketika user mengunjungi sebuah website misal &amp;ldquo;Forbes .com&amp;rdquo;, ISP akan membungkus &amp;ldquo;Forbes .com&amp;rdquo; dalam sebuah iframe yang lalu ditampilkan pada browser user, bagian luar iframe biasanya akan menampilkan baner iklan liar dari ISP tersebut.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/framebusting.png" length="19311" type="image/png" /><category>cybersecurity</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bisnis &#34;Missed-call&#34; yang luar biasa dibalik Zero Marketing</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 11:14:06 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</guid>
      <description>Missed-call sebenarnya adalah hal yang sangat sederhana dan sungguh membuat gue kagum sampai sekarang, karena hal seperti ini bisa dijadikan sebuah bisnis yang luar biasa dan sangat menguntungkan.
ZipDial namanya, adalah sebuah perusahaan berbasis di India yang memang fokus bergerak di bisnis &amp;ldquo;missed-call&amp;rdquo;. Secara tidak langsung bisa dibilang they are selling missed-call. Yang membuat gue lebih kagum lagi adalah karena founder perusahaan ini adalah seorang perempuan bernama Valerie Wagoner yang banyak malang melintang di ranah teknologi dari Stanford, Silicon Valley, NING, Google, dan ebay.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/onemisscall.jpg" length="27040" type="image/jpg" /><category>business</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nah ini dia daftar gTLD kocak dan sedikit absurd</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 07:49:58 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd/</guid>
      <description>gTLD adalah kepanjangan dari &amp;ldquo;generic Top Level Domain&amp;rdquo; yang mungkin kamu semua sudah familiar dengan nama .com, .net, .org, .web.id. Tiga tahun belakangan ini banyak sekali gTLD baru yang telah disahkan oleh ICANN (The Internet Corporation for Assigned Names and Numbers).
ICANN adalah sebuah lembaga yang bertanggung jawab atas pengesahan TLD seperti .com, .porn, .id, dll.
Nah sekarang sedikit knowledge bagaimana cara ICANN mengesahkan TLD ternyata tidak mudah dan cukup kompleks dan mahal, ICANN melimitasi 500 pendaftar TLD pertama dan biaya sekitar US$185.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/tldkocak.jpg" length="57046" type="image/jpg" /><category>icann</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belenggu dari aplikasi parasit</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 06:12:12 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps/</guid>
      <description>Parasit adalah organisme yang hidup menempel dengan organisme lain. Dan mendapat keuntungan sumber daya dari inang-nya serta mengeksploitasi inangnya tanpa timbal balik.
Begitupun halnya dengan banyaknya aplikasi yang mengambil keuntungan serta sangat bergantung dengan beberapa raksasa sosial media seperti facebook, twitter, dan google (TheBigThree)
Banyak dari tipe aplikasi semacam ini yang mengharuskan user untuk login dengan menggunakan facebook, twitter atau google, beberapa contoh dari aplikasi ini seperti TwitPic, Timehop, Pixable, Periscope, Meerkat.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/parasiteapp.png" length="43301" type="image/png" /><category>parasite</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dreadful battery life, Is it a Smartwatch, a Cellphone or just another complicated gadget?</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/08/18/ahh-a-dreadful-battery-life-is-it-a-smartwatch-a-cellphone-or-just-another-complicated-gadget/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 06:39:28 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/08/18/ahh-a-dreadful-battery-life-is-it-a-smartwatch-a-cellphone-or-just-another-complicated-gadget/</guid>
      <description>Big smartwatch vendors keep pushing themself in the race of features. Features that sometimes I don&amp;rsquo;t get it, why would it have to?
And then, it keeps me thinking. What exactly they are trying to make? Is it a watch? cellphone? medkit? G-SHOCK? spycam?
Most of all, when all of that features are packed into a smartwatch, I bet you&amp;rsquo;re going to bother yourself charging your watch every day or in a matter of hours</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/20shadesmartwatch.jpg" length="77983" type="image/jpg" /><category>smartwatch</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to get realtime Now Playing info from Ice Cast</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/08/12/how-to-get-realtime-now-playing-info-from-ice-cast/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 05:04:45 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/08/12/how-to-get-realtime-now-playing-info-from-ice-cast/</guid>
      <description>Getting a #NowPlaying info from your Ice Cast 2 server is pretty dead simple. You can get current track information from scrapping the XSPF url periodically by using CURL command. Here I&amp;rsquo;m going to explain how it works, I&amp;rsquo;m going to make a short javascript code to periodically update the current playing track and a simple php script to curl the xspf endpoint.
 Locate your Ice Cast Server url, usually it will look like this http://xxx.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/icecastnowplaying.png" length="28060" type="image/png" /><category>icecast</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplikasi mobile IFTTT bakal bikin Android lo makin canggih!</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/07/11/aplikasi-mobile-ifttt-bakal-bikin-android-lo-makin-canggih/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 09:03:57 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/07/11/aplikasi-mobile-ifttt-bakal-bikin-android-lo-makin-canggih/</guid>
      <description>IFTTT adalah sebuah alat yang akan memudahkan otomatisasi kegiatan lo sehari-hari dengan dunia internet. Cara pemakaian IFTTT pun cukup mudah, sama sekali gak perlu ngerti IT banget. Sumpah gak boong :-)
IFTTT baru-baru ini mengenalkan aplikasi untuk smartphone Android, yang nantinya berguna untuk meng-otomatisasi fitur smartphone seperti, sms, call, location, photo, dan notification.
Banyak banget resep IFTTT yang bisa lo bikin, dari yang paling berguna buat hidup lo sampai yang paling absurd sekalipun</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/ifttt.png" length="13903" type="image/png" /><category>app</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nanti gue &#34;Yo!&#34; aja ya...</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/06/19/nanti-gue-yo-aja-ya/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 09:20:34 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/06/19/nanti-gue-yo-aja-ya/</guid>
      <description>Yo, yo , yoooooo! &amp;hellip;. Ha ha, satu lagi terobosan baru cara berkomunikasi dengan temen-temen lo, sebenernya sih ga baru-baru amet, kalo dulu jaman gw baru2x masuk kuliah taun 90-an pasti lo tau deh yang namanya &amp;ldquo;Miss Call&amp;rdquo; cuman buat ngasih tau kalo lo dah nyampe kelas, ato buat ngasih tau dah nyampe tempat janjian misalnya di mall, kafe, dll.
Aplikasi Android/Iphone bernama Yo ini punya moto &amp;ldquo;Zero-character communication tool&amp;rdquo; ya cara kerjanya mirip-mirip sama miss call gitu deh, buat yang mau coba silakan kunjungi websitenya di http://www.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/yoapp.png" length="21100" type="image/png" /><category>android</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yay! Twitter featuring Piala Dunia 2014</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/06/12/yay-twitter-featuring-piala-dunia-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 08:53:39 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/06/12/yay-twitter-featuring-piala-dunia-2014/</guid>
      <description>Sepertinya untuk Piala Dunia 2014 ini, Twitter benar-benar memberikan wadah pada para tweeps untuk turut menyemarakan suasana piala dunia di sisi online digital social media, bisa dilihat pada tampilan home terbaru dari Twitter.com versi website, di bagian sidebar sebelah kanan sudah tersedia jadwal pertandingan dan para pengguna twitter bisa memantau pertandingan lewat twitter hashtag yang sudah disediakan oleh twitter,
  
Setelah tombol &amp;ldquo;Choose your side&amp;rdquo; diklik, Tweeps akan diminta untuk memilih tim kesebelasan andalan-nya yang tentunya sudah eligible untuk Piala Dunia 2014 ini,</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/twitterworldcup2014.jpg" length="126082" type="image/jpg" /><category>twitter</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekilas tentang Swarm dan The New Foursquare app</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/06/10/sekilas-tentang-swarm-dan-the-new-foursquare-app/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 13:29:10 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/06/10/sekilas-tentang-swarm-dan-the-new-foursquare-app/</guid>
      <description>Belakangan ini Foursquare sedang sibuk2x nya membuat sebuah modifikasi baru pada sisi aplikasi dan user experience dengan tujuan untuk lebih menekankan, bahwa inti dari semua yang Foursquare lakukan selama ini adalah bukan untuk membuat sebuah famous check-in button yang mungkin tiap orang bisa bilang &amp;ldquo;Kalo mau check-in ya di Foursquare aja&amp;rdquo;
Dulunya Foursquare berhasil membuat trend baru dengan memperkenalkan fitur location check-in, tapi seiring dengan perkembangan tahun trend tersebut akan hilang dengan sendirinya, sejalan juga dengan perkembangan teknologi dan data venue yang foursquare miliki Crowley berpikiran bagaimana jika Foursquare tidak membutuhkan tiap penggunanya untuk melakukan aktivitas check-in lagi, versi foursquare yang seperti apakah yang tidak mengharuskan orang untuk selalu melakukan aktivitas check-in?</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/foursquareswarm.png" length="13839" type="image/png" /><category>foursquare</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uhuk.. facebook &#34;ask&#34; buat gombalin cewek jomblo, lumayan neh</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/06/05/uhuk-facebook-ask-buat-gombalin-cewek-jomblo-lumayan-neh/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 07:25:20 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/06/05/uhuk-facebook-ask-buat-gombalin-cewek-jomblo-lumayan-neh/</guid>
      <description>Kalo misal lo liat facebook profile temen lo yang lagi ga punya status relationship lo bakal bisa ngelihat tombol &amp;ldquo;Ask&amp;rdquo; button, yang dimana lo bisa tanya apapun itu yang berhubungan dengan status relationship orang tersebut, button &amp;ldquo;Ask&amp;rdquo; ini hanya bisa dilihat oleh orang lain, pemilik facebook profile tidak akan bisa melihat button ini.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/fbflirt.jpg" length="58866" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amankah login dengan akun sosial media pada aplikasi lain?</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 13:08:25 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu/</guid>
      <description>Tentunya banyak dari kamu yang menggunakan aplikasi dengan opsi untuk login menggunakan beberapa akun sosial media yang kamu miliki seperti facebook, twitter, google, linkedin dll. Misal ketika kamu login menggunakan facebook, dalam prosesnya, biasanya pengguna akan dialihkan ke halaman login facebook agar kamu bisa memberikan izin otorisasi, akhirnya facebook akan memberikan access token yang kemudian mengalihkan kamu kembali kepada aplikasi tersebut.
https://www.facebook.com/dialog/oauth?client_id=app-id&amp;amp;redirect_uri=http://app-site.com
Proses pengalihan/redirecting inilah yang menjadi celah yang memungkinkan para attacker mendapatkan data login pengguna, jika kamu lihat url diatas, attacker mungkin saja merekonstruksi link menjadi,</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/loginsocial.png" length="144208" type="image/png" /><category>oauth</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mau punya Restoran di Facebook? Cekidot Gan!</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/05/26/mau-punya-restoran-di-facebook-cekidot-gan/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 05:02:01 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/05/26/mau-punya-restoran-di-facebook-cekidot-gan/</guid>
      <description>Kabar gembira buat lo semua yang baru aja memulai bisnis resto/cafe/rumah makan/warteg atau yang sejenisnya.
Facebook baru2x aja merilis fitur baru dari Facebook Fan Pages dimana setiap user yang mempunyai facebook fan pages berkategorikan “Restaurant/Cafe” akan mempunyai opsi2x untuk menambahkan detil-detil tentang restoran yang dikelola oleh user tersebut.
Opsi2x yang diberikan oleh facebook berupa,
 Menu Restoran bisa di upload melalui PDF atau kedepannya user bisa menggunakan akun di Constant Contact (*yg saat ini baru tersedia untuk user US/Canada) untuk menampilkan menu secara otomatis di facebook page user.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/fbresto.jpg" length="98326" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hmm.. PathWebsite... no related.. no official.. indeed suspicious</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/05/07/pathwebsite-no-official-no-related-indeed-suspicious/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 19:15:44 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/05/07/pathwebsite-no-official-no-related-indeed-suspicious/</guid>
      <description>Oh wow, it&amp;rsquo;s fake and suspicious&amp;hellip;
Last Monday, roaming around at my office, some of my colleagues showed me a website that has a similar look with Path.com and also exact Path logo on the website, web layout is pretty neat too, some of my friends even say that PathWebsite is for exclusive path users only. I dunno how the PathWebsite team could trick people in that way.
After you logged in to the website, surprisingly you will see your path timeline&amp;hellip; hmm dunno how they did it, AFAIK as a developer who wants to have their app connected to Path Api services, they should have had officially partnered with Path.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/pathwebsite.png" length="130375" type="image/png" /><category>path</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngobrol unik bareng FireChat</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/04/17/ngobrol-unik-bareng-firechat/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 11:41:02 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/04/17/ngobrol-unik-bareng-firechat/</guid>
      <description>Ada yang baru nih, namanya Firechat, aplikasi chatting yang satu ini cukup unik dan bisa dibilang bermanfaat atau bisa dimanfaatkan &amp;hellip; he he. Salah satu keunikannya adalah lo ga perlu registrasi sama sekali untuk menggunakan aplikasi ini&amp;hellip;. haaaaahh trus gimana cara kita mo chatting sama temen, ha ha itu dia uniknya, disini semua pengguna Firechat adalah anonymous/alias tak dikenal/alias bisa ganteng bisa cakep/alias bisa maling bisa dukun, jadi intinya semua pengguna firechat disini hanya dikategorikan oleh posisi/lokasi dari si pengguna itu sendiri.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/firechat.jpg" length="194810" type="image/jpg" /><category>firechat</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet geger gegara HeartBleed [BUG] </title>
      <link>https://khal.web.id/2014/04/11/internet-geger-gegara-heartbleed-bugs/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 08:51:42 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/04/11/internet-geger-gegara-heartbleed-bugs/</guid>
      <description>2 atau 3 hari yang lalu sekitar 66% website di seluruh dunia sempat geger dengan adanya bug pada OpenSSL (*yaitu sebuah software kriptografi yang banyak dipakai di sekian banyak aplikasi website dan berguna untuk melindungi data koneksi pengguna ketika sedang melakukan aktivitas internet)
Ada beberapa pihak yang menyalahgunakan bug ini untuk mencuri data-data pengguna internet yang bisa berupa password, kartu kredit, email, dll. Beberapa situs besar seperti Yahoo-pun terkena dampaknya, sebuah perusahaan security men-demokan mencuri username dan password, dengan menggunakan Heartbleed script.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/heartbleedcover.jpg" length="25462" type="image/jpg" /><category>heartbleed</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hati-hati domain &#34;.com.com&#34;</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/04/01/hati-hati-domain-com-com/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 05:09:39 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/04/01/hati-hati-domain-com-com/</guid>
      <description>Hati-hati sama domain yang namanya &amp;ldquo;*.com.com&amp;rdquo; gue gak tau kenapa, percaya gak percaya ini domain bisa exist, domain yg satu ini bisa sangat mirip sama domain &amp;ldquo;*.com&amp;rdquo;, ya secara TLD .com penggunaan terbesar sejagad internet.
Bahayanya adalah domain &amp;ldquo;*.com.com&amp;rdquo; adalah senjata typo paling ampuh, contoh misalnya lo dapat referensi email user@yahoo.com.com ato mungkin phising twitter.com.com atau misal lo mau donlot update dari microsoft.com.com huahahahaaa soalnya kebanyakan orang gak sadar dan mengira domain itu sama-lah seperti domain &amp;ldquo;.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/tldkocak.jpg" length="57046" type="image/jpg" /><category>cybersecurity</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>[NOTE] Upgrade NodeJS lokal via NPM dan &#34;n&#34; module</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/02/19/note-upgrade-nodejs-lokal-via-npm-dan-n-module/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 07:55:27 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/02/19/note-upgrade-nodejs-lokal-via-npm-dan-n-module/</guid>
      <description>Sebelum NodeJS-nya di-upgrade, cek dulu versi yang ter-install,
$node -v v0.10.12  Bersih2x NPM Cache,
sudo npm cache clean -f  Install &amp;ldquo;n&amp;rdquo; Node binary manager ,
sudo npm install -g n  Upgrade Node ke versi terakhir,
sudo n 0.10.26  Atau bisa langsung upgrade ke versi stable terakhir,
sudo n stable  Cek versi node yg telah terupgrade,
$node -v v0.10.26 </description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/nodejscover.jpg" length="27236" type="image/jpg" /><category>nodejs</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bicara &#34;Flow&#34; kreatifitas dalam segi internet, teknologi, dan keseharian </title>
      <link>https://khal.web.id/2014/02/17/bicara-flow-kreatifitas-dalam-segi-internet-teknologi-dan-keseharian/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 11:43:31 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/02/17/bicara-flow-kreatifitas-dalam-segi-internet-teknologi-dan-keseharian/</guid>
      <description>Flow yang dimaksud disini adalah sebuah desain psikologis yang menggunakan kondisi mental dan kejiwaan dari seseorang, bagaimana dan mengapa seseorang bisa mencurahkan segala fokus dan konsentrasi dalam satu aktivitas dengan jangka waktu yang sangat lama tanpa merasa bosan, enjoy dan bahkan menjadi ketagihan.
Konsep ini diperkenalkan oleh seorang professor dari Univ. Chicago, Mihaly Csikszentmihalyi. Dalam sebuah wawancaranya dengan Wired Magazine di tahun 1996 Go With The Flow, menurutnya, sebuah website yg menerapkan konsep flow bisa dibayangkan seperti Gourmet, yakni masakan bercita rasa tinggi yang di sajikan secara eksklusif, dimulai dengan hidangan pembuka, utama sampai penutup.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/flow.jpg" length="100781" type="image/jpg" /><category>flow</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woh! Pebble AppStore BETA Android tarik gan!!</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/02/05/woh-pebble-appstore-beta-android-tarik-gan/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 06:23:00 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/02/05/woh-pebble-appstore-beta-android-tarik-gan/</guid>
      <description>Akhirnya di release juga Pebble AppStore untuk pengguna Android, buat yang mau download harus lewat developer portal pebble karena masih BETA released, jadi belum bisa di download lewat google play. Cara download dan instalasi sama seperti artikel gue sebelumnya klik disini , semua bisa Lo lakukan lewat browser henpon saja.
Di postingan ini gue cuman mau ngasih tips n trick sebelum nyobain appstore beta yang satu ini, supaya prosedur instalasi lancar jaya.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/pebblewatch.jpg" length="83039" type="image/jpg" /><category>pebblewatch</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low RAM Android? No Worry at All</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/01/23/low-ram-android-no-worry/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 06:40:58 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/01/23/low-ram-android-no-worry/</guid>
      <description>Ever think to change my old android smartphone into a much better one, however, the android market seems to change very fast, in every year you will see how many new android devices being shipped with their new technology, hardware, and new operating system, which is IMHO I don&amp;rsquo;t think that the enhancement they made, is having a big difference in a way I use my phone. So I somehow manage to wait for another 3 or 5 years for replacing my devices.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/androideatram.jpg" length="26747" type="image/jpg" /><category>android</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hardening your password and yet still easy to remember it</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/01/15/hardening-your-password-and-yet-still-easy-to-remember-it/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 12:16:53 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/01/15/hardening-your-password-and-yet-still-easy-to-remember-it/</guid>
      <description>A password is a key for accessing your online properties on the internet. Many people like your friends, brothers, or maybe your colleague been using an easy guess password, such as his dog name, mother name, his last name, or maybe the very most favorite everyone password 12345. The easier a password to remember, the easier for an attacker to guess.
Please don&amp;rsquo;t use Just hackme password. There are so many ways how people could easily guess your password, as easy as looking behind your shoulder while you&amp;rsquo;re typing a password at the computer or maybe an ATM machine, according to Wikipedia this is called Shoulder Surfing</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/passwordhardening.jpg" length="36207" type="image/jpg" /><category>cybersecurity</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Punya nama DOMAIN sendiri, penting gak sih?</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/01/13/punya-nama-domain-sendiri-penting-gak-sih/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 09:33:33 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/01/13/punya-nama-domain-sendiri-penting-gak-sih/</guid>
      <description>Domain &amp;hellip; apa tuh domain? istilah domain yang gue maksud disini adalah Domain Internet, atau secara tidak langsung baik sadar atau tidak, beberapa orang yang pekerjaannya lekat dengan Internet pasti tahu deh domain itu seperti apa, tapi mungkin banyak orang yang menyebutkannya dengan gamblang seperti URL, Website, atau Link.
Secara gamblang gw bisa bilang internet itu sebenarnya adalah sekumpulan alamat-alamat kode seperti kode pos dan terdaftar di sebuah database besar yang dinamakan DNS (Domain Name System) ya bisa dianalogikan seperti database kelurahan ato kecamatan gitu lah.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/tldkocak.jpg" length="57046" type="image/jpg" /><category>internet</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress ke Path ke Wordpress kemana aja boleeeeh...</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/01/10/wordpress-ke-path-ke-wordpress-kemana-aja-boleeeeh/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 08:51:34 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/01/10/wordpress-ke-path-ke-wordpress-kemana-aja-boleeeeh/</guid>
      <description>Bersamaan dengan terjalinnya kerjasama antara Path dengan SosMed lainnya, Wordpress mengumumkan di blog nya New for Publicize: Share Your Path Moments singkatnya Wordpress menjelaskan cara-cara bagaimana pengguna bisa sharing blog post-nya menjadi sebuah momen/post di Path.
Kabar baik untuk pengguna WordPress karenna dengan menggunakan sebuah plugin official dari Wordpress yang namanya Jetpack , pengguna bisa menggunakan fitur Publicize yang memungkinkan user mengkoneksikan akun Wordpress.com pengguna dengan akun Path, jadi nantinya setiap blogpost yang di publish akan otomatis ter-sharing di akun Path pengguna.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/pathwp.jpg" length="43695" type="image/jpg" /><category>path</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olahraga Scientific, hanya 7 menit</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 09:17:45 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit/</guid>
      <description>Hayo2x yg masih di kasur,
 Cuman 7 menit. Olahraga hemat tempat. Cuman butuh kursi dan dinding ato sandaran hati (*sori curcol) Ulangin 2-3x, udah kayak lari 10km ciyus ga boong. Keringet pasti berserakan, setiap gerakan harus intens sebanyak2xnya pake timer. Klo dah slese, coba tarik nafas dalem2x, rasakan sensasi bau badan sendiri :)) Aplikasi timernya banyak kok, ada di android, iphone, windows, pebble watch, search aja dgn keyword-nya &amp;ldquo;7 minute workout&amp;rdquo;.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/workout7.jpg" length="83075" type="image/jpg" /><category>workout</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registrasi gratis aplikasi microblogging App.net</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/12/23/registrasi-app-net/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2013 11:42:34 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/12/23/registrasi-app-net/</guid>
      <description>Mungkin dulu ada yg tau soal microblogging platform yg satu ini, namanya App.Net, tanpa sengaja dan tak tahu mengapa tiba2x gue memebuka url untuk registrasi di App.Net yg notabene, dulunya user yg mau menggunakan platform ini harus nembayar $35/tahun atau $5/bulan.
 a service that put user first
 Artinya user tidak akan melihat Iklan/Ads sama sekali, ternyata kayaknya sih yang mendaftar terlalu sedikit, jadi pada akhirnya bulan desember ini mereka memberikan paket gratis buat user baru tapi limitasinya lumayan juga, cekidot aja di http://alpha.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/appnet.jpg" length="19225" type="image/jpg" /><category>microblogging</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara update Firmware Pebble ke SDK 2 Beta version</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/12/16/cara-update-firmware-pebble-ke-sdk-2-beta-version/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 15:18:10 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/12/16/cara-update-firmware-pebble-ke-sdk-2-beta-version/</guid>
      <description>Update: Semua intruksi dibawah ini bisa dilakukan hanya dengan menggunakan browser henpon.
Halo Pebble&amp;rsquo;ers (*ha ha namanya ga asik) belakangan ini Pebble mengeluarkan versi Firmware Beta untuk SDK2, update salah satunya adalah mengaktifkan kegunaan Accelerometer yg bisa mengukur movement dari pemakai dan Javascript Kit yg memudahkan developer untuk mengintegrasikan aplikasi pebble dengan web service semacam facebook, foursquare, yahoo weather, dll tanpa menggunakan 3rd party app seperti httpebble.
Versi update terakhir pada saat artikel ini ditulis adalah Firmware 2.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/pebblewatch.jpg" length="83039" type="image/jpg" /><category>pebblewatch</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nike WeRun Jakarta 2013 #BajakJkt finisher</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2013 03:17:29 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher/</guid>
      <description>Yay! 10000 finisher complete #bajakjkt #werun Lumayan jauh juga ternyata, kalo dari Nike plus gw, jarak yg tercatat sekitar 12 km,
 #BajakJKT run track 
Race yg satu ini sebenernya udah termasuk murah, Rp.175ribu sudah beserta 2 T-Shirt original NikeRunning Dri Fit ( Race &amp;amp; Finisher Tees ) plus Nike sport water Bottle-nya, dan race tag yg di pakai adalah tipe DTAG produksi dari ChronoTrack sebuah antena RFID untuk mencatat lap time/Nett Time dari para runner.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/werun2013.jpg" length="144405" type="image/jpg" /><category>nike</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bicara soal &#34;People talking about this&#34;-nya Facebook fan page</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/12/12/bicara-soal-people-talking-about-this-nya-facebook-fan-page/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 09:50:44 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/12/12/bicara-soal-people-talking-about-this-nya-facebook-fan-page/</guid>
      <description>Wow topik lama nih, sumpah deh ga boong, kira-kira bulan Oktober tahun 2011 lalu, Facebook meluncurkan metrik baru buat Fan page insights yang namanya People talking about this ato biasa disingkat &amp;ldquo;PTAT&amp;rdquo; artinya berapa banyak orang yang ngomongin soal fan page lo. Banyak dari owner/admin dari fan page berpikiran bahwa ini merupakan salah satu ukuran seberapa besar user facebook engage dengan fan page-nya, tapi sebenernya PTAT itu tidak demikian, bahkan kalau gue bisa bilang, PTAT ga ada korelasi dengan engagement.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/fbptat.jpg" length="79542" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa, siapa, dimana, bagaimana, kenapa Pebble ?</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/11/11/apa-siapa-dimana-bagaimana-kenapa-pebble/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 10:37:11 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/11/11/apa-siapa-dimana-bagaimana-kenapa-pebble/</guid>
      <description>Hmm dari judulnya panjang ya&amp;hellip; sumpah males deh nerusin artikelnya, gw juga ga rajin2x amet nge-blog, tapi pengen aja sharing sama yg lain, banyak yg nanya soal gadget unik yg satu ini yg namanya &amp;lt;strong&amp;gt;Pebble&amp;lt;/strong&amp;gt;, mungkin banyak &amp;ldquo;anak bertanya pada bapaknya&amp;hellip; buat apa berlapar2x puasa &amp;hellip; tadarus tarawih apalah gunanya&amp;rdquo; (*Halaaaah, ngaco kan, knapa jadi Bimbo, sori ya, Bimbo ama Pebble ga da hubungannya sama skali, titik. *disclaimer )
Huaaaaah &amp;hellip; lanjut deh, jadinya &amp;hellip; Apa sih Pebble itu?</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/pebblewatch.jpg" length="83039" type="image/jpg" /><category>pebblewatch</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mari berbagi soal Privasi di Sosial Media Online</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 07:21:35 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</guid>
      <description>Sebelum kita ngomongin soal privasi di sosial media online, tentunya kita harus tau dulu bentukan dari sosial media itu atau &amp;ldquo;Apa sih sosial media itu?&amp;rdquo;, sebenernya mudah saja untuk semua orang mendefinisikan artian dari sosial media (*baca: SosMed), tapi pada intinya SosMed adalah sebuah wadah dimana semua member/pengguna/partisipan bisa membangun relasi dan koneksi dengan member lain, tempat dimana kita bisa selalu terhubung dengan teman2x, menjalin hubungan baru, berbagi interest dan ide.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/socialprivacy.jpg" length="122779" type="image/jpg" /><category>cybersecurity</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada media blogging terbaru namanya ghost, ngintip yuk!</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/10/17/ada-media-blogging-terbaru-namanya-ghost/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 07:42:15 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/10/17/ada-media-blogging-terbaru-namanya-ghost/</guid>
      <description>Mungkin beberapa dari lo, sudah mendengar soal media blogging yang satu ini, Ghost pertama kali dicetuskan oleh John O&amp;rsquo;Nolan anggota dari Core Wordpress UI team. Berawal dari sebuah thread pada Hacker News membicarakan bagaimana sih seharusnya media blogging platform itu.
Karena banyak mendapat respon yang cukup tinggi, proyek ini dimulai dengan menggunakan sebuah crowdfunding platform Kickstarter di pertengahan tahun 2013 untuk mencari seberapa besarkah minat para blogger.
Hasil akhir dari crowdfunding tersebut cukup memuaskan, ada sekitar kurang lebih 5000 backers dan terkumpul dana sekitar US$190K ternyata masih banyak user yang memang membutuhkan sebuah media blogging yang memang hanya dikhususkan untuk blogging.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/ghostblogging.jpg" length="23738" type="image/jpg" /><category>ghost</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara nge-tweet otomatis</title>
      <link>https://khal.web.id/2012/09/05/rahasia-dibalik-otomatisasi-tweet-gue/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 09:51:54 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2012/09/05/rahasia-dibalik-otomatisasi-tweet-gue/</guid>
      <description>Pada mulanya karena kebanyakan artikel yang gue baca berasal dari Google Reader,
 Gue males banget
 Kalo sharing lewat button share, soalnya ribet, begitu klik, login dulu facebook ato twitter, terus muncul popup, terus harus mencet lagi tombol send, belum lagi gue harus ngedit isi konten share-nya, terus aja terus.. Doh come on man! hari gini ribet 😫
Nah, aplikasi pertama yang gue temukan adalah BufferApp, aplikasi ini dapat menampung semua tweet lo yang nantinya akan di publish otomatis berdasarkan jadwal publish yang sudah lo tentukan.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/ifttt.png" length="13903" type="image/png" /><category>ifttt</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Fotografi dengan Aplikasi Android Gratis</title>
      <link>https://khal.web.id/2011/12/11/berbagi-fotografi-dengan-aplikasi-android-gratis/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 11:39:24 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/12/11/berbagi-fotografi-dengan-aplikasi-android-gratis/</guid>
      <description>Memasuki dunia android ternyata memang tidak membosankan dari segi banyaknya aplikasi yang menunjang sistem androidnya sendiri serta banyaknya komunitas pengguna android di indonesia.
Dari sekian banyak hal, yang paling menarik perhatian saya adalah &amp;ldquo;Mobile Photography&amp;rdquo; yang notabene hal ini sudah sangat mudah dilakukan dengan kemajuan teknologi selular zaman sekarang, ditambah lagi dengan maraknya jejaring sosial yang sangat memungkinkan seorang pengguna untuk langsung mempublikasikan hasil jepretan-nya ke khalayak ramai.
Disini saya akan memberikan sedikit review dari beberapa aplikasi Fotografi untuk android yg mungkin sedang happening dan juga terhitung dari banyaknya komunitas yang menggunakannya.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/mobilephotography.jpg" length="62510" type="image/jpg" /><category>mobile-photography</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Using Facebook Test User</title>
      <link>https://khal.web.id/2011/07/27/using-facebook-test-user/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 08:59:35 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/07/27/using-facebook-test-user/</guid>
      <description>If you don&amp;rsquo;t know what Facebook Test User is? you may check the documentation on http://developers.facebook.com/docs/test_users/
Test User is a tool that could be handy when you need to have some users to interact with your application, facebook currently provide this through Graph Api.
I&amp;rsquo;ve made this simple php class consuming only facebook test account API, you may copy-paste from github
Some example,
$acc = new Facebook_TestAccount($appID,$Secret,$app_access_token); //Create N User $acc-&amp;gt;createMany($_REQUEST[&#39;n&#39;],$parameter) //Delete All User created by App $acc-&amp;gt;deleteAll() //Listing all user created by App Access Token $acc-&amp;gt;access()  </description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookdev.jpg" length="24180" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook PHP SDK v3.01 now free cookies</title>
      <link>https://khal.web.id/2011/07/06/facebook-php-sdk-v3-01-now-free-cookies/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 13:38:44 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/07/06/facebook-php-sdk-v3-01-now-free-cookies/</guid>
      <description>Now the new SDK has been released, on the beginning of june 2011 I guess.
Well the main different from v3.00 is? Now the CSRF state is rely on persistent data which is a session named &amp;ldquo;state&amp;rdquo; and not using cookie anymore!, and if you see on the constructor , it checks whether session already start yet, giving an option to start the session.
Feel free to update, as usual the code rely on github</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookdev.jpg" length="24180" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profil Facebook lo jadi lapak ? Migrasi deh ke fan page!</title>
      <link>https://khal.web.id/2011/06/24/profil-facebook-lo-jadi-lapak-migrasi-deh-ke-fan-page/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 10:00:12 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/06/24/profil-facebook-lo-jadi-lapak-migrasi-deh-ke-fan-page/</guid>
      <description>Belakangan ini banyak banget yang akun facebook pribadinya dijadiin lapak buat jualan, kadang jadi suka bikin bingung temennya sendiri, karena biasanya namanya jadi bukan namanya sendiri. Nah, sekarang Facebook punya solusi yaitu Facebook Fan Page, yang bisa dipakai buat lapak.
Akun facebook pribadi itu punya keterbatasan, seperti jumlah maksimal pertemanan mungkin hanya sekitar 5000 orang per akun, berbeda dengan facebook fan page yang unlimited bisa sampe berjuta-juta orang ditambah lagi facebook fan page juga menyediakan insights/analytic yang cukup canggih.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookpage.jpg" length="23377" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mainan lama yang gw bikin, iseng2x jaman kuliah dulu haha</title>
      <link>https://khal.web.id/2011/05/26/mainan-lama-yang-gw-bikin-iseng2x-jaman-kuliah-dulu-haha/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2011 13:23:08 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/05/26/mainan-lama-yang-gw-bikin-iseng2x-jaman-kuliah-dulu-haha/</guid>
      <description>Ha ha setelah oprak-oprek file, gue nemu ini minigame yang dulu gw bikin sembari waktu luang, ini game lumayan addict seru, ya biar cuman tebak kata tapi ini bisa dibilang #indiegame pertama gue 😉
Cuman sayangnya ini cuman jalan di windows doang, itu juga 98 hahaaha, tapi gw dah coba kok di XP jalan juga tuh, maklum lah gw bikin dulu jaman kuliah, jamannya warnet dan windows 98 😆
Percaya nggak percaya, game ini gue bikin menggunakan Borland Delphi, gokil kan 💥 soalnya dulu gw belum kenal sama yang namanya game engine, terakhir gue coba sih banyak typo di font karena gue udah susah nyari windows 98 😆</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/indiegame.jpg" length="128399" type="image/jpg" /><category>indiegame</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting People Likes and Comments from facebook comment post </title>
      <link>https://khal.web.id/2011/03/15/getting-people-likes-and-comments-from-facebook-comment-post/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 07:19:33 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/03/15/getting-people-likes-and-comments-from-facebook-comment-post/</guid>
      <description>A simple way to know people likes and comment on your post or other people post is through Comment Graph Api, you will need an access token to use it, this might be useful when you want to count the total of people who likesyour post.
Every post on your News Feed (Photos, Photo Album, Video, Status, notes) will have an fbid that you can use it for the Comment Graph Api, take a look with firebug for fbid if you want to check it.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookdev.jpg" length="24180" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook add access permission to Application Security</title>
      <link>https://khal.web.id/2011/03/07/facebook-add-access-permission-to-application-security/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 08:45:37 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/03/07/facebook-add-access-permission-to-application-security/</guid>
      <description>Sometime when you made some apps, there were another user who wants to check about the insight of the app, or maybe just want to test the apps, back then you might have to give all access to a user through www.facebook.com/developer.
These day facebook make a flexibility to define access permission per user,
I&amp;rsquo;m trying to explain in a simple way,
   Access Technical Dashboard Manage users Insights Dashboard Adv Reset App Secret Delete App Sandbox Mode     Administrator o o o o o o o   Developer o x o x x o o   Tester x x x x x o x   Insights x x o x x x o    So if you see the table above, adding users to your apps, only works if you have a permission as an administrator, an insight user cannot view the apps when on sandbox mode, but the tester can and without any verification to test it.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookdev.jpg" length="24180" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Set a facebook session app from access token</title>
      <link>https://khal.web.id/2011/03/03/set-a-facebook-session-for-you-apps-from-access-token/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 08:52:36 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/03/03/set-a-facebook-session-for-you-apps-from-access-token/</guid>
      <description>In some situation you will want to create a facebook session for your app, for example you get the code query string after user granted your app, now you can construct the url like below,
https://graph.facebook.com/oauth/access_token?client_id=YOUR_APP_ID&amp;amp;redirect_uri=YOUR_URL&amp;amp;client_secret=YOUR_APP_SECRET&amp;amp;code=THE_CODE_FROM_ABOVE  And then you need to construct session variables base from the access token, these are functions that might help you,
//Build your session variables function generateSessionVars($accessToken) { $e = explode(&#39;|&#39;,$accessToken); $s = explode(&#39;-&#39;,$e[1]); $params = array( &#39;uid&#39;=&amp;gt;trim($s[1]), &#39;access_token&#39; =&amp;gt; trim($accessToken) ); $params[&#39;sig&#39;] = generateSignature($params,APP_SECRET); return $params; } //Generate session signature base on you App Secret function generateSignature($params,$secret) { // work with sorted data ksort($params); // generate the base string $base_string = &#39;&#39;; foreach($params as $key =&amp;gt; $value) { $base_string .</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookdev.jpg" length="24180" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Replacement of fb visible-to-connection for iframe apps on facebook page tabs</title>
      <link>https://khal.web.id/2011/03/03/replacement-of-fb-visible-to-connection-for-iframe-apps-on-facebook-page-tabs/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 08:31:09 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/03/03/replacement-of-fb-visible-to-connection-for-iframe-apps-on-facebook-page-tabs/</guid>
      <description>Developing an Iframe app an somehow you want to use this FBML tag below.
&amp;lt;fb:visible-to-connection&amp;gt; Only connections should view this.. &amp;lt;/fb:visible-to-connection&amp;gt;  On each call from page tab you can get a signed_request variable, the value is like this below,
Array ( [algorithm] =&amp;gt; HMAC-SHA256 [expires] =&amp;gt; 0 [issued_at] =&amp;gt; 1299140579 [oauth_token] =&amp;gt; xxxxxxxxx|xxxxxxxxxxxxxxxx-xxxxxxxx|xxxxxx-xxxxxxxxxxxxxx [page] =&amp;gt; Array ( [id] =&amp;gt; xxxxxxxxxxxxxxxx [liked] =&amp;gt; 1 [admin] =&amp;gt; 1 ) [user] =&amp;gt; Array ( [country] =&amp;gt; id [locale] =&amp;gt; en_US [age] =&amp;gt; Array ( [min] =&amp;gt; 21 ) ) [user_id] =&amp;gt; xxxxxxxxxxx )  And then you can use &amp;ldquo;page.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookdev.jpg" length="24180" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two ways to Login or Authenticate using Facebook JS SDK Dialog box</title>
      <link>https://khal.web.id/2011/03/03/two-ways-to-login-or-authenticate-using-facebook-js-sdk-dialog-box/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 08:09:05 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2011/03/03/two-ways-to-login-or-authenticate-using-facebook-js-sdk-dialog-box/</guid>
      <description>There is two easy way to authenticate a user with Facebook JS SDK,
Using FB.UI,
FB.ui( { method: &#39;oauth&#39;, display:&#39;iframe&#39;, perms:APP_EXT_PERMISSIONS }, function(response) { if(response.session) { console.dir(response); if(redirectURL) location.href = redirectURL; } } );  Using FB.DIALOG,
FB.login(function(response) { if (response.session) { if (response.perms) { //Logged and Permission Granted if(redirectURL) location.href = redirectURL; } else { //Logged and Permisssion NOT Granted if(redirectURL) location.href = redirectURL; } } else { alert(&amp;quot;Only Authorized User can use this Application!</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookdev.jpg" length="24180" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Ready for IFRAME Facebook App based</title>
      <link>https://khal.web.id/2010/10/28/getting-ready-for-iframe-facebook-app-based/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 06:58:22 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2010/10/28/getting-ready-for-iframe-facebook-app-based/</guid>
      <description>At this time you need to be ready to migrate your facebook apps to Iframe based apps, because as it written on Facebook Developer Roadmap
 &amp;ldquo;We will stop allowing new FBML applications, but will continue to support existing FBML tabs and applications. Instead, we recommend using IFrames.&amp;rdquo; at the End of 2010.
 And then OAUTH 2.0 will required for new applications,
 &amp;ldquo;We will remove the ability for new applications to use our old authentication mechanism, but will continue to support existing applications using our old method.</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookdev.jpg" length="24180" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>path_info or orig_path_info</title>
      <link>https://khal.web.id/2010/08/10/path_info-or-orig_path_info/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2010 09:30:57 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2010/08/10/path_info-or-orig_path_info/</guid>
      <description>The story begin when I was migrating my Codeigniter app from php4 to php5 hosting environment and then I change the uri_protocol config,
$config[&#39;uri_protocol&#39;] = &amp;quot;PATH_INFO&amp;quot;;  And then the app crashed!?? I had to debug the code for quite sometimes 😫
Debugging the $_SERVER variable, and turns out the PATH_INFO variable wasn&amp;rsquo;t exist, but the ORIG_PATH_INFO variable is exist, hmm is it the PHP version problem?
So then I found this article path_info, orig_path_info, apache and php, well I guess that explained very well, on his condition mentioned in the article, the problem happened when he use .</description>
      <category>codeigniter</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iframe on Facebook Fan Pages Tabs</title>
      <link>https://khal.web.id/2010/07/20/iframe-on-facebook-fan-pages-tabs/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 09:47:33 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2010/07/20/iframe-on-facebook-fan-pages-tabs/</guid>
      <description>Iframe will not be supported on facebook fan pages tab, the strange thing is, it only happened on first load and the you&amp;rsquo;ll get this error iframe not supported
I just figured out that apps on Fan Pages Tab need an action from user, so then to get an iframe working on tab,
 In your Tab Url file i.e. index.php, create a href tag, that will link to somefile.php</description>
       <enclosure url="http://khal.web.id/images/facebookdev.jpg" length="24180" type="image/jpg" /><category>facebook</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Things you should know when you start PHP-ing</title>
      <link>https://khal.web.id/2010/07/12/things-you-should-know-when-you-start-php-ing/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2010 08:41:43 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2010/07/12/things-you-should-know-when-you-start-php-ing/</guid>
      <description>When you starting to get a grip on PHP, there are things that you should know, here I would descibe some of them, that might be useful,
1. OS
Afaik PHP can be installed on Windows, Linux, Macintosh, and Solaris.
2. Database
MySQL and PostgreSQL are the most popular database to be use with PHP.
3. WebServer
The most well-known web server for PHP is Apache and Nginx.
4. Application Framework</description>
      <category>php</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codeigniter HMVC and Your own Layout Library</title>
      <link>https://khal.web.id/2010/01/07/codeigniter-hmvc-and-your-own-layout-library/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 13:12:51 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2010/01/07/codeigniter-hmvc-and-your-own-layout-library/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m trying to make a partial output from hmvc module,
$this-&amp;gt;obj =&amp;amp; get_instance();  and then I&amp;rsquo;m trying to load a view from some module,
$this-&amp;gt;obj-&amp;gt;load-&amp;gt;view($view,$data);  This will resulting errors, it turns out $this-&amp;gt;obj is only loading the global view of CI i.e. ./application/views/ HMVC is not overriding the default view of CI, you might have to pass your controller object $this from your controller to your layout library,</description>
      <category>codeigniter</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apaan tuh &#34;Google Wave Robots&#34; ??? Apaan aja sih ???</title>
      <link>https://khal.web.id/2009/11/25/apaan-tuh-google-wave-robots-apaan-aja-sih/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 03:45:09 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2009/11/25/apaan-tuh-google-wave-robots-apaan-aja-sih/</guid>
      <description>Pertama gw mau kasih tau dulu apaan sih google wave robot (GWR) itu, sebenernya simple aja&amp;hellip; ya namanya juga robot jadi GWR itu adalah user otomatis (robot) yang bisa menjadi participant dari sebuah wave, user robot juga dapat membaca isi sebuah wave di mana robot itu berpartisipasi, google wave memodifikasi isi, menambah atau menghapus peserta, dan menciptakan wave baru. Singkatnya, user robot dapat melakukan banyak tindakan yang waver/peserta lainnya dapat melakukan.</description>
      <category>google</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koding bareng dengan Bespin</title>
      <link>https://khal.web.id/2009/11/19/bespin-a-collaborative-coding-dengan-teman2x-kamu-somewhere-out-there-in-the-cloud/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 08:10:30 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2009/11/19/bespin-a-collaborative-coding-dengan-teman2x-kamu-somewhere-out-there-in-the-cloud/</guid>
      <description>Bespin from Mozilla Labs adalah sebuah code editor dengan berbasis web, tentunya bertujuan untuk meningkatkan produktivitas dari developer, karena editor ini berbasis web maka bespin bisa di gunakan oleh developer dimanapun berada, sayangnya tidak semua browser bisa menunjang aplikasi ini.
 &amp;ldquo;Code In The Cloud&amp;rdquo; - Bespin
 Feature-feature yang ada pada Bespin cukup banyak, satu hal yang menarik perhatian gw adalah feature collaborative coding. Hal pertama yang harus lo lakukan adalah melakukan registrasi dan login ke bespin.</description>
      <category>bespin</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gimana caranya bikin tampilan Firefox lo jadi kaya Chrome</title>
      <link>https://khal.web.id/2009/11/11/gimana-caranya-bikin-tampilan-firefox-lo-jadi-kaya-chrome/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 07:55:29 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2009/11/11/gimana-caranya-bikin-tampilan-firefox-lo-jadi-kaya-chrome/</guid>
      <description>Salah satu hal yang gw suka dari Chrome adalah themes nya yang simple clean dan enteng di liat deh pokoknya &amp;hellip;, masalahnya gw jarang pake tuh yang namanya Chrome kalo untuk development (Can&amp;rsquo;t live whitout firefox), ya udah deh gw mulai cari sana sini gimana caranya bisa bikin tampilan firefox jadi kaya chrome, mudah2x nih artikel berguna dah &amp;hellip;
Ada beberapa firefox extension yang kudu di install &amp;hellip;
 Chrome Themes : https://addons.</description>
      <category>firefox</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNG fix for IE</title>
      <link>https://khal.web.id/2009/05/04/PNG-fix-for-IE/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2009 11:22:20 +0700</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/2009/05/04/PNG-fix-for-IE/</guid>
      <description>Thanks to Angus Turnbull who made this fix and made PNG image looks good on IE, these are two files that you need to implement,
 iepngfix.htc iepngfix_tilebg.js  Usage Include iepngfix.htc on your css style file
&amp;lt;pre name=&amp;quot;code&amp;quot; class=&amp;quot;css&amp;quot; &amp;gt; *html img, *html #anydivid { behavior: url(style/iepngfix.htc); border:0; padding:0; } &amp;lt;/pre&amp;gt;  include this iepngfix_tilebg.js on you html header, it&amp;rsquo;s support transparent image on background position and repeat.
More complete detail &amp;hellip; you can check his website http://www.</description>
      <category>bugfix</category>
    </item>
    
    <item>
      <title>Burgle bros tool</title>
      <link>https://khal.web.id/burglebros/tool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Khalid Adisendjaja</author>
      <guid>https://khal.web.id/burglebros/tool/</guid>
      <description></description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>