<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hobbies, Event &amp;amp; Travelling on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>http://khal.web.id/categories/Hobbies-Event-amp-Travelling/</link>
    <description>Recent content in Hobbies, Event &amp;amp; Travelling on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2016 13:59:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://khal.web.id/categories/Hobbies-Event-amp-Travelling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kopi kental manis, Team Building dan Boardgaming</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 13:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</guid>
      <description>Hmm&amp;hellip; Boardgame, kalo mungkin dulu kita sering sebut ular tangga, halma, catur, monopoli, gaple, bola bekél atau yg gak kalah terkenalnya sebut aja congklak yg kalo di luar indo biasa disebut mancala. Tipikal jenis permainan dari boardgame biasanya lebih bersifat kompetitif dimana setiap pemain berusaha mendapatkan skor tertinggi atau menyelesaikan permainan lebih dulu, ataupun ada yg bersifat Co-op dimana setiap pemain diharuskan bekerja sama demi memenangkan sebuah permainan.
Boardgame pun kini cukup berkembang dari sisi tema, grafis, mekanik, dan bahkan ada yg bisa dimainkan sampai 20 orang lebih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Star Wars versi cerpen, buat yang males ngikutin ....</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 12:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</guid>
      <description>Berawal dari sebuah acara talkshow &amp;ldquo;The Late Show with Stephen Colbert&amp;rdquo; Stephen menuturkan bahwa sebenarnya tidak semua orang begitu antusias dengan peluncuran film Star Wars yang baru-baru ini heboh di media massa, contoh saja China, dari sekian banyak penduduk bahkan tidak begitu mengetahui tentang film Star Wars ini.
Lalu Stephen mulai menuturkan plot-plot simpel untuk non penggemar Star Wars dimana menurut gw cukup kocak, jenius dan menghibur berikut penuturannya,
 Star Wars adalah kisah seorang anak lelaki petani yang membeli duarobot, yg satu bentuknya seperti tempat sampah, dan yg satu lagi di program untuk menjadi penakut setiap saat, entah kenapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOMAHAWK cara males dengerin musik buat penggila musik</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</guid>
      <description>&amp;lt;img src=&amp;#34;/images/wpid-img_20150420_000915.jpg&amp;#34; alt=&amp;#34;image&amp;#34; title=&amp;#34;IMG_20150420_000915.jpg&amp;#34;&amp;gt; Mau dengerin musik ini itu, hmm.. itunes ada gak ya.. klo di spotify ada gak ya&amp;hellip; duh coba di grooveshark deh &amp;hellip; apa coba cari di deezer aja &amp;hellip; di soundcloud ada gak ya&amp;hellip; duh ga ada juga.. ujung-ujungnya donlot dari torrent atau ripping dari youtube deh.
Ha ha pernah kaya gitu gak brosis, bingung nyari mp3 kemana-mana, hal seperti ini sudah bisa diatasi kalo kamu memakai aplikasi yang namanya Tomahawk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olahraga Scientific, hanya 7 menit</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 16:17:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;592&amp;rdquo;]&amp;lt;img src=&amp;#34;/images/12well_physed-tmagArticle.jpg&amp;#34; alt=&amp;#34;12well_physed-tmagArticle&amp;#34;&amp;gt; Source: http://well.blogs.nytimes.com/2013/05/09/the-scientific-7-minute-workout[/caption]
Hayo2x yg masih di kasur,
 Cuman 7 menit. Olahraga hemat tempat. Cuman butuh kursi dan dinding ato sandaran hati (*sori curcol) Ulangin 2-3x, udah kayak lari 10km ciyus ga boong. Keringet pasti berserakan, setiap gerakan harus intens sebanyak2xnya pake timer. Klo dah slese, coba tarik nafas dalem2x, rasakan sensasi bau badan sendiri :)) Aplikasi timernya banyak kok, ada di android, iphone, windows, pebble watch, search aja dgn keyword-nya &amp;ldquo;7 minute workout&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nike WeRun Jakarta 2013 #BajakJkt finisher</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2013 10:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher/</guid>
      <description>&amp;lt;img src=&amp;#34;http://images.path.com.s3.amazonaws.com/photos2/356d2674-abf3-4bdc-bf87-a19409e8c5a1/original.jpg&amp;#34; alt=&amp;#34;&amp;#34;&amp;gt; Numpang narsis di papan nama, boleh dong&amp;hellip;
Yay! 10000 finisher complete #bajakjkt #werun
Lumayan jauh juga ternyata, kalo dari Nike plus gw, jarak yg tercatat sekitar 12 km,
&amp;lt;img src=&amp;#34;/images/Screen-Shot-2013-12-16-at-3.06.43-PM.png&amp;#34; alt=&amp;#34;Screen Shot 2013-12-16 at 3.06.43 PM&amp;#34; title=&amp;#34;#BajakJKT run track&amp;#34;&amp;gt;
Race yg satu ini sebenernya udah termasuk murah, Rp.175ribu sudah beserta 2 T-Shirt original NikeRunning Dri Fit ( Race &amp;amp; Finisher Tees ) plus Nike sport water Bottle-nya, dan race tag yg di pakai adalah tipe DTAG produksi dari ChronoTrack sebuah antena RFID untuk mencatat lap time/Nett Time dari para runner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>North Sulawesi at Manado Port on the way to Bunaken Island</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/11/north-sulawesi-manado/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 19:42:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/11/north-sulawesi-manado/</guid>
      <description>This is me sharing my moment at North Sulawesi Menado harbour, from path to my blog khal.web.id
View on Path</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>