<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apple on Khalid Scratch Board</title>
    <link>http://khal.web.id/tags/apple/index.xml</link>
    <description>Recent content in Apple on Khalid Scratch Board</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://khal.web.id/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Nge-mix Android di Macbook/PC</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 13:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.jide.com/remixos&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpremixos.jpg&#34; alt=&#34;wpremixos&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Mungkin banyak yg sudah pada tahu kelebihan Android ini, tetapi kebanyakan orang terbiasa tahu bahwa android hanya running di henpon, tablet, IOT devices, atau mini PC dengan USB stick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meskipun bisa di install di banyak device, akan tetapi Operating System yang terinstall pun adalah notabene sama seperti yg kita lihat pada android phone/tablet kebanyakan, misal meski bernama android mini PC, OS yg terinstall pun adalah varian untuk tablet device.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berawal dari sebuah company bernama JIDE Technology yg diusung oleh 3 ex-Google membuat sebuah OS bernama Remix OS berdasarkan project open source Android-X86.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa dibilang Remix OS adalah versi desktopnya Android, dimana experience pengguna ketika menggunakan RemixOS akan sama seperti halnya dalam menggunakan PC. Fitur-fitur seperti halnya start menu, taskbar, resizeable window, file manager, desktop shortcut, instalasi app, dan marketplace akan ditemukan dalam Remix OS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin ada yg sudah mengenal Chrome OS yaitu sebuah operating system yg dipasang pada Chromebook, meskipun Chrome OS ditujukan untuk pengguna desktop, namun Chrome OS ini sangat berbeda dengan Remix OS karena Chrome OS berlandaskan engine sebuah browser yakni Google Chrome which is actually designed around web apps, sulit untuk melakukan apapun ketika kita tidak terhubung dengan internet. Berbeda halnya ketika kita menggunakan PC, online atau offline harusnya bukan menjadi kendala user dalam menggunakan OS tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baru-baru ini Jide Team me-release versi alpha dari Remix OS for PC, it&amp;rsquo;s still buggy tapi sebenarnya ini ditujukan untuk developer atau enthusiast lainnya untuk mencoba, requirement yg dibutuhkan adalah sebuah flash drive USB 3.0 dan sebuah PC atau Macbook, source bisa download disini &lt;a href=&#34;http://www.jide.com/en/remixos-for-pc&#34;&gt;http://www.jide.com/en/remixos-for-pc&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gw sempat mencoba Remix OS ini seadanya dengan apa yg ada aja, USB drive yg gw pake adalah USB 2.0 dan old Macbook Air Mid 2011, hmm lumayan effort spertinya karena gak akan langsung berhasil harus trial error googling sana sini, but it works and usable, suprisingly fast enough better than any android emulator such as bluestacks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wp-1453475793855.jpg&#34; alt=&#34;wp-1453475793855.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versi alpha RemixOS bisa running melalui bootable USB drive, loadingnya lumayan lama sekitar 5-10 menitan di Guest mode, ada dua mode boot up, Guest mode dimana instalasi app atau android setting setelah OS shutdown tidak akan disimpan dan Resident Mode dimana instalasi app atau android setting setelah OS shutdown akan tersimpan di flashdrive, jadi ketika bootup untuk kedua kalinya aplikasi yg sudah terinstall gak akan hilang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sampai artikel ini ditulis gw belum berhasil menggunakan resident mode, mungkin dikarenakan USB yg digunakan adalah USB 2.0 instead of USB 3.0, jadi mungkin permasalahan ada pada perbedaan speed USB 2 dan 3 yg cukup signifikan (jadi stuck di booting kelamaan), ditambah lagi Macbook Air 2011 hanya mempunyai builtin port USB 2.0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Worth to try sih kalo gw bilang, tapi bisakah jadi pengganti os yg lain seperti Windows, Max, atau Ubuntu? hmm kayaknya untuk saat ini belum aja sih, soalnya banyak yang memakai os ini kebanyakan untuk media center atau entertainment, Penasaran? untuk cara instalasi bisa liat di link dibawah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;url: coming soon.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OS X El Capitan, taktik marketing terbaru Apple</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 01:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/el-cap-v-windows-10_thumb800.jpg&#34; alt=&#34;el-cap-v-windows-10_thumb800&#34; /&gt; Setelah 4 tahun berlalu dari 2012 lalu sebagai pemakai produk Apple yakni Macbook Air mid 2011 OS X Lion dan sama sekali gak pernah upgrade OS &lt;em&gt;(*baca Operating System)&lt;/em&gt; dikarenakan taktik Apple yg dari dulu memang lebih fokus ke jualan hardware dibanding efisiensi penggunaan hardware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maksud gw cuman Apple sendiri yang jualan hardware melalui OS upgrade, alias kalo lo mau pake OS terbaru mending beli Macbook baru aja &amp;hellip; WTF &lt;em&gt;(*baca What The F**k)&lt;/em&gt; dikarenakan hardware Macbook lo yang lama udah gak dukung misal seperti kurang cepet lah cpu nya, kurang ram, harddisk blom ssd, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dilema ini dimulai ketika Apple mengeluarkan versi upgrade OS terbarunya yakni Maverick lalu kemudian Yosemite yg dimana ketika diaplikasikan pada old Macbook performanya akan turun drastis alias lemooooottt busyeeett dah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Padahal kalo dari segi hardware sebenernya sih harusnya gak gitu-gitu amat. Jadinya banyak user yg mulai menilai kinerja OS terbaru dari Apple sudah mulai menurun dan gak efisien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada akhirnya banyak juga pengguna yg tadinya loyal Apple user beralih ke PC atau Notebook alias Windows atau Linux, ya mau gimana lagi tiap kali ada upgrade OS kudu nambah ram, lama-lama jadi harus beli baru&amp;hellip;. situuuu Okeeeeee!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahun ini pun gw hampir me-museum-kan nih Macbook Air kalo Apple masih gitu-gitu juga, beralih totally ke Ubuntu, toh hardware apple pun klo dibanding dengan produk lain (Thinkpad, Dell, dll) masih kalah jauh juga. Kalo bukan karena XCode gak bakal gw jabanin deh nih barang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berbeda dengan taktik yang dilakukan oleh Microsoft, Linux atau Google dimana kalo upgrade OS lo gak perlu beli hardware baru atau laptop / PC baru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan sepertinya Apple mulai mengubah taktik marketingnya dimana perkembangan OS mulai diselaraskan dengan hardware macbook, istilahnya Apple mulai melakukan efisiensi dan efektifitas kinerja OS untuk hardware-hardware yg gak terlalu jadul &lt;em&gt;(*baca Jaman Dulu)&lt;/em&gt; dan bisa dipastikan untuk Macbook mid 2011 performa dari OS X El Capitan terasa berbeda lebih cepat dibanding dengan versi OS yg sebelum-sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hmm &amp;hellip; mungkin ini yg ngebikin orang-orang kayak gw mikir dua kali buat nge-ditch nih produk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapiii &amp;hellip; ada tapinya nih, performa yg didapat juga bukan karena dari El Capitan-nya tapi lebih kepada improvement hardware yg memang masih mendukung misal seperti penggunaan SSD drive, processor intel yg belum kelewat jaman, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti yg dijelaskan pada wiki El Capitan, memang terbukti gw rasakan performanya Up to 40% faster app launch, Up to 2X faster app switching, Up to 2X faster display of first Mail messages, dan Up to 4X faster PDF opening in Preview. Coba dari dulu kayak gini pasti salesnya lebih banyak deh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biar lebih afdol dan terasa bedanya, kalo mau upgrade OS ini lebih baik lakukan clean install cuci tangan sebelum mandi, backup dulu semua data. Setelah instalasi kemungkinan ada aplikasi-aplikasi yg bakal hilang sendirinya karena belum support OS ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sekiranya yg pengen ganti Macbook lamanya, hmm santai aja dulu broh, Apple ato brand apapun itu selalu mempunyai strategi untuk membuat konsumennya lebih konsumtif, tetapi dengan kita bertindak smart, getting fact, take what you need, acknowledge before buying, lumayan cukup bisa menghemat kantong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m totally not an Apple fanboy. But if you&amp;rsquo;re a fanboy, be a smart one.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>