<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gaming on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>http://khal.web.id/tags/gaming/</link>
    <description>Recent content in gaming on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://khal.web.id/tags/gaming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How to retro gaming with RetroArch</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/05/16/how-to-retro-gaming-with-retroarch/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/05/16/how-to-retro-gaming-with-retroarch/</guid>
      <description>Lately, I&amp;rsquo;ve been amazed by Retroarch, this is not like any other emulators, it can be played on any platform i.e. Linux, Windows, Blackberry, OSX, RaspberryPi, Android, iOS and also Xbox, Playstation, GameCube, Wii, 3DS. The cross-platform emulator is awesome, isn&amp;rsquo;t it?
That&amp;rsquo;s not all, RetroArch can emulate a lot of gaming console starting from Atari, SEGA, Nintendo, GameCube, NDS, PSX, MAME, or even a game watch. It&amp;rsquo;s kinda like a bucket with a lot of game consoles inside.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi kental manis, Team Building dan Boardgaming</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 06:59:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</guid>
      <description>Jika mungkin kita dahulu kenal dengan Ular Tangga, Halma, Catur, Monopoli, Domino, atau permainan tradisional lainnya seperti Congklak/Mancala. Kesamaan dari setiap permainan yang ada di Indonesia biasanya lebih bersifat kompetitif, semua pemainnya berusaha secepat-cepatnya untuk menyelesaikan permainan atau meraih akhir dengan skor tertinggi.
Boardgame pada beberapa tahun ini memang cukup berkembang, banyak para pembuat boardgame menekankan nilai jual dari sisi tema, grafis, mekanik permainan, serta banyaknya pemain yg dapat berpartisipasi dalam sebuah permainan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mainan lama yang gw bikin, iseng2x jaman kuliah dulu haha</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/05/26/mainan-lama-yang-gw-bikin-iseng2x-jaman-kuliah-dulu-haha/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2011 13:23:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/05/26/mainan-lama-yang-gw-bikin-iseng2x-jaman-kuliah-dulu-haha/</guid>
      <description>Ha ha setelah oprak-oprek file, gue nemu ini minigame yang dulu gw bikin sembari waktu luang, ini game lumayan addict seru, ya biar cuman tebak kata tapi ini bisa dibilang #indiegame pertama gue 😉
Cuman sayangnya ini cuman jalan di windows doang, itu juga 98 hahaaha, tapi gw dah coba kok di XP jalan juga tuh, maklum lah gw bikin dulu jaman kuliah, jamannya warnet dan windows 98 😆
Percaya nggak percaya, game ini gue bikin menggunakan Borland Delphi, gokil kan 💥 soalnya dulu gw belum kenal sama yang namanya game engine, terakhir gue coba sih banyak typo di font karena gue udah susah nyari windows 98 😆</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>