<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Facebook on Khalid Scratch Board</title>
    <link>http://khal.web.id/tags/facebook/index.xml</link>
    <description>Recent content in Facebook on Khalid Scratch Board</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://khal.web.id/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Bisnis &#34;Missed-call&#34; yang luar biasa dibalik Zero Marketing</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 18:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/One-Missed-Call-Review-Logo1.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/One-Missed-Call-Review-Logo1.jpg&#34; alt=&#34;One-Missed-Call-Review-Logo1&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Missed-call sebenarnya adalah hal yang sangat sederhana dan sungguh membuat gue kagum sampai sekarang, karena hal seperti ini bisa dijadikan sebuah bisnis yang luar biasa dan sangat menguntungkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ZipDial namanya, adalah sebuah perusahaan berbasis di India yang memang fokus bergerak di bisnis &amp;ldquo;missed-call&amp;rdquo;. Secara tidak langsung bisa dibilang &lt;em&gt;they are selling missed-call&lt;/em&gt;. Yang membuat gue lebih kagum lagi adalah karena founder perusahaan ini adalah seorang perempuan bernama Valerie Wagoner yang banyak malang melintang di ranah teknologi dari Stanford, Silicon Valley, NING, Google, dan ebay. Tetapi Valerie lebih memilih untuk meninggalkan Silicon Valley dan semua hal untuk membangun sebuah bisnis di India. Ambisi membara broh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di India, sebuah missed-call itu mempunyai arti yang sangat banyak, jadi bukan hanya sekedar angin lewat saja. Kalau menurut gue sih tidak hanya di India saja, bahkan di Indonesia pun seperti itu karena tidak lain alasan yang sangat jelas yaitu pulsa mahal broh. Valerie Wagoner melihat ini sebuah kesempatan bisnis dengan menargetkan negara-negara berkembang seperti India, Indonesia, Afrika, Srilanka, Bangladesh, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada awalnya ZipDial membuat sebuah produk marketing dan analitik based on missed-calls dan bekerja sama dengan brand-brand di India. Cara kerjanya adalah ZipDial memberikan beberapa nomor selular yang bisa digunakan customer untuk missed-call lalu nantinya brand akan sms beberapa info tentang promo ke telepon selular customer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=00gaP1ZWZdk&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=00gaP1ZWZdk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan maraknya pertandingan kriket di India. ZipDial membuat sebuah polling system terhubung dengan beberapa nomor selular dimana nantinya nomor tersebut bisa dijadikan nomor missed-call sehingga customer bisa mendapatkan info tentang pertandingan kriket yang berlangsung diselingi dengan sms-sms promo dari brand terkait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valerie secara sadar telah mengimplementasi sebuah Zero-marketing yang artinya budget marketing mereka mendekati Nol atau hampir tidak memakai budget sama sekali tetapi tetap mengundang banyak pemakai. Strategi zero based marketing ini selalu dilakukan dengan berbagi biaya dengan vendor/brand terkait atau tanpa biaya sama sekali, contohnya customer pun tidak ditarik biaya hanya dengan melakukan missed-call, sms promo pun dibiayai oleh brand/vendor terkait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk end-user/customer tentunya ZipDial ini gratis free of charge, dan untuk brand sebagai pelanggan perusahaan ZipDial berusaha memaksimalkan ROI perusahaan tersebut dengan strategi-strategi campaign terbaik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ZipDial telah menerima dana dari Mumbai Ventures di India dan Jungle Ventures di Singapura. Dan di awal Januari ZipDial diakusisi oleh Twitter dengan tujuan agar twitter to be more accessible around the world, kemungkinan besar konsep missed-call ini akan diterapkan di Indonesia berkaitan dengan akusisi ZipDial dan dibukanya kantor cabang Twitter di Indonesia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ground rules to do promotion/contest on Facebook Page Timeline</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/10/15/ground-rules-to-do-promotioncontest-on-facebook-page-timeline/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 12:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/10/15/ground-rules-to-do-promotioncontest-on-facebook-page-timeline/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/Facebook-Terms.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Facebook-Terms.jpg&#34; alt=&#34;Facebook-Terms&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Facebook want to make it easier for businesses of all sizes to create and administer promotions on Facebook, as you can do for now when starting a promotion on facebook timelines based on &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/business/news/page-promotions-terms&#34;&gt;Facebook Announcement&lt;/a&gt; is,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Collect entries by having users post on the Page or comment/like a Page post&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Collect entries by having users message the Page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilize likes as a voting mechanism&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;and what you can&amp;rsquo;t do,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;You can&amp;rsquo;t ask users or encourage users to tag themselves in a photo they are not pictured in.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You can&amp;rsquo;t administer promotions on personal timeline, it means that you can&amp;rsquo;t ask user to share a promotion or post something on their timelines or their friends’ timeline.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Despite facebook has loosened up their rules, but still there are rules you need to comply at &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/page_guidelines.php&#34;&gt;Facebook Page Guidelines&lt;/a&gt; ,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;See this part about promotion,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Promotions&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;If you use Facebook to communicate or administer a promotion (ex: a contest or sweepstakes), you are responsible for the lawful operation of that promotion, including:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The official rules;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Offer terms and eligibility requirements (ex: age and residency restrictions); and&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compliance with applicable rules and regulations governing the promotion and all prizes offered (ex: registration and obtaining necessary regulatory approvals)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Promotions on Facebook must include the following:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A complete release of Facebook by each entrant or participant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Acknowledgement that the promotion is in no way sponsored, endorsed or administered by, or associated with, Facebook.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Promotions may be administered on Pages or within apps on Facebook. Personal Timelines must not be used to administer promotions (ex: “share on your Timeline to enter” or “share on your friend&amp;rsquo;s Timeline to get additional entries” is not permitted).&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;We will not assist you in the administration of your promotion, and you agree that if you use our service to administer your promotion, you do so at your own risk.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;First you need to comply with your local regulation, as example some alcohol related promotion maybe could not be run directly on the timeline as you cannot verify the participant age, your promotion would be illegal in most countries.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You still need to draft the rule that will give some information about the prizes you are giving away, how winners will be elected, how they will be contacted, who can enter, etc. And you need to link to them somewhere in the post so you can prove that participants had a chance to read them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And last thing that mostly people forget is to add an announcement that the promotion is in no way sponsored, endorsed and associated with facebook. You can add some note at the end of your promotion post like this below,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;This promotion does not have a connection with facebook in any way, is not sponsored, endorsed or administered by, or associated with, Facebook. It&amp;rsquo;s totally organized by _________&amp;ldquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nb: &lt;a href=&#34;https://fbcdn-dragon-a.akamaihd.net/hphotos-ak-ash3/851577_158705844322839_2031667568_n.pdf&#34;&gt;Facebook Promotion Guidelines [PDF]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplikasi 3rd Party (Facebook,Paypal,dll) Aman gituh?? Lo harus tahu!</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 20:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/48a572c60b93255986ba073bf5b1d865-1.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/48a572c60b93255986ba073bf5b1d865-1.jpg&#34; alt=&#34;48a572c60b93255986ba073bf5b1d865 (1)&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Yang gue maksud Aplikasi 3rd party disini adalah sebuah aplikasi yang berjalan sebagai aplikasi tambahan dari beberapa aplikasi yang sudah popular, aplikasi ini bisa berupa website, client app, mobile web, mobile app, desktop app, microsite, dll. (*mengulang kata aplikasi&amp;hellip; halah)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contoh kalo lo termasuk pengguna Twitter, lo pasti tau aplikasi yang namanya seismic, hootsuite, atau uber Twitter, semua aplikasi tersebut adalah aplikasi 3rd party dari Twitter. Aplikasi ini adalah aplikasi yang dibuat oleh pihak ketiga diluar dari Twitter, aplikasi ini mendapatkan izin dari pihak Twitter untuk mengakses data2x user dan menggunakannya di dalam aplikasi. Begitu hal nya sama dengan seperti Facebook, Google+, LinkedIn, Instagram, dan masih banyak lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi 3rd party tentunya bisa disalahgunakan oleh pembuatnya untuk mencuri data user atau mungkin karena adanya kelalaian dari pembuatnya sehingga membuat data dari para pengguna aplikasi bisa dicuri seperti dijelaskan &lt;a href=&#34;http://khalidadisendjaja.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/&#34;&gt;disini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada sebuah pattern/skema/pola yang selalu dipakai oleh aplikasi 3rd party untuk mendapatkan akses data penggunanya, misal ketika pengguna aplikasi ingin menggunakan aplikasi 3rd party, pengguna akan diberikan pilihan untuk login dengan akun facebook pengguna, dalam tahap ini pengguna akan di alihkan ke halaman facebook untuk memberikan izin akses data pengguna kepada aplikasi 3rd party, setelah proses selesai pengguna aplikasi akan dialihkan kembali ke halaman home aplikasi 3rd party, dalam hal ini aplikasi 3rd party telah mendapatkan &lt;strong&gt;access token&lt;/strong&gt; yang bisa digunakan sebagai kunci untuk mengakses data facebook pengguna. Proses ini dinamakan &lt;a href=&#34;https://www.owasp.org/index.php/Open_redirect&#34;&gt;Open Redirect&lt;/a&gt;, protokol yang digunakan untuk proses otorisasi dinamakan &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/OAuth&#34;&gt;OAuth&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekarang bayangkan jika ada sebuah situs/aplikasi malware yang berpura-pura menjadi Aplikasi 3rd party lalu mengalihkan pengguna ke situs Facebook untuk memberikan akses data, tapi setelah proses selesai, bukannya mengarahkan pengguna kembali ke halaman aplikasi 3rd party, aplikasi malware ini memberitahu Facebook untuk mengarahkan pengguna ke aplikasi malware daripada aplikasi 3rd party yang seharusnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan cara ini hacker mungkin dapat mengarahkan pengguna ke situs sendiri dan mendapatkan akses token. Sehingga hacker dapat mengakses Facebook API seolah-olah itu dari aplikasi 3rd party yg seharusnya dan mencuri data pengguna. Proses hacking ini dinamakan &lt;a href=&#34;http://tetraph.com/covert_redirect/&#34;&gt;Cover Redirect Vulnerability&lt;/a&gt; , hal ini bisa terjadi karena kelalaian developer aplikasi 3rd party yang tidak memverifikasi redirect url yang akan diproses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simulasi dari proses hacking diatas bisa dilihat dibawah ini, (*Percepat ke 2:47 untuk proses simulasi)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://youtu.be/HUE8VbbwUms?t=2m47s&#34;&gt;http://youtu.be/HUE8VbbwUms?t=2m47s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya ini bisa terjadi tidak hanya dengan facebook saja, tapi situs popular lain seperti google,linkedin,paypal, dll yang menggunakan protokol OAuth dan OpenId bisa membocorkan data pengguna jika developer aplikasi 3rd party lalai dalam mengamankan aplikasinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara menanggulangi dari sisi pengguna sebenarnya cukup mudah, tetapi memerlukan awareness juga dari penggunanya, misal ketika setelah proses otorisasi selesai, pengguna dialihkan ke situs yang mencurigakan, pengguna bisa langsung membatalkan data akses aplikasi 3rd party melalui situs dimana pengguna memberikan izin akses datanya (Facebook, Twitter, LinkedIn, Google, dll) atau pengguna bisa menggunakan servis gratis seperti &lt;a href=&#34;http://mypermissions.org/&#34;&gt;MyPermissions.org&lt;/a&gt; di situs ini semua izin akses yang pengguna berikan pada aplikasi 3rd party akan terlisting.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>