<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dns on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>http://khal.web.id/tags/dns/</link>
    <description>Recent content in Dns on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Apr 2015 23:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://khal.web.id/tags/dns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>DnsCrypt sikat bersih Telco intrusive ads ( Telkomsel, XL-Axiata )</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/18/dnscrypt-sikat-bersih-telco-intrusive-ads-telkomsel-xl-axiata/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/18/dnscrypt-sikat-bersih-telco-intrusive-ads-telkomsel-xl-axiata/</guid>
      <description>Syebel, jengkel, kesal, bosan, gegara iklan pengganggu/ intrusive ads beberapa provider telco di Indonesia seperti Telkomsel dan XL Axiata, bahkan banyak dari beberapa orang/badan/lembaga yang membuat petisi akan hal ini tetapi tidak mendapatkan respon dari pemerintah.
Iklan tersebut dapat dikategorikan intrusive ads karena iklan yang diberikan oleh provider telekom ini dilakukan tanpa izin atau kerjasama dengan pemilik situs/website dan bahkan isi konten dari iklan tersebut sama sekali tidak berhubungan dengan konten website yang dituju oleh konsumen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nah ini dia daftar gTLD kocak dan sedikit absurd</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 14:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd/</guid>
      <description>gTLD adalah kepanjangan dari &amp;ldquo;generic Top Level Domain&amp;rdquo; yang mungkin kamu semua sudah familiar dengan nama .com, .net, .org, .web.id. Tiga tahun belakangan ini banyak sekali gTLD baru yang telah disahkan oleh ICANN (The Internet Corporation for Assigned Names and Numbers).
ICANN adalah sebuah lembaga yang bertanggung jawab atas pengesahan TLD seperti .com, .porn, .id, dll.
Nah sekarang sedikit knowledge bagaimana cara ICANN mengesahkan TLD ternyata tidak mudah dan cukup kompleks dan mahal, ICANN melimitasi 500 pendaftar TLD pertama dan biaya sekitar $185.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>