<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>google on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>https://khal.web.id/tags/google/</link>
    <description>Recent content in google on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</managingEditor>
    <webMaster>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Sep 2020 12:00:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://khal.web.id/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>No Good Compact Phone is The Best Option</title>
      <link>https://khal.web.id/2020/09/30/no-good-compact-phone-is-the-best-option/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 12:00:00 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2020/09/30/no-good-compact-phone-is-the-best-option/</guid>
      <description>Aren’t you get tired with that weighty phone? The one that you might currently hold right now, questioning why my hand getting smaller, the phones are getting bigger and heavier.
Some vendors even outsmart it by folding the phone, but still, double the weight, double the size, double the price. There’s must be a mistake here, or is it?
  
The phone used to be compact, lightweight, pocket friendly and could stand the test of time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mari berbagi soal Privasi di Sosial Media Online</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 07:21:35 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</guid>
      <description>Sebelum kita ngomongin soal privasi di sosial media online, tentunya kita harus tau dulu bentukan dari sosial media itu atau &amp;ldquo;Apa sih sosial media itu?&amp;rdquo;, sebenernya mudah saja untuk semua orang mendefinisikan artian dari sosial media (*baca: SosMed), tapi pada intinya SosMed adalah sebuah wadah dimana semua member/pengguna/partisipan bisa membangun relasi dan koneksi dengan member lain, tempat dimana kita bisa selalu terhubung dengan teman2x, menjalin hubungan baru, berbagi interest dan ide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apaan tuh &#34;Google Wave Robots&#34; ??? Apaan aja sih ???</title>
      <link>https://khal.web.id/2009/11/25/apaan-tuh-google-wave-robots-apaan-aja-sih/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 03:45:09 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2009/11/25/apaan-tuh-google-wave-robots-apaan-aja-sih/</guid>
      <description>Pertama gw mau kasih tau dulu apaan sih google wave robot (GWR) itu, sebenernya simple aja&amp;hellip; ya namanya juga robot jadi GWR itu adalah user otomatis (robot) yang bisa menjadi participant dari sebuah wave, user robot juga dapat membaca isi sebuah wave di mana robot itu berpartisipasi, google wave memodifikasi isi, menambah atau menghapus peserta, dan menciptakan wave baru. Singkatnya, user robot dapat melakukan banyak tindakan yang waver/peserta lainnya dapat melakukan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>