<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Khalid Scratch Board</title>
    <link>http://khal.web.id/index.xml</link>
    <description>Recent content on Khalid Scratch Board</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://khal.web.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Bye Wordpress, Hello ... ?</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/05/03/bye-wordpress-hello/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/05/03/bye-wordpress-hello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/jekyllbloggingthesedays.jpg&#34; alt=&#34;Jekyll blogging these days&#34; /&gt; It&amp;rsquo;s been a long years since I used wordpress on 2006 as my blogging platform, back in the old days there&amp;rsquo;s nothing can beat what wordpress offer for bloggers. So many themes, plugins, and It&amp;rsquo;s still the most-used and well known blogging platform until now.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;According to &lt;a href=&#34;http://w3techs.com/technologies/details/cm-wordpress/all/all&#34;&gt;W3Techs 2016 Survey&lt;/a&gt;, WordPress is used by 59.3% of all the websites whose content management system we know. This is 26.4% of all websites. Every years website powered by wordpress is significantly rise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I really miss the old days when Wordpress was a pretty damn simple software that is very good at what it does, but nowadays the word &amp;ldquo;simple&amp;rdquo; is not included in Wordpress dictionary anymore. Wordpress is evolving bigger and bigger each days, even a basic installation requires maintenance. Themes, plugins, a database, the server, regular and multiple backups. All demand your attention. I ended up spending too much time configuring the system’s moving parts rather than focus on my content.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, I&amp;rsquo;m not embracing people to move from wordpress. Wordpress is a masterpiece, plus its open source, and has a vibrant community around it. It&amp;rsquo;s just not suit anymore for my need, a simple blog. And then so I heard Jekyll, a simple static site generator which has no requirements for database, no need a server, no need an interpreter (PHP, Python, Nodejs, etc), no backend, no wysiwyg editor, much simpler and It is much more less powerful than WordPress in many aspects but if offers me what I need in a more simpler way.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can write your content in any text editor in Markdown Syntax, no visual editor like in Wordpress. Surprisingly, your writing process will be much more quickest than using the visual editor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As a developer, installing jekyll is a breeze for me, it does require some technical knowledge such as ruby gem, npm, git, ftp, etc. I&amp;rsquo;m not sure if a common blogger can do this alone without guidance from any tech savvy. Because Jekyll by itself is not a blogging or cms platform, its a static site generator that will generate html files for you which you can upload later on to your hosting provider by FTP&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I choose Jekyll because it has a lot community and very actively developed. No need Caching anymore, no need WP-Super-Cache, no need updating your wp-core anymore, no need to worry when your site go down, and its a pretty damn fast blog ever, you may test it with google pagespeed tool.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nge-mix Android di Macbook/PC</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 13:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.jide.com/remixos&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpremixos.jpg&#34; alt=&#34;wpremixos&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Mungkin banyak yg sudah pada tahu kelebihan Android ini, tetapi kebanyakan orang terbiasa tahu bahwa android hanya running di henpon, tablet, IOT devices, atau mini PC dengan USB stick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meskipun bisa di install di banyak device, akan tetapi Operating System yang terinstall pun adalah notabene sama seperti yg kita lihat pada android phone/tablet kebanyakan, misal meski bernama android mini PC, OS yg terinstall pun adalah varian untuk tablet device.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berawal dari sebuah company bernama JIDE Technology yg diusung oleh 3 ex-Google membuat sebuah OS bernama Remix OS berdasarkan project open source Android-X86.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa dibilang Remix OS adalah versi desktopnya Android, dimana experience pengguna ketika menggunakan RemixOS akan sama seperti halnya dalam menggunakan PC. Fitur-fitur seperti halnya start menu, taskbar, resizeable window, file manager, desktop shortcut, instalasi app, dan marketplace akan ditemukan dalam Remix OS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin ada yg sudah mengenal Chrome OS yaitu sebuah operating system yg dipasang pada Chromebook, meskipun Chrome OS ditujukan untuk pengguna desktop, namun Chrome OS ini sangat berbeda dengan Remix OS karena Chrome OS berlandaskan engine sebuah browser yakni Google Chrome which is actually designed around web apps, sulit untuk melakukan apapun ketika kita tidak terhubung dengan internet. Berbeda halnya ketika kita menggunakan PC, online atau offline harusnya bukan menjadi kendala user dalam menggunakan OS tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baru-baru ini Jide Team me-release versi alpha dari Remix OS for PC, it&amp;rsquo;s still buggy tapi sebenarnya ini ditujukan untuk developer atau enthusiast lainnya untuk mencoba, requirement yg dibutuhkan adalah sebuah flash drive USB 3.0 dan sebuah PC atau Macbook, source bisa download disini &lt;a href=&#34;http://www.jide.com/en/remixos-for-pc&#34;&gt;http://www.jide.com/en/remixos-for-pc&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gw sempat mencoba Remix OS ini seadanya dengan apa yg ada aja, USB drive yg gw pake adalah USB 2.0 dan old Macbook Air Mid 2011, hmm lumayan effort spertinya karena gak akan langsung berhasil harus trial error googling sana sini, but it works and usable, suprisingly fast enough better than any android emulator such as bluestacks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wp-1453475793855.jpg&#34; alt=&#34;wp-1453475793855.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versi alpha RemixOS bisa running melalui bootable USB drive, loadingnya lumayan lama sekitar 5-10 menitan di Guest mode, ada dua mode boot up, Guest mode dimana instalasi app atau android setting setelah OS shutdown tidak akan disimpan dan Resident Mode dimana instalasi app atau android setting setelah OS shutdown akan tersimpan di flashdrive, jadi ketika bootup untuk kedua kalinya aplikasi yg sudah terinstall gak akan hilang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sampai artikel ini ditulis gw belum berhasil menggunakan resident mode, mungkin dikarenakan USB yg digunakan adalah USB 2.0 instead of USB 3.0, jadi mungkin permasalahan ada pada perbedaan speed USB 2 dan 3 yg cukup signifikan (jadi stuck di booting kelamaan), ditambah lagi Macbook Air 2011 hanya mempunyai builtin port USB 2.0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Worth to try sih kalo gw bilang, tapi bisakah jadi pengganti os yg lain seperti Windows, Max, atau Ubuntu? hmm kayaknya untuk saat ini belum aja sih, soalnya banyak yang memakai os ini kebanyakan untuk media center atau entertainment, Penasaran? untuk cara instalasi bisa liat di link dibawah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;url: coming soon.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OS X El Capitan, taktik marketing terbaru Apple</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 01:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/el-cap-v-windows-10_thumb800.jpg&#34; alt=&#34;el-cap-v-windows-10_thumb800&#34; /&gt; Setelah 4 tahun berlalu dari 2012 lalu sebagai pemakai produk Apple yakni Macbook Air mid 2011 OS X Lion dan sama sekali gak pernah upgrade OS &lt;em&gt;(*baca Operating System)&lt;/em&gt; dikarenakan taktik Apple yg dari dulu memang lebih fokus ke jualan hardware dibanding efisiensi penggunaan hardware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maksud gw cuman Apple sendiri yang jualan hardware melalui OS upgrade, alias kalo lo mau pake OS terbaru mending beli Macbook baru aja &amp;hellip; WTF &lt;em&gt;(*baca What The F**k)&lt;/em&gt; dikarenakan hardware Macbook lo yang lama udah gak dukung misal seperti kurang cepet lah cpu nya, kurang ram, harddisk blom ssd, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dilema ini dimulai ketika Apple mengeluarkan versi upgrade OS terbarunya yakni Maverick lalu kemudian Yosemite yg dimana ketika diaplikasikan pada old Macbook performanya akan turun drastis alias lemooooottt busyeeett dah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Padahal kalo dari segi hardware sebenernya sih harusnya gak gitu-gitu amat. Jadinya banyak user yg mulai menilai kinerja OS terbaru dari Apple sudah mulai menurun dan gak efisien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada akhirnya banyak juga pengguna yg tadinya loyal Apple user beralih ke PC atau Notebook alias Windows atau Linux, ya mau gimana lagi tiap kali ada upgrade OS kudu nambah ram, lama-lama jadi harus beli baru&amp;hellip;. situuuu Okeeeeee!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahun ini pun gw hampir me-museum-kan nih Macbook Air kalo Apple masih gitu-gitu juga, beralih totally ke Ubuntu, toh hardware apple pun klo dibanding dengan produk lain (Thinkpad, Dell, dll) masih kalah jauh juga. Kalo bukan karena XCode gak bakal gw jabanin deh nih barang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berbeda dengan taktik yang dilakukan oleh Microsoft, Linux atau Google dimana kalo upgrade OS lo gak perlu beli hardware baru atau laptop / PC baru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan sepertinya Apple mulai mengubah taktik marketingnya dimana perkembangan OS mulai diselaraskan dengan hardware macbook, istilahnya Apple mulai melakukan efisiensi dan efektifitas kinerja OS untuk hardware-hardware yg gak terlalu jadul &lt;em&gt;(*baca Jaman Dulu)&lt;/em&gt; dan bisa dipastikan untuk Macbook mid 2011 performa dari OS X El Capitan terasa berbeda lebih cepat dibanding dengan versi OS yg sebelum-sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hmm &amp;hellip; mungkin ini yg ngebikin orang-orang kayak gw mikir dua kali buat nge-ditch nih produk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapiii &amp;hellip; ada tapinya nih, performa yg didapat juga bukan karena dari El Capitan-nya tapi lebih kepada improvement hardware yg memang masih mendukung misal seperti penggunaan SSD drive, processor intel yg belum kelewat jaman, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti yg dijelaskan pada wiki El Capitan, memang terbukti gw rasakan performanya Up to 40% faster app launch, Up to 2X faster app switching, Up to 2X faster display of first Mail messages, dan Up to 4X faster PDF opening in Preview. Coba dari dulu kayak gini pasti salesnya lebih banyak deh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biar lebih afdol dan terasa bedanya, kalo mau upgrade OS ini lebih baik lakukan clean install cuci tangan sebelum mandi, backup dulu semua data. Setelah instalasi kemungkinan ada aplikasi-aplikasi yg bakal hilang sendirinya karena belum support OS ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sekiranya yg pengen ganti Macbook lamanya, hmm santai aja dulu broh, Apple ato brand apapun itu selalu mempunyai strategi untuk membuat konsumennya lebih konsumtif, tetapi dengan kita bertindak smart, getting fact, take what you need, acknowledge before buying, lumayan cukup bisa menghemat kantong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m totally not an Apple fanboy. But if you&amp;rsquo;re a fanboy, be a smart one.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi kental manis, Team Building dan Boardgaming</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 13:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/tbluhours.jpg&#34; alt=&#34;tbluhours&#34; /&gt; Hmm&amp;hellip; Boardgame, kalo mungkin dulu kita sering sebut ular tangga, halma, catur, monopoli, gaple, bola bekél atau yg gak kalah terkenalnya sebut aja congklak yg kalo di luar indo biasa disebut mancala. Tipikal jenis permainan dari boardgame biasanya lebih bersifat kompetitif dimana setiap pemain berusaha mendapatkan skor tertinggi atau menyelesaikan permainan lebih dulu, ataupun ada yg bersifat Co-op dimana setiap pemain diharuskan bekerja sama demi memenangkan sebuah permainan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boardgame pun kini cukup berkembang dari sisi tema, grafis, mekanik, dan bahkan ada yg bisa dimainkan sampai 20 orang lebih. Publishernya pun beraneka ragam, ada yg dari Eropa, Amerika, sampai buatan lokal seperti Mat Goceng, Lagak Jakarta, Mahardika, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Good for team work karena setiap boardgame mempunyai mekanik yg bervariasi dan unik-unik, cocok banget untuk setiap pemain bisa lebih mengenal satu sama lain dan mengetahui kelebihan kekurangan masing-masing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalkan seperti kemampuan pemain untuk beradaptasi dengan pemain lain, kecepatan dalam memahami permainan, how to planning your next move, forecasting, gambling, investing, risk management, opportunist, strategic thinker, good negosiator, most persuasive person, good decision maker, sampai pemain dengan hokie tinggi atau paling sial sekalipun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team building dalam sebuah boardgame sebenarnya bukan untuk menilai baik atau buruk kemampuan seseorang, tetapi lebih kepada kemampuan setiap pemain untuk saling memahami dan mengerti kelebihan dan kekurangan masing-masing sehingga bisa terjadi sebuah keselarasan dalam team dengan goal untuk memenangkan permainan and enjoying the game with lot of laugh each others, karena sebuah permainan tanpa tawa canda mending ke kuburan aje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah beberapa contoh boardgame yg sudah pernah beberapa kali gw mainkan dan menurut gw cocok banget kalo dipakai untuk event team building karena cukup simpel gak ribet sehingga setiap pemain bisa cepat memahami aturan permainan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/822/carcassonne&#34;&gt;Carcassonne&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/822/carcassonne&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.23.04-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.23.04 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Dimana setiap orang pemain akan berusaha menguasai sebuah kota, jalan, atau tanah, dengan meletakkan bidak dan tiles. Permainan ini lebih menekankan pada kemampuan investasi, kemampuan persuasive, dan forecasting. Misal seorang pemain bisa membujuk pemain lain untuk bersama-sama membentuk sebuah kota yg besar untuk poin yg besar pula. Bisa dimainkan 2-7 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/13/catan&#34;&gt;Catan&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/13/catan&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.25.27-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.25.27 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Setiap pemain berusaha mendapatkan Victory Points tertinggi dengan membangun jalan, kota, rumah dengan Sumber Daya Alam seperti kayu, bata, gandum, tambang, dll. Karena SDA yg terbatas dan bisa dipastikan setiap pemain mempunyai SDA yg berbeda-beda, setiap pemain bisa melakukan barter dengan yg lain untuk melengkapi bahan baku yg kurang, membutuhkan kemampuan negosiator yg baik dari pemain, willingness untuk bekerja sama pun terlihat disini. Bisa dimainkan 2-4 orang pemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/148740/scotland-yard-master&#34;&gt;Scotland Yard&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/59959/letters-whitechapel&#34;&gt;Letter from Whitechapel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/155624/specter-ops&#34;&gt;Specter Ops&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/148740/scotland-yard-master&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.28.34-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.28.34 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/59959/letters-whitechapel&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.30.27-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.30.27 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/155624/specter-ops&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.32.39-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.32.39 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketiga jenis permainan diatas sebenarnya mempunyai satu mekanisme yg sama yakni setiap pemain harus bekerja sama satu sama lain untuk meringkus satu pemain yg bertindak sebagai penjahat, lebih seperti petak umpet on a boardgame. Bisa dimainkan 3-4 atau lebih dari 5 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/30549/pandemic&#34;&gt;Pandemic&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/30549/pandemic&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.34.43-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.34.43 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Permainan ini terbilang cukup unik, karena the enemy is actually the boardgame mechanic itself, setiap pemain harus saling bekerjasama untuk membuat anti virus demi menumpas epidemik-epidemik yg terjadi di dunia dalam kurun waktu tertentu, setiap pemain akan memiliki kemampuan yg berbeda-beda, ada yg bisa terbang kemana aja gak pake tiket, ada yg bisa mengkarantina penyakit, ada yg tukang angkut virus, dll. Penentu keberhasilan dari permainan ini adalah kerjasama tiap pemainnya, forecasting, decision making, dan tentu saja a little bit of luck. Bisa dimainkan 1-4 orang pemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/98778/hanabi&#34;&gt;Hanabi&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/98778/hanabi&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.36.29-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.36.29 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Permainan kartu yg satu ini juga cukup unik, karena membutuhkan tiap orang pemain untuk memahami jalan pikiran pemain yg lain. Setiap pemain akan dibagikan beberapa kartu, tiap pemain tidak boleh melihat kartu mereka sendiri melainkan pemain lain bisa melihat dan mengharuskan pemain lain untuk memberi petunjuk kepada si pemain untuk langkah selanjutnya dengan mengikuti aturan permainan. Bisa dimainkan 2-5 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/39856/dixit&#34;&gt;Dixit&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/39856/dixit&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.38.41-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.38.41 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Kalo ingin bermain tebak gambar dengan sedikit twist, permainan ini sepertinya lebih tepat, pemain akan disuguhkan dengan kartu dengan gambar grafis yang unik-unik dan menarik, seorang pemain nantinya akan berusaha memberikan petunjuk tentang kartu yg dimainkan, tiap pemain yg lain nantinya akan berusaha menebak, yang menarik disini adalah cara penilaiannya, ketika terlalu banyak orang yg menebak kartunya maka poin yg didapat akan semakin kecil, jika sedikit orang yg menebak maka poin akan semakin besar. Karena itu dalam permainan ini banyak dibutuhkan pemahaman yg baik antara pemain lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/925/werewolf&#34;&gt;Are u a werewolf?&lt;/a&gt; , &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/41114/resistance&#34;&gt;The Resistance&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/131357/coup&#34;&gt;Coup&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/166384/spyfall&#34;&gt;SpyFall&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/9220/saboteur&#34;&gt;Saboteur&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/925/werewolf&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.40.31-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.40.31 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/41114/resistance&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.42.11-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.42.11 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/131357/coup&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.43.47-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.43.47 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/166384/spyfall&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.45.40-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.45.40 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/9220/saboteur&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.47.50-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.47.50 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesamaan dari permainan ini adalah para pemain akan dibagi menjadi 2 kelompok, yakni kelompok spy/secret agent the bad guy lah pada intinya dan yg satu lagi of course the good one. Setiap pemain tentunya tidak akan mengetahui identitas pemain lain kecuali mungkin dalam The Resistance dan Werewolf setiap spy/werewolf mengetahui identitasnya satu sama lain. The spy disini akan berusaha memasang muka lugu nan sadis lalu melakukan tipu muslihat untuk membelokkan goal dari sebuah permainan dan bahkan berusaha mendapat kepercayaan dari pihak the good one. Disini pemain pastinya akan diuji kemampuan beradaptasi, persuasif, bluffing, dan deception. Bisa dimainkan antara 3-24 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/157969/sheriff-nottingham&#34;&gt;Sheriff of Nottingham&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/157969/sheriff-nottingham&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.50.14-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.50.14 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Permainan ini lebih tepatnya permainan suap menyuap, chances, gambling dan kemampuan untuk menipu atau susah ditipu. Setiap pemain akan bergantian menjadi seorang Sherrif of Nottingham yg nantinya akan menerima komoditas dari pemain lain, dan tentunya seorang sherrif tidak akan mengetahui apa isi komoditas tersebut, barang legal kah atau illegal, disini pemain lain akan berusaha melakukan mind trick dan berusaha menipu sheriff. Bisa dimainkan oleh 3-5 orang pemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/38391/kakerlakensuppe&#34;&gt;Kakerlaken Suppe&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/32341/cockroach-salad&#34;&gt;Kakerlaken Salat&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/133473/sushi-go&#34;&gt;Sushi Go&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.53.45-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.53.45 PM&#34; /&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/32341/cockroach-salad&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.55.37-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.55.37 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/133473/sushi-go&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.57.11-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.57.11 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Permainan ini merupakan permainan dengan ritme cepat, membutuhkan daya ingat yg tinggi serta kecepatan berpikir dan decision making yg cepat juga. Tidak disarankan bermain ketika ngantuk atau tipsy. Bisa dimainkan 3-7 orang lebih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/107529/kingdom-builder&#34;&gt;Kingdom Builder&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/110327/lords-waterdeep&#34;&gt;Lords of Waterdeep&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/123260/suburbia&#34;&gt;Suburbia&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/155426/castles-mad-king-ludwig&#34;&gt;Castle of Mad King Ludwig&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/9209/ticket-ride&#34;&gt;Ticket to Ride&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/107529/kingdom-builder&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.59.33-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 12.59.33 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/110327/lords-waterdeep&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.01.51-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 1.01.51 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/123260/suburbia&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.03.13-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 1.03.13 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/155426/castles-mad-king-ludwig&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.04.43-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 1.04.43 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/9209/ticket-ride&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.06.58-PM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2016-01-11 at 1.06.58 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Semua permainan ini sebenarnya mempunyai mekanik yg berbeda-beda, tetapi satu kesamaan yg mereka miliki adalah membutuhkan kemampuan strategic planning, decision making, risk management, tackling dan good investing dari setiap pemainnya tanpa melibatkan negotiating, persuasive action pada pemain lainnya, its all pure how you invest in something and what to do next.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih banyak tentunya selain dari boardgame yg gw bahas disini untuk dipakai dalam team building. Cari lokasi untuk bermain pun sebenarnya juga gampang aja, bisa di kantor masing-masing after hours, bisa di kafe, taman, ato rumah teman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/folks3.jpg&#34; alt=&#34;folks3&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/folks.jpg&#34; alt=&#34;folks&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau mungkin kalo pada belum tau, banyak juga sebenarnya tempat hangout di Jakarta yg dijadikan khusus untuk bermain boardgame dengan tema Co-Gaming space, salah satunya yg biasa gw kunjungi adalah &lt;strong&gt;Folks Co-gaming space&lt;/strong&gt; lokasinya tepat di depan sebrang Koi Kemang di atas animo bread, parkirnya rada susah tapi lumayan rame dan biasanya tiap bulan bakal ada event boardgame day, buat reservasi event, beli boardgame atau info lainnya bisa di cek websitenya &lt;a href=&#34;http://folks.id&#34;&gt;Folks.id&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oks guys sekian dari gw, semoga berguna karena when you playing a boardgame you will have a better understanding of each others, quality of talks, better interaction, rather than you just sit or laying on bed playing with your iPad, Tabs or Laptop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;The goal is to win, but it is the goal that is important, not the winning.&amp;rdquo;&lt;br /&gt;
 by &lt;em&gt;Reiner Knizia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Star Wars versi cerpen, buat yang males ngikutin ....</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 12:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/starwars-china.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/starwars-china.jpg&#34; alt=&#34;starwars china&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Berawal dari sebuah acara talkshow &amp;ldquo;The Late Show with Stephen Colbert&amp;rdquo; Stephen menuturkan bahwa sebenarnya tidak semua orang begitu antusias dengan peluncuran film Star Wars yang baru-baru ini heboh di media massa, contoh saja China, dari sekian banyak penduduk bahkan tidak begitu mengetahui tentang film Star Wars ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu Stephen mulai menuturkan plot-plot simpel untuk non penggemar Star Wars dimana menurut gw cukup kocak, jenius dan menghibur berikut penuturannya,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Star Wars adalah kisah seorang anak lelaki petani yang membeli dua&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/r2d2_c3po2-150x150.jpg&#34; alt=&#34;r2d2_c3po2&#34; /&gt; robot, yg satu bentuknya seperti tempat sampah, dan yg satu lagi di program untuk menjadi penakut setiap saat, entah kenapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/r2d2_c3po2.jpg&#34;&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/Lukeandben.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Lukeandben.jpg&#34; alt=&#34;Lukeandben&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Lalu robot-robot itu menunjukkan jalan kepada anak petani untuk bertemu seorang sesepuh/tetua yg mengatakan bahwa ia harus membunuh seorang pria cacat yg memakai alat bantu nafas di sepanjang hidupnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/darth-vader-daily-life-6ed-150x150.jpg&#34; alt=&#34;darth-vader-daily-life-6ed&#34; /&gt;Lalu diperjalanan mereka bertemu dengan seorang penjahat dengan anjingnya yg bisa teriak-teriak. Penjahat tersebut lalu memberi tumpangan kepada anak petani dan robot-robotnya menuju angkasa luar dimana nantinya anak petani tersebut bertemu dengan adiknya dan bercumbu mesra.&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/luke-leiaed.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/luke-leiaed-150x150.jpg&#34; alt=&#34;luke-leiaed&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu dengan pertolongan sebuah kekuatan misterius yg dikenal dengan &amp;lsquo;The Force&amp;rdquo;, anak petani tersebut menjadi seorang pahlawan besar, lalu ia berlari-lari girang di sebuah rawa-rawa dengan boneka kodok di pundaknya seperti halnya sebuah tas punggung.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/Empire-Strikes-Back.png&#34;&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Empire-Strikes-Back-150x150.png&#34; alt=&#34;Empire-Strikes-Back&#34; /&gt;Akhirnya, si pria cacat itu meledakkan planetnya, lalu planetnya hancur,&lt;br /&gt;
 lalu anak petani tersebut membuat planet lagi trus dihancurkan lagi oleh ia sendiri. Setelahnya, anak petani itu membantu untuk membunuh pria cacat itu yang dimana sebenarnya pria cacat itu adalah ayahnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu semuanya berakhir dengan pesta dansa boneka-boneka beruang luchuk dan hantu-hantu penasaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/maxresdefault-300x169.jpg&#34; alt=&#34;maxresdefault&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hehehe buat versi lengkapnya cek youtube aja ya&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RwjjTBvOnYo&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RwjjTBvOnYo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara maksa 3G/HSPA only di android kamu</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/12/20/cara-maksa-3ghspa-only-di-android-kamu/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 11:18:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/12/20/cara-maksa-3ghspa-only-di-android-kamu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/3gonlyplease.jpg&#34; alt=&#34;3gonlyplease&#34; /&gt;Pernah gak suatu ketika henpon kamu secara otomatis hanya menggunakan jaringan 2G padahal jaringan 3G nya available meskipun mungkin sinyal 3G nya hanya sekitar 5%. Hal ini juga yg menyebabkan pulsa kamu dimakan oleh provider telco dikarenakan paket data yg kamu beli hanya berguna untuk 3G saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hmm&amp;hellip; kenapa begitu ya? Ini dikarenakan kebanyakan henpon android sekarang yg mempunyai mode pengaturan untuk 2G atau 3G sebenarnya ketika kita pilih misal 3G bukan berarti henpon akan melakukan koneksi ke 3G saja, melainkan lebih ke 3G preferred, artinya ketika sinyal 3G kurang kuat misal dibawah 10%, henpon akan melakukan koneksi 2G/edge, padahal sinyal 3Gnya masih bisa dipakai, annoying bukan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disini gue bakal jelasin cara simpel bagaimana caranya kita tetap bisa menggunakan sinyal 3G meskipun kekuatan sinyal 3G nya itu hanya 1%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara pertama yg sering gue lakukan adalah dengan menggunakan USSD code yg kamu bisa input lewat aplikasi dialer kamu, kode yg dimasukkan adalah,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;*#*#4636#*#*&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilih phone information,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-wp-1450584404657.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-wp-1450584404657-300x267.jpg&#34; alt=&#34;wpid-wp-1450584404657.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;setelah itu scroll ke bawah dan liat option Set preferred network type,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-wp-1450584446137.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-wp-1450584446137-300x277.jpg&#34; alt=&#34;wpid-wp-1450584446137.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lalu pilih &amp;ldquo;WCDMA Only&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara kedua dipakai ketika henpon kamu tidak bisa mengakses USSD code diatas, yaitu dengan menggunakan aplikasi android Phone Testing yg kamu bisa download melalui playstore, &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=diewland.testing.phone&amp;amp;hl=en&#34;&gt;Download Phone Testing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi Phone testing sama kegunaannya seperti USSD code diatas, Selamat mencoba!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bokek nih! Gimana kalo saweran, biar keren bilang aja Crowdfunding</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/08/26/bokek-nih-gimana-kalo-saweran-biar-keren-bilang-aja-crowdfunding/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 15:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/08/26/bokek-nih-gimana-kalo-saweran-biar-keren-bilang-aja-crowdfunding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/minioncrowdfund.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/minioncrowdfund.jpg&#34; alt=&#34;minioncrowdfund&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Bicara soal saweran atau biasa kita bilang patungan atau sekarang ada istilah yang lebih kerennya yaitu Crowdfunding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patungan/Saweran sebenarnya adalah suatu kegiatan yang sudah ada sejak zaman nenek moyang kita dahulu kala, ini biasa dilakukan pada banyak kegiatan-kegiatan di masyarakat dan tentunya hasilnya pun untuk kepentingan masyarakat itu sendiri pula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang ingin kita bahas disini adalah sebuah fenomena baru yang mungkin kalian sudah pada tahu dengan istilah &lt;em&gt;Crowdfunding.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;__ Sebenarnya crowdfunding ini adalah sebuah ekstensi atau modifikasi dari patungan/saweran, yang membedakan adalah dulu patungan dipakai untuk kegiatan amal atau sosial dan tujuannya adalah untuk &lt;em&gt;society&lt;/em&gt; juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah! kalo crowdfunding, penyandang dana atau konsumen memberikan dananya kepada seorang/badan inisiator dengan tujuan untuk investasi dan mengharapkan balikan insentif, uang, barang atau status sosial dengan begitu konsumen akan memberikan dukungan finansial agar ide inisiatif yang telah diusulkan itu bisa terwujud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi Crowdfunding itu adalah sebuah upaya kolektif dari orang-orang yang berada dalam suatu jaringan sosial untuk mengumpulkan dana/uang bersama dan tidak lain adalah untuk diinvestasikan dan mendukung upaya yang diprakarsai oleh seseorang atau organisasi lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crowdfunding secara definisi bisa diartikan, &amp;ldquo;Praktek pendanaan suatu usaha dengan meningkatkan masukan dana/uang yang sedikit dari sejumlah besar orang, biasanya melalui internet.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contoh Crowdfunding yang paling sukses saat ini adalah sebuah online gaming MMO Star Citizen yang pada 20 Oktober 2013 mengaku telah mengangkat $ 23.268.214, mengalahkan sebelumnya $ 10.266.844 rekor yang dibuat oleh Pebble Watch. Pada tahun 2014 Star Citizen masuk kedalam Guinness World Record sebagai &amp;ldquo;largest single amount ever raised via crowdsourcing&amp;rdquo; dana terkumpul sekitar US$39,680,576 dan berhasil mencapai US$87 juta pada bulan Agustus 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika kita dihadapkan kepada sebuah platform Crowfunding (Kickstarter, Indiegogo, etc.) Ada beberapa hal yang harus dipertanyakan maupun kita sebagai inisiator atau sebagai investor,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Apa yang akan mendorong keterlibatan konsumen sebagai investor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fungsi atau Servis seperti apa yang diberikan platform tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Peran apakah yang akan konsumen dapatkan ketika mereka berpartisipasi dalam Crowdfunding tersebut&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Idenya dari &lt;em&gt;&lt;strong&gt;“its not what you do, but why you do&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;it,” akan menjadi pendorong atau kekuatan dibelakang sebuah inisiatif yang akan diwujudkan, seorang inisiator akan mampu membuat sebuah komunitas unik dan mencari individu-individu yang sependapat atau satu pikiran demi mewujudkan ide tersebut.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam setiap campaign crowdfunding akan ditetapkan sejumlah Gol uang yang dibutuhkan dengan batasan hari misal dalam sebulan harus terkumpul sekitar $10xxxx agar ide ini bisa terwujud. Dan pada tiap harinya jumlah uang yang terkumpul harus bisa dilihat atau di follow up oleh para penyandang dana, untuk mengetahui keberhasilan campaign ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penyandang dana pertama mungkin bisa dari teman, keluarga, kolega kantor, atau siapapun itu yang masih berhubungan, ketika campaign ini sudah menghasilkan daya tarik yang cukup bagus, konsumen-konsumen luar pun akan berdatangan untunk berinvestasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada sebuah kesalahpahaman dimana ketika kita mengadakan campaign crowdfunding, setelah menekan tombol submit. Kita tinggal tunggu dan campaign akan membuat viral dengan sendirinya, sebenarnya itu adalah hal yang tidak disarankan. Karena sebuah campaign tidak akan membentuk viral dengan sedirinya, kita harus mengutilisasi semua chanel sosial media, email blast/newsletter, dan menghubungi media lokal untuk menunjukan keseriusan dari campaign tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada 3 alasan dimana orang yang tadinya tidak terlibat dengan proyek jadi ingin mendukung proyek tersebut,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mereka suka dengan tujuan besar atas campaign tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mereka suka reward yang didapat dari campaign tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mereka suka dengan presentasi yang diberikan oleh campaign tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Poin-poin diatas itu sangat penting agar campaign crowdfunding bisa sukses dan lancar. Setiap campaign harus berisi alasan kuat di balik ide, hadiah menarik dan unik, dan layar eye-catching. Presentasi video juga mempunyai peran besar untuk keberhasilan campaign tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak yang berpikiran bahwa crowdfunding ini hanya berguna untuk startups atau small businesss, sebenarnya itu tidak benar. Karena crowdfunding itu menciptakan sebuah funding opportunity untuk bisnis apapun yang didapat bukan dengan cara biasa dan ini bisa menjadi sebuat outlet baru dari bisnis yang sudah berkembang lama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misal sebuah perusahaan ternama tertarik dalam memperluas jangkauan produk mereka, investasi melalui crowdfunding bisa menjadi ide yang lebih baik, belum lagi kehebohan yang dihasilkan sebelum peluncuran. Crowdfunding telah membuktikan dirinya sebagai aset besar dalam menarik pelanggan potensial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android On-Body phone lock, pinter juga neh!</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/05/02/android-on-body-phone-lock-pinter-juga-neh/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 15:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/05/02/android-on-body-phone-lock-pinter-juga-neh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/android-smartlock.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/android-smartlock.jpg&#34; alt=&#34;android-smartlock&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Tentunya penting buat kita semua untuk menjaga privasi dan keamanan henpon pribadi entah dari kelalaian kita sendiri atau tangan-tangan usil lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh karena itulah pada umumnya setiap henpon memiliki beberapa sistem keamanan dan salah satunya adalah Lock Screen system, yang berguna untuk mengunci henpon pengguna dengan sebuah PIN atau Pattern matching ketika henpon sedang berada dalam kondisi tidak digunakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pernahkah kamu pada suatu waktu sedang menggunakan henpon, diselingi dengan mengobrol dengan teman atau bermain game puzzle yg perlu mikir lama atau kegiatan lainnya, lalu kemudian henpon dengan sendirinya mengunci, karena ketika kita sedang mengobrol dengan teman, henpon masuk dalam keadaan idle atau sedang tidak digunakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu secara sadar kamu harus terus menerus mengulangi memasukkan nomor PIN demi meng-unlock henpon, padahal henpon masih dalam konteks sedang digunakan hanya saja diselingi dengan kegiatan sementara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fitur on-body unlock atau bisa disebut Smartlock dari Google ini dibuat untuk mengatasi hal tersebut, fitur ini bisa digunakan untuk yang henponnya telah menggunakan OS Android Lollipop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara kerjanya pun cukup sederhana, fitur smartlock ini akan mendeteksi si pengguna henpon apakah sedang memegang henpon atau berada di depan henponnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henpon akan tetap berada dalam posisi unlock sampai henpon tersebut tidak berada dalam genggaman pengguna, atau misalnya ketika henpon berada dalam saku atau tas pengguna maka henpon akan kembali dalam posisi mengunci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara mengaktifkan fitur ini juga cukup mudah, bisa di cari di menu Setting henpon kamu, kemudian pilih menu Lock Screen&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150502_154225.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150502_154225.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;IMG_20150502_154225.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu bisa melihat contoh setting diatas untuk mengaktifkan fitur smartlock berdasarkan On-body detection, kamu juga bisa mengaktifkan fitur ini berdasarkan lokasi, suara pengguna dan device yg sedang dipakai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silahkan eksplorasi saja fitur ini, test and run, semoga berguna and happy smartlock weekend guys.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDKT sama uang dunia maya bernama BitCoin</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/23/pdkt-sama-uang-dunia-maya-bernama-bitcoin/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 17:48:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/23/pdkt-sama-uang-dunia-maya-bernama-bitcoin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/pdkt-bitcoin.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/pdkt-bitcoin.jpg&#34; alt=&#34;pdkt-bitcoin&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;BUKAN MLM, bukan koin dinar, bukan juga koin emas&lt;/strong&gt; dan bahkan nggak punya bentuk fisik yang bisa kamu sisipkan ke dompet atau simpan di bank, apalagi disimpan di bawah kasur. Tapi tentu saja yang namanya uang pastinya bisa kamu belanjain dimanapun kapanpun secara online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha ha amazing ya, udah nggak bisa dipegang tapi masih bisa di belanjain. Daripada penasaran bikin kesasar, mending kita pdkt aja sama yang namanya Bitcoin ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anggap kamu dan pacar kamu sedang berada di sebuah taman yg ramai dan penuh dengan penjaja makanan lalu datanglah seorang penjual bunga menghampiri, seketika itupun kamu membeli setangkai mawar lalu memberikan mawar tersebut pada pacar kamu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat dari situasi diatas, anggap setangkai mawar itu adalah sebuah bitcoin dan anggap proses memberikan mawar kepada pacar kamu adalah sebuah transaksi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pacar kamu secara sadar dan jelas mengetahui bahwa kamu memberikan satu-satunya setangkai mawar &lt;strong&gt;dari tangan kamu sendiri&lt;/strong&gt; kepadanya dan hanya kepadanya, pada saat itu dan detik itu, &lt;strong&gt;tanpa perantara&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;tanpa memerlukan seorang penjual bunga untuk mengkonfirmasi hal tersebut&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan juga tidak mungkin kamu bisa memberikan setangkai mawar yang sama pada orang lain pada waktu yang sama, karena pacar kamu dengan jelas melihat transaksi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekarang coba kita misalkan bahwa mawar itu adalah setangkai mawar digital dimana proses transaksi tidak akan berlangsung secara tatap muka, melainkan melalui sebuah jaringan internet atau online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti halnya ketika ini diaplikasikan ke dalam dunia digital, tentu saja semuanya bisa dikopas alias copy-paste secara mudah, pacar kamu tidak akan mengetahui kalo kamu mengkopas setangkai mawar yg sama dan memberikannya pada orang lain pada waktu yang bersamaan, dikarenakan tidak ada saksi yang melihat dan mengkonfirmasi transaksi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problema ini dinamakan &lt;em&gt;double-spending,&lt;/em&gt; yaitu sebuah risiko dimana seseorang secara bersamaan bisa mengirim satu unit mata uang ke dua tempat yang berbeda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_1135&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;640&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/split_blockchain_users-copy-640x174.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/split_blockchain_users-copy-640x174.jpg&#34; alt=&#34;split_blockchain_users-copy-640x174&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Source: &lt;a href=&#34;http://the-gist.org/2014/03/part-2-the-crafty-design-of-bitcoin/[/caption&#34;&gt;http://the-gist.org/2014/03/part-2-the-crafty-design-of-bitcoin/[/caption&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk mengatasi masalah ini maka dari itu kita memerlukan sebuah buku kas atau kasbuk untuk mencatat semua transaksi tangkai mawar yang manakah yang sedang diberikan. Kasbuk ini harus memiliki tempatnya sendiri dan memiliki orang/badan yang bertanggung jawab atas kasbuk tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa kita ambil contoh dari penjualan stiker-stiker aplikasi messaging seperti Line, Path, Kakao, dll. Pastinya mereka mempunyai sebuah kasbuk online untuk mencatat segala transaksi stiker yang berlangsung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/buku_kas.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/buku_kas-221x300.jpg&#34; alt=&#34;buku_kas&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Nah, sekarang muncullah sebuah problema baru. Bagaimana jika misal seorang admin kasbuk di Line dengan semena-mena menduplikasi stiker untuk dijual atau diberikan ke orang lain atau dipakai sendiri? Mengapa prosesnya jadi harus melibatkan pihak ketiga, nggak simpel seperti halnya kamu memberikan mawar langsung kepada pacar kamu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana jika kasbuk ini kita berikan ke semua orang, jadi tidak hanya dipegang oleh satu pihak sendiri melainkan kasbuk ini akan berada di tiap orang dan menjadi sebuah jaringan yang tersinkronisasi dimana semua orang bisa melihat semua transaksi yang sedang terjadi sehingga seseorang tidak bisa mencurangi sebuah transaksi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika buku kas menjadi publik maka semua orang mempunyai kontrol akan buku kas tersebut berdasarkan kode dan peraturan yang sudah dibuat dan ditaati dari awal. Semua orang bisa berpartisipasi dalam jaringan ini, seperti meng-update buku kas, memeriksa semua transaksi log yang sedang terjadi memastikan semua transaksi adalah valid, sebagai timbal balik akan usaha tersebut tiap orang akan mendapatkan 25 BitCoin, inilah proses yang dinamakan &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.weusecoins.com/en/mining-guide/&#34;&gt;BitCoin Mining&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; dimana proses ini memerlukan hardware yang cukup canggih dan banyak melakukan komputasi matematika yang sangat rumit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sekarang tahu kan kenapa bitcoin bisa dijadikan sebuah solusi untuk &lt;em&gt;money-laundry&lt;/em&gt; karena proses transaksinya pun tidak melibatkan pihak ketiga seperti bank, dan setiap orang yang berpartisipasi di jaringan pun bisa mempunyai nama anonymous/fake/palsu pada akunnya tiap orang pun bisa mempunyai banyak akun. Tapi mengesampingkan hal-hal tersebut transaksi di BitCoin terbilang sangat aman dan sangat sulit untuk dihack.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat yg mau mengetahui berapa kurs bitcoin saat ini, bisa digoogling saja dengan keywords &amp;ldquo;Bitcoin chart&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOMAHAWK cara males dengerin musik buat penggila musik</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150420_000915.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150420_000915.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;IMG_20150420_000915.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Mau dengerin musik ini itu, hmm.. itunes ada gak ya.. klo di spotify ada gak ya&amp;hellip; duh coba di grooveshark deh &amp;hellip; apa coba cari di deezer aja &amp;hellip; di soundcloud ada gak ya&amp;hellip; duh ga ada juga.. ujung-ujungnya donlot dari torrent atau ripping dari youtube deh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha ha pernah kaya gitu gak brosis, bingung nyari mp3 kemana-mana, hal seperti ini sudah bisa diatasi kalo kamu memakai aplikasi yang namanya &lt;strong&gt;Tomahawk&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomahawk adalah sebuah social music player yang bisa dipakai di hampir semua internet enable device yg kamu miliki berbasis Windows, Mac, Linux, Android, dan IOS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomahawk ini bisa dibilang sebagai aplikasi &lt;em&gt;cross platform&lt;/em&gt; dan Tomahawk ini akan selalu gratis alias &lt;em&gt;open source&lt;/em&gt;, artinya aplikasi ini akan terus hidup karena dukungan dari komunitas penggunanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang menjadi keunikan dari Tomahawk ini adalah adanya sebuah content music resolver, yaitu semacam plug-in yang bisa diinstall oleh penggunanya sendiri dan berguna sebagai mesin pencari lagu di beberapa &lt;em&gt;music streaming services&lt;/em&gt; melalui sebuah API dari tiap streaming service itu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contoh beberapa streaming service yang bisa dipakai seperti Soundcloud, Spotify, Official.fm, YouTube, Bandcamp, Deezer, Grooveshark dan lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi setiap kali kamu mencoba untuk mencari dan memutar lagu, Tomahawk mungkin menggunakan kombinasi dari beberapa streaming service untuk memberikan audio. Kalo lagu yang dicari sudah ada di harddisk pengguna, tentunya Tomahawk akan memutar lagu dari hardisk pengguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomahawk akan lebih berguna ketika kamu mencoba untuk memutar lagu yang belum kamu miliki, misal seperti memutar playlist seorang teman yang juga menggunakan Tomahawk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika memutar playlist orang lain, sumber lagu bisa berbeda-beda, track pertama bisa jadi dari youtube, track ke-2 dari soundcloud atau track ke-3 mungkin dari harddisk sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang lebih canggih lagi adanya sistem Tomahawk P2P streaming client, dimana seorang pengguna bisa memutar lagu yang ada di komputer temannya dari komputer pribadinya, atau mungkin misalnya memutar lagu yang ada di komputer kantor dari laptop di rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat yang kepengen nyoba dan donlot app nya, bisa cekidot disini&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.tomahawk-player.org&#34;&gt;https://www.tomahawk-player.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo udah registrasi jangan lupa follow akun gue ya, &lt;strong&gt;khalidity&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selamat menggila ;-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulah nakal ISP praktik browser Frame Busting</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/19/ulah-nakal-isp-praktik-browser-frame-busting/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 15:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/19/ulah-nakal-isp-praktik-browser-frame-busting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150419_141835.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150419_141835.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;IMG_20150419_141835.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Beberapa ISP di indonesia tanpa konsumen sadari sebenarnya sangat sering melakukan praktik frame busting hampir di semua website yg konsumen kunjungi, alasan ISP melakukan hal ini tidak lain adalah penempatan iklan gratis dari ISP tersebut tanpa sepengetahuan si empunya website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu, bagaimanakah cara kerja Frame Busting ini? Ketika konsumen mengunjungi sebuah website misal &amp;ldquo;Forbes.com&amp;rdquo;, ISP akan membungkus &amp;ldquo;Forbes.com&amp;rdquo; dalam sebuah &lt;em&gt;iframe/frames&lt;/em&gt; lalu kemudian ditampilkan pada browser konsumen, bagian sisi diluar iframe biasanya akan menampilkan iklan gambar dari ISP tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150419_144851.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150419_144851.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;IMG_20150419_144851.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada juga cara iklan ISP yang lebih frontal lagi, yaitu dengan menerapkan Clickjacking pada konsumennya sendiri, dengan cara meng-overlay iframe dengan sebuah ads dari ISP tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150419_152923.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150419_152923.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;IMG_20150419_152923.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada beberapa website yg menerapkan mekanisme untuk mencegah frame busting, salah satunya adalah &lt;a href=&#34;http://stackoverflow.com&#34;&gt;Stackoverflow.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150419_151511.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150419_151511.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;IMG_20150419_151511.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika situs ini dibuka, situs akan menotifikasi konsumen adanya framing, lalu kemudian framing akan dihilangkan oleh mekanisme tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah bagaimana caranya agar Frame Busting ini tidak terjadi pada blog/situs pribadi kamu, sebenarnya caranya cukup mudah, hanya dengan menyisipkan snippet javascript pada header halaman blog/situs, contoh script bisa dilihat pada thread stackoverflow berikut ini &lt;a href=&#34;http://stackoverflow.com/questions/958997/frame-buster-buster-buster-code-needed&#34;&gt;http://stackoverflow.com/questions/958997/frame-buster-buster-buster-code-needed&lt;/a&gt;, ok selamat mencoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah kenapa ISP sekarang tuh serakah semua, udah lah pulsa internet masih bisa dibilang mahal, ditambah lagi dengan iklan-iklan maksa seperti ini, masalah legal/ilegal nya juga pun sepertinya masih tidak jelas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DnsCrypt sikat bersih Telco intrusive ads ( Telkomsel, XL-Axiata )</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/18/dnscrypt-sikat-bersih-telco-intrusive-ads-telkomsel-xl-axiata/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/18/dnscrypt-sikat-bersih-telco-intrusive-ads-telkomsel-xl-axiata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/opendnsintrusiveads.jpg&#34; alt=&#34;opendnsintrusiveads&#34; /&gt;Syebel, jengkel, kesal, bosan, gegara iklan pengganggu/ intrusive ads beberapa provider telco di Indonesia seperti Telkomsel dan XL Axiata, bahkan banyak dari beberapa orang/badan/lembaga yang membuat petisi akan hal ini tetapi tidak mendapatkan respon dari pemerintah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iklan tersebut dapat dikategorikan intrusive ads karena iklan yang diberikan oleh provider telekom ini dilakukan tanpa izin atau kerjasama dengan pemilik situs/website dan bahkan isi konten dari iklan tersebut sama sekali tidak berhubungan dengan konten website yang dituju oleh konsumen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah sebuah solusi yang sebenarnya bisa dilakukan oleh orang banyak dari level end-user (pengguna biasa) atau advance-user (memiliki pengetahuan dasar soal IT networking)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DnsCrypt merupakan sebuah side-project dari OpenDNS (Penyedia jasa layanan DNS dan security). Nah dimanakah peranan dnscrypt ini? boleh kita ambil contoh, ketika kita mencari &amp;ldquo;www.google.com&amp;rdquo; pada browser, henpon/komputer akan meneruskan proses pencarian ke alamat DNS server yang terpasang oleh ISP (Telkomsel, XL Axiata) dimana nantinya akan diterjemahkan menjadi sebuah angka-angka yg kita kenal sebagai IP address contoh &amp;ldquo;74.125.200.139&amp;rdquo;, proses ini dinamakan DNS resolving.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, proses DNS resolving ini sama sekali tidak terproteksi/terenkripsi jadi siapapun itu termasuk ISP bisa langsung membelokkan/mengubah hasil dari query sebuah alamat website, misal yang seharusnya masuk ke halaman google.com malah masuk ke halaman iklan intrusive ISP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DnsCrypt akan melakukan sebuah proteksi/enkripsi dari semua dns traffic di henpon/komputer serta dnscrypt-proxy akan meneruskan DNS resolve ke alamat DNS yang mendukung dnscrypt seperti OpenDNS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sebenarnya kegunaan DnsCrypt disini cukup besar, sebagai cara untuk melindungi diri sendiri, mempercepat pengalaman browsing, filter konten, dan bahkan ketika salah ketik URL akan langsung dibenerin oleh OpenDNS jadi terhindar phising deh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besar kemungkinan bahwa dnscrypt akan mem-ByPass program internet sehat atau nawala yang dilakukan oleh ISP di Indonesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DnsCrypt tersedia untuk pengguna windows, mac, linux, iphone, dan android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk pengguna Mac dan Windows semuanya sudah tinggal download,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://opendns.github.com/dnscrypt-osx-client/&#34;&gt;Download DNSCrypt for Mac&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://github.com/opendns/dnscrypt-win-client&#34;&gt;Download DNSCrypt for Windows&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk pengguna Linux,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://opendesktop.org/content/show.php/DNScrypt+Tools?content=164488&#34;&gt;DNSCrypt Tools for Linux&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk pengguna Iphone (Jailbroken)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://modmyi.com/cydia/com.guizmo.dns&#34;&gt;GuizmoDNS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk pengguna Android (Rooted &amp;amp; Flashable), bisa dibaca how to install nya disini &lt;a href=&#34;http://forum.xda-developers.com/showthread.php?p=56068030&#34;&gt;DNScrypt proxy for Android install&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DnsCrypt untuk android sudah dicoba dg henpon sendiri menggunakan OnePlus One, CM 12 rom, Android 5.0.2, cekidot Post thread #13 dari link diatas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika berhasil menginstall, buka halaman &lt;a href=&#34;http://www.opendns.com/welcome&#34;&gt;http://www.opendns.com/welcome&lt;/a&gt;, hasilnya harus seperti gambar dibawah sebelah kiri, lalu buka &lt;a href=&#34;http://www.internetbadguys.com&#34;&gt;http://www.internetbadguys.com&lt;/a&gt; opendns akan mendeteksi bahwa ini adalah website phising seperti gambar sebelah kanan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150418_230228.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-img_20150418_230228.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;IMG_20150418_230228.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reddit yg tadinya tidak bisa diakses, sudah bisa diakses kembali,&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-20150418_231153.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-20150418_231153-300x280.jpg&#34; alt=&#34;wpid-20150418_231153.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sources:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.opendns.com/about/innovations/dnscrypt/&#34;&gt;https://www.opendns.com/about/innovations/dnscrypt/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://dnscrypt.org&#34;&gt;http://dnscrypt.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DIY Cyanogen nightly Auto Update</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/14/diy-cyanogen-nightly-auto-update/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 07:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/14/diy-cyanogen-nightly-auto-update/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-wp-1428958109831.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-wp-1428958109831.png&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;wp-1428958109831&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Instead of waiting and whining when will your OnePlus One get an OTA update, you could just quickly fetch the latest nightly build from CyanogenMod.org download page, &lt;strong&gt;just be careful not to download ROM that&amp;rsquo;s not suitable with your phone or else it will bricked your phone&lt;/strong&gt;, as an example if your phone is OnePlus One, Bacon is the only ROM that you need to download.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Before going further, your phone need to be rooted and have one of these two recovery software installed, either ClockworkMod or TWRP recovery.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[spoiler title=&amp;ldquo;How to Root and Unlock your device&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;You need &lt;a href=&#34;http://www.androidcentral.com/installing-android-sdk-windows-mac-and-linux-tutorial&#34;&gt;Fastboot and ADB&lt;/a&gt; installed on you PC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1. After Fastboot and ADB installed, go to your terminal windows, and do this next step

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;./fastboot oem unlock (You can skip this step if your phone’s bootloader is already unlocked).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;./fastboot flash recovery . Image file should be the TWRP recovery image.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;./fastboot reboot&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;[/spoiler]&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;After one of the recovery above installed, make sure that you create a Nandroid backup from the recovery system and copy that backup to your external drive or PC.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Don&amp;rsquo;t forget to download the Gapps if you still want to use Google Play and friends. You may download the latest signed zip on &lt;a href=&#34;http://wiki.cyanogenmod.org/w/Google_Apps&#34;&gt;CyanogenMod.org&lt;/a&gt; websites.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The CM version of Gapps that you&amp;rsquo;re about to download must be the same with the ROM version that you&amp;rsquo;re going to flash/install, or else you might having a bootloop when rebooting your phone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OK then here comes the magic where CyanDelta lets you update your CyanogenMod ROM by downloading just a small file (about 10 MB) instead of a big full zip file (about 200 MB) each time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You may &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.cyandelta&amp;amp;feature=nav_result#?t=W251bGwsMSwxLDMsImNvbS5jeWFuZGVsdGEiXQ..&#34;&gt;install CyanDelta updater&lt;/a&gt; from playstore or check their website at &lt;a href=&#34;http://www.cyandelta.com&#34;&gt;www.cyandelta.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now that you have 2 downloaded files, the CM12 ROM zipped and CM12 Gapps signed zipped. Copy these files to your phone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Open the CyanDelta updater and then import your ROM file to CyanDelta,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-wp-1428957353905.jpeg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/wpid-wp-1428957353905.jpeg&#34; alt=&#34;image&#34; title=&#34;wp-1428957353905&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If there is an available update, please do update the file first before installing the ROM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If the installation takes longer than it should, turn off your phone, reboot into recovery mode, wipe data/factory reset, and then reboot system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After all installation step is finished, you may reboot once again into recovery mode and then install the Gapps signed zip file, reboot system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enjoy your nightly ROM, don&amp;rsquo;t forget to install CyanUpdater once again after a factory reset.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bisnis &#34;Missed-call&#34; yang luar biasa dibalik Zero Marketing</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 18:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/One-Missed-Call-Review-Logo1.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/One-Missed-Call-Review-Logo1.jpg&#34; alt=&#34;One-Missed-Call-Review-Logo1&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Missed-call sebenarnya adalah hal yang sangat sederhana dan sungguh membuat gue kagum sampai sekarang, karena hal seperti ini bisa dijadikan sebuah bisnis yang luar biasa dan sangat menguntungkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ZipDial namanya, adalah sebuah perusahaan berbasis di India yang memang fokus bergerak di bisnis &amp;ldquo;missed-call&amp;rdquo;. Secara tidak langsung bisa dibilang &lt;em&gt;they are selling missed-call&lt;/em&gt;. Yang membuat gue lebih kagum lagi adalah karena founder perusahaan ini adalah seorang perempuan bernama Valerie Wagoner yang banyak malang melintang di ranah teknologi dari Stanford, Silicon Valley, NING, Google, dan ebay. Tetapi Valerie lebih memilih untuk meninggalkan Silicon Valley dan semua hal untuk membangun sebuah bisnis di India. Ambisi membara broh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di India, sebuah missed-call itu mempunyai arti yang sangat banyak, jadi bukan hanya sekedar angin lewat saja. Kalau menurut gue sih tidak hanya di India saja, bahkan di Indonesia pun seperti itu karena tidak lain alasan yang sangat jelas yaitu pulsa mahal broh. Valerie Wagoner melihat ini sebuah kesempatan bisnis dengan menargetkan negara-negara berkembang seperti India, Indonesia, Afrika, Srilanka, Bangladesh, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada awalnya ZipDial membuat sebuah produk marketing dan analitik based on missed-calls dan bekerja sama dengan brand-brand di India. Cara kerjanya adalah ZipDial memberikan beberapa nomor selular yang bisa digunakan customer untuk missed-call lalu nantinya brand akan sms beberapa info tentang promo ke telepon selular customer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=00gaP1ZWZdk&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=00gaP1ZWZdk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan maraknya pertandingan kriket di India. ZipDial membuat sebuah polling system terhubung dengan beberapa nomor selular dimana nantinya nomor tersebut bisa dijadikan nomor missed-call sehingga customer bisa mendapatkan info tentang pertandingan kriket yang berlangsung diselingi dengan sms-sms promo dari brand terkait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valerie secara sadar telah mengimplementasi sebuah Zero-marketing yang artinya budget marketing mereka mendekati Nol atau hampir tidak memakai budget sama sekali tetapi tetap mengundang banyak pemakai. Strategi zero based marketing ini selalu dilakukan dengan berbagi biaya dengan vendor/brand terkait atau tanpa biaya sama sekali, contohnya customer pun tidak ditarik biaya hanya dengan melakukan missed-call, sms promo pun dibiayai oleh brand/vendor terkait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk end-user/customer tentunya ZipDial ini gratis free of charge, dan untuk brand sebagai pelanggan perusahaan ZipDial berusaha memaksimalkan ROI perusahaan tersebut dengan strategi-strategi campaign terbaik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ZipDial telah menerima dana dari Mumbai Ventures di India dan Jungle Ventures di Singapura. Dan di awal Januari ZipDial diakusisi oleh Twitter dengan tujuan agar twitter to be more accessible around the world, kemungkinan besar konsep missed-call ini akan diterapkan di Indonesia berkaitan dengan akusisi ZipDial dan dibukanya kantor cabang Twitter di Indonesia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nah ini dia daftar gTLD kocak dan sedikit absurd</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 14:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/namatld.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/namatld.jpg&#34; alt=&#34;namatld&#34; /&gt;&lt;/a&gt; gTLD&lt;/strong&gt; adalah kepanjangan dari &lt;em&gt;&amp;ldquo;generic Top Level Domain&amp;rdquo;&lt;/em&gt; yang mungkin kamu semua sudah familiar dengan nama &lt;strong&gt;.com&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;.net&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;.org&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;.web.id.&lt;/strong&gt; Tiga tahun belakangan ini banyak sekali gTLD baru yang telah disahkan oleh ICANN (&lt;em&gt;The Internet Corporation for Assigned Names and Numbers&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICANN adalah sebuah lembaga yang bertanggung jawab atas pengesahan TLD seperti .com, .porn, .id, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah sekarang sedikit knowledge bagaimana cara ICANN mengesahkan TLD ternyata tidak mudah dan cukup kompleks dan mahal, ICANN melimitasi 500 pendaftar TLD pertama dan biaya sekitar $185.000 per TLD yang akan didaftarkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/top-level-domain-300x115.jpg&#34; alt=&#34;top-level-domain&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proses evaluasi akan berlangsung sekitar 9-12 bulan lamanya, mau tahu lebih banyak bisa cekidot di artikel mashabel ini &lt;a href=&#34;http://mashable.com/2011/06/20/new-gtld-faq/&#34;&gt;9 Things You Need to Know About ICANN&amp;rsquo;s New Top Level Domains&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah bagaimana proses approval ini berlangsung tapi nama-nama TLD yang muncul belakangan ini cukup kocak dan bisa dipakai untuk lucu-lucuan, tapi yang perlu diingat adalah beberapa domain mungkin hanya bisa dipakai untuk instansi tertentu saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo kita list dari TLD yang mungkin dari penggunaan verbal seperti,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.SUCKS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.HAUS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.GRATIS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.COOL&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.BOO&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.FAIL&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Diambil dari internet slang seperti,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.WTF (WHAT THE FUCK)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.RIP (REST IN PEACE)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.IMMO (IN MY MODEST OPINION)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.OOO (ON OUR OWN,OUT OF ORDER,ONE ON ONE)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.XYZ&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dari yang Jomblo sampai Married,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.SINGLES&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.SEXY&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.DATING&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.WEDDING&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yang mungkin mau usaha Pizza sama Catering,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.PIZZA&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.CATERING&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Buat yang mau ganti profesi,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.NINJA&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.CEO&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.GURU&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hobi banget sama motor,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.BIKE&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.MOTORCYCLES&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yang sayang bapak, suka hiphop hobi ngebir,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.DAD&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.HIPHOP&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.BEER&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Masih belum cukup sama list diatas, kamu bisa cekidot semua uncommon TLD di website &lt;a href=&#34;http://newgtlds.icann.org/en/program-status/delegated-strings&#34;&gt;ICANN delegated strings&lt;/a&gt;. Jadi sekarang mau pilih TLD yang mana nih?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>