<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>http://khal.web.id/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://khal.web.id/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bye Wordpress, Hello ... ?</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/05/03/bye-wordpress-hello/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/05/03/bye-wordpress-hello/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s been a long years since I used wordpress on 2006 as my blogging platform, back in the old days there&amp;rsquo;s nothing can beat what wordpress offer for bloggers. So many themes, plugins, and It&amp;rsquo;s still the most-used and well known blogging platform until now.
According to W3Techs 2016 Survey, WordPress is used by 59.3% of all the websites whose content management system we know. This is 26.4% of all websites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nge-mix Android di Macbook/PC</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 13:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc/</guid>
      <description>Mungkin banyak yg sudah pada tahu kelebihan Android ini, tetapi kebanyakan orang terbiasa tahu bahwa android hanya running di henpon, tablet, IOT devices, atau mini PC dengan USB stick.
Meskipun bisa di install di banyak device, akan tetapi Operating System yang terinstall pun adalah notabene sama seperti yg kita lihat pada android phone/tablet kebanyakan, misal meski bernama android mini PC, OS yg terinstall pun adalah varian untuk tablet device.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OS X El Capitan, taktik marketing terbaru Apple</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 01:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</guid>
      <description>Setelah 4 tahun berlalu dari 2012 lalu sebagai pemakai produk Apple yakni Macbook Air mid 2011 OS X Lion dan sama sekali gak pernah upgrade OS (*baca Operating System) dikarenakan taktik Apple yg dari dulu memang lebih fokus ke jualan hardware dibanding efisiensi penggunaan hardware.
Maksud gw cuman Apple sendiri yang jualan hardware melalui OS upgrade, alias kalo lo mau pake OS terbaru mending beli Macbook baru aja &amp;hellip; WTF (*baca What The F**k) dikarenakan hardware Macbook lo yang lama udah gak dukung misal seperti kurang cepet lah cpu nya, kurang ram, harddisk blom ssd, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi kental manis, Team Building dan Boardgaming</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 13:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/</guid>
      <description>Hmm&amp;hellip; Boardgame, kalo mungkin dulu kita sering sebut ular tangga, halma, catur, monopoli, gaple, bola bekél atau yg gak kalah terkenalnya sebut aja congklak yg kalo di luar indo biasa disebut mancala. Tipikal jenis permainan dari boardgame biasanya lebih bersifat kompetitif dimana setiap pemain berusaha mendapatkan skor tertinggi atau menyelesaikan permainan lebih dulu, ataupun ada yg bersifat Co-op dimana setiap pemain diharuskan bekerja sama demi memenangkan sebuah permainan.
Boardgame pun kini cukup berkembang dari sisi tema, grafis, mekanik, dan bahkan ada yg bisa dimainkan sampai 20 orang lebih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Star Wars versi cerpen, buat yang males ngikutin ....</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 12:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/</guid>
      <description>Berawal dari sebuah acara talkshow &amp;ldquo;The Late Show with Stephen Colbert&amp;rdquo; Stephen menuturkan bahwa sebenarnya tidak semua orang begitu antusias dengan peluncuran film Star Wars yang baru-baru ini heboh di media massa, contoh saja China, dari sekian banyak penduduk bahkan tidak begitu mengetahui tentang film Star Wars ini.
Lalu Stephen mulai menuturkan plot-plot simpel untuk non penggemar Star Wars dimana menurut gw cukup kocak, jenius dan menghibur berikut penuturannya,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara maksa 3G/HSPA only di android kamu</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/12/20/cara-maksa-3ghspa-only-di-android-kamu/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 11:18:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/12/20/cara-maksa-3ghspa-only-di-android-kamu/</guid>
      <description>Pernah gak suatu ketika henpon kamu secara otomatis hanya menggunakan jaringan 2G padahal jaringan 3G nya available meskipun mungkin sinyal 3G nya hanya sekitar 5%. Hal ini juga yg menyebabkan pulsa kamu dimakan oleh provider telco dikarenakan paket data yg kamu beli hanya berguna untuk 3G saja.
Hmm&amp;hellip; kenapa begitu ya? Ini dikarenakan kebanyakan henpon android sekarang yg mempunyai mode pengaturan untuk 2G atau 3G sebenarnya ketika kita pilih misal 3G bukan berarti henpon akan melakukan koneksi ke 3G saja, melainkan lebih ke 3G preferred, artinya ketika sinyal 3G kurang kuat misal dibawah 10%, henpon akan melakukan koneksi 2G/edge, padahal sinyal 3Gnya masih bisa dipakai, annoying bukan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bokek nih! Gimana kalo saweran, biar keren bilang aja Crowdfunding</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/08/26/bokek-nih-gimana-kalo-saweran-biar-keren-bilang-aja-crowdfunding/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 15:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/08/26/bokek-nih-gimana-kalo-saweran-biar-keren-bilang-aja-crowdfunding/</guid>
      <description>Bicara soal saweran atau biasa kita bilang patungan atau sekarang ada istilah yang lebih kerennya yaitu Crowdfunding.
Patungan/Saweran sebenarnya adalah suatu kegiatan yang sudah ada sejak zaman nenek moyang kita dahulu kala, ini biasa dilakukan pada banyak kegiatan-kegiatan di masyarakat dan tentunya hasilnya pun untuk kepentingan masyarakat itu sendiri pula.
Yang ingin kita bahas disini adalah sebuah fenomena baru yang mungkin kalian sudah pada tahu dengan istilah Crowdfunding.
__ Sebenarnya crowdfunding ini adalah sebuah ekstensi atau modifikasi dari patungan/saweran, yang membedakan adalah dulu patungan dipakai untuk kegiatan amal atau sosial dan tujuannya adalah untuk society juga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android On-Body phone lock, pinter juga neh!</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/05/02/android-on-body-phone-lock-pinter-juga-neh/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 15:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/05/02/android-on-body-phone-lock-pinter-juga-neh/</guid>
      <description>Tentunya penting buat kita semua untuk menjaga privasi dan keamanan henpon pribadi entah dari kelalaian kita sendiri atau tangan-tangan usil lainnya.
Oleh karena itulah pada umumnya setiap henpon memiliki beberapa sistem keamanan dan salah satunya adalah Lock Screen system, yang berguna untuk mengunci henpon pengguna dengan sebuah PIN atau Pattern matching ketika henpon sedang berada dalam kondisi tidak digunakan.
Pernahkah kamu pada suatu waktu sedang menggunakan henpon, diselingi dengan mengobrol dengan teman atau bermain game puzzle yg perlu mikir lama atau kegiatan lainnya, lalu kemudian henpon dengan sendirinya mengunci, karena ketika kita sedang mengobrol dengan teman, henpon masuk dalam keadaan idle atau sedang tidak digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDKT sama uang dunia maya bernama BitCoin</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/23/pdkt-sama-uang-dunia-maya-bernama-bitcoin/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 17:48:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/23/pdkt-sama-uang-dunia-maya-bernama-bitcoin/</guid>
      <description>BUKAN MLM, bukan koin dinar, bukan juga koin emas dan bahkan nggak punya bentuk fisik yang bisa kamu sisipkan ke dompet atau simpan di bank, apalagi disimpan di bawah kasur. Tapi tentu saja yang namanya uang pastinya bisa kamu belanjain dimanapun kapanpun secara online.
Ha ha amazing ya, udah nggak bisa dipegang tapi masih bisa di belanjain. Daripada penasaran bikin kesasar, mending kita pdkt aja sama yang namanya Bitcoin ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOMAHAWK cara males dengerin musik buat penggila musik</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</guid>
      <description>Mau dengerin musik ini itu, hmm.. itunes ada gak ya.. klo di spotify ada gak ya&amp;hellip; duh coba di grooveshark deh &amp;hellip; apa coba cari di deezer aja &amp;hellip; di soundcloud ada gak ya&amp;hellip; duh ga ada juga.. ujung-ujungnya donlot dari torrent atau ripping dari youtube deh.
Ha ha pernah kaya gitu gak brosis, bingung nyari mp3 kemana-mana, hal seperti ini sudah bisa diatasi kalo kamu memakai aplikasi yang namanya Tomahawk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulah nakal ISP praktik browser Frame Busting</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/19/ulah-nakal-isp-praktik-browser-frame-busting/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 15:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/19/ulah-nakal-isp-praktik-browser-frame-busting/</guid>
      <description>Beberapa ISP di indonesia tanpa konsumen sadari sebenarnya sangat sering melakukan praktik frame busting hampir di semua website yg konsumen kunjungi, alasan ISP melakukan hal ini tidak lain adalah penempatan iklan gratis dari ISP tersebut tanpa sepengetahuan si empunya website.
Lalu, bagaimanakah cara kerja Frame Busting ini? Ketika konsumen mengunjungi sebuah website misal &amp;ldquo;Forbes.com&amp;rdquo;, ISP akan membungkus &amp;ldquo;Forbes.com&amp;rdquo; dalam sebuah iframe/frames lalu kemudian ditampilkan pada browser konsumen, bagian sisi diluar iframe biasanya akan menampilkan iklan gambar dari ISP tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DnsCrypt sikat bersih Telco intrusive ads ( Telkomsel, XL-Axiata )</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/18/dnscrypt-sikat-bersih-telco-intrusive-ads-telkomsel-xl-axiata/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/18/dnscrypt-sikat-bersih-telco-intrusive-ads-telkomsel-xl-axiata/</guid>
      <description>Syebel, jengkel, kesal, bosan, gegara iklan pengganggu/ intrusive ads beberapa provider telco di Indonesia seperti Telkomsel dan XL Axiata, bahkan banyak dari beberapa orang/badan/lembaga yang membuat petisi akan hal ini tetapi tidak mendapatkan respon dari pemerintah.
Iklan tersebut dapat dikategorikan intrusive ads karena iklan yang diberikan oleh provider telekom ini dilakukan tanpa izin atau kerjasama dengan pemilik situs/website dan bahkan isi konten dari iklan tersebut sama sekali tidak berhubungan dengan konten website yang dituju oleh konsumen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DIY Cyanogen nightly Auto Update</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/04/14/diy-cyanogen-nightly-auto-update/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 07:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/04/14/diy-cyanogen-nightly-auto-update/</guid>
      <description>Instead of waiting and whining when will your OnePlus One get an OTA update, you could just quickly fetch the latest nightly build from CyanogenMod.org download page, just be careful not to download ROM that&amp;rsquo;s not suitable with your phone or else it will bricked your phone, as an example if your phone is OnePlus One, Bacon is the only ROM that you need to download.
Before going further, your phone need to be rooted and have one of these two recovery software installed, either ClockworkMod or TWRP recovery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bisnis &#34;Missed-call&#34; yang luar biasa dibalik Zero Marketing</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 18:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</guid>
      <description>Missed-call sebenarnya adalah hal yang sangat sederhana dan sungguh membuat gue kagum sampai sekarang, karena hal seperti ini bisa dijadikan sebuah bisnis yang luar biasa dan sangat menguntungkan.
ZipDial namanya, adalah sebuah perusahaan berbasis di India yang memang fokus bergerak di bisnis &amp;ldquo;missed-call&amp;rdquo;. Secara tidak langsung bisa dibilang they are selling missed-call. Yang membuat gue lebih kagum lagi adalah karena founder perusahaan ini adalah seorang perempuan bernama Valerie Wagoner yang banyak malang melintang di ranah teknologi dari Stanford, Silicon Valley, NING, Google, dan ebay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nah ini dia daftar gTLD kocak dan sedikit absurd</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 14:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd/</guid>
      <description>gTLD adalah kepanjangan dari &amp;ldquo;generic Top Level Domain&amp;rdquo; yang mungkin kamu semua sudah familiar dengan nama .com, .net, .org, .web.id. Tiga tahun belakangan ini banyak sekali gTLD baru yang telah disahkan oleh ICANN (The Internet Corporation for Assigned Names and Numbers).
ICANN adalah sebuah lembaga yang bertanggung jawab atas pengesahan TLD seperti .com, .porn, .id, dll.
Nah sekarang sedikit knowledge bagaimana cara ICANN mengesahkan TLD ternyata tidak mudah dan cukup kompleks dan mahal, ICANN melimitasi 500 pendaftar TLD pertama dan biaya sekitar $185.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belenggu sosial dari what to be called a &#34;Parasite Apps&#34;</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps/</guid>
      <description>In terms of Parasite kalo kita googling, di search result paling atas Parasite adalah organisme yang hidup di dalam atau di organisme lain (Inang). Dan mendapat keuntungan sumber daya dari inang-nya serta mengeksploitasi inangnya tanpa timbal balik.
Begitupun halnya dengan banyak aplikasi 3rd party yang tentunya banyak mengambil keuntungan dari beberapa raksasa sosial media seperti facebook dan twitter.
How they done that, how they use it and what make they want to do that sudah bukan suatu hal yang rumit dan kompleks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ground rules to do promotion/contest on Facebook Page Timeline</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/10/15/ground-rules-to-do-promotioncontest-on-facebook-page-timeline/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 12:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/10/15/ground-rules-to-do-promotioncontest-on-facebook-page-timeline/</guid>
      <description>Facebook want to make it easier for businesses of all sizes to create and administer promotions on Facebook, as you can do for now when starting a promotion on facebook timelines based on Facebook Announcement is,
 Collect entries by having users post on the Page or comment/like a Page post Collect entries by having users message the Page Utilize likes as a voting mechanism  and what you can&amp;rsquo;t do,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahh.. a Dreadful battery life, Is it a Smartwatch, a Cellphone or just another complicated gadget?</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/08/18/ahh-a-dreadful-battery-life-is-it-a-smartwatch-a-cellphone-or-just-another-complicated-gadget/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 13:39:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/08/18/ahh-a-dreadful-battery-life-is-it-a-smartwatch-a-cellphone-or-just-another-complicated-gadget/</guid>
      <description>Big vendors of wearable hardware are keep pushing themself to put their grip in the race of smartwatch technology, they seem to compete with who can have a fancy and killer feature. Some feature such as call from watch, texting, voice recognition, listen to music, expensive glass, heart rate sensor, overkill notification, fancy screen color, builtin camera, builtin gps, and etc. But still, you need to pair the watch with your daily phone to get it work.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to get realtime Now Playing info from Ice Cast</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/08/12/how-to-get-realtime-now-playing-info-from-ice-cast/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 12:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/08/12/how-to-get-realtime-now-playing-info-from-ice-cast/</guid>
      <description>Getting a #NowPlaying info from your Ice Cast 2 server is pretty dead simple. You may get current track information just by fetching an XSPF url from Ice Cast 2 server, unlike M3U, XSPF is an XML data that you can fetch periodically by CURL command or a simple script like php, python, or everything else you like. You may want to check www.xspf.org to know more about it. Here I&amp;rsquo;m going to explain how it works, I&amp;rsquo;m gonna use a simple jquery ajax script, a short javascript code for periodically update the ajax request and a simple php script to fetch the xspf endpoint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplikasi mobile IFTTT bakal bikin Android lo makin canggih!</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/07/11/aplikasi-mobile-ifttt-bakal-bikin-android-lo-makin-canggih/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 16:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/07/11/aplikasi-mobile-ifttt-bakal-bikin-android-lo-makin-canggih/</guid>
      <description>IFTTT adalah sebuah alat yang akan memudahkan otomatisasi kegiatan lo sehari-hari dengan dunia internet. Cara pemakaian IFTTT pun cukup mudah, sama sekali gak perlu ngerti IT banget. Sumpah gak boong :-)
IFTTT baru-baru ini mengenalkan aplikasi untuk smartphone Android, yang nantinya berguna untuk meng-otomatisasi fitur smartphone seperti, sms, call, location, photo, dan notification.
Aplikasi bisa di download melalui Google Play Store

Banyak banget resep IFTTT yang bisa lo bikin, dari yang paling berguna buat hidup lo sampai yang paling absurd sekalipun, he he :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nanti gue &#34;Yo!&#34; aja ya...</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/06/19/nanti-gue-yo-aja-ya/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 16:20:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/06/19/nanti-gue-yo-aja-ya/</guid>
      <description>Yo, yo , yoooooo! &amp;hellip;. Ha ha, satu lagi terobosan baru cara berkomunikasi dengan temen-temen lo, sebenernya sih ga baru-baru amet, kalo dulu jaman gw baru2x masuk kuliah taun 90-an pasti lo tau deh yang namanya &amp;ldquo;Miss Call&amp;rdquo; cuman buat ngasih tau kalo lo dah nyampe kelas, ato buat ngasih tau dah nyampe tempat janjian misalnya di mall, kafe, dll.
Aplikasi Android/Iphone bernama Yo ini punya moto &amp;ldquo;Zero-character communication tool&amp;rdquo; ya cara kerjanya mirip-mirip sama miss call gitu deh, buat yang mau coba silakan kunjungi websitenya di http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yay! Twitter featuring Piala Dunia 2014</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/06/12/yay-twitter-featuring-piala-dunia-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 15:53:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/06/12/yay-twitter-featuring-piala-dunia-2014/</guid>
      <description>Sepertinya untuk Piala Dunia 2014 ini, Twitter benar-benar memberikan wadah pada para tweeps untuk turut menyemarakan suasana piala dunia di sisi online digital social media, bisa dilihat pada tampilan home terbaru dari Twitter.com versi website, di bagian sidebar sebelah kanan sudah tersedia jadwal pertandingan dan para pengguna twitter bisa memantau pertandingan lewat twitter hashtag yang sudah disediakan oleh twitter,
Setelah tombol &amp;ldquo;Choose your side&amp;rdquo; diklik, Tweeps akan diminta untuk memilih tim kesebelasan andalan-nya yang tentunya sudah eligible untuk Piala Dunia 2014 ini,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekilas tentang Swarm dan The New Foursquare app</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/06/10/sekilas-tentang-swarm-dan-the-new-foursquare-app/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 20:29:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/06/10/sekilas-tentang-swarm-dan-the-new-foursquare-app/</guid>
      <description>Belakangan ini Foursquare sedang sibuk2x nya membuat sebuah modifikasi baru pada sisi aplikasi dan user experience dengan tujuan untuk lebih menekankan, bahwa inti dari semua yang Foursquare lakukan selama ini adalah bukan untuk membuat sebuah famous check-in button yang mungkin tiap orang bisa bilang &amp;ldquo;Kalo mau check-in ya di Foursquare aja&amp;rdquo;
Dulunya Foursquare berhasil membuat trend baru dengan memperkenalkan fitur location check-in, tapi seiring dengan perkembangan tahun trend tersebut akan hilang dengan sendirinya, sejalan juga dengan perkembangan teknologi dan data venue yang foursquare miliki Crowley berpikiran bagaimana jika Foursquare tidak membutuhkan tiap penggunanya untuk melakukan aktivitas check-in lagi, versi foursquare yang seperti apakah yang tidak mengharuskan orang untuk selalu melakukan aktivitas check-in?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uhuk.. facebook &#34;ask&#34; buat gombalin cewek jomblo, lumayan neh</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/06/05/uhuk-facebook-ask-buat-gombalin-cewek-jomblo-lumayan-neh/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 14:25:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/06/05/uhuk-facebook-ask-buat-gombalin-cewek-jomblo-lumayan-neh/</guid>
      <description>Kalo misal lo liat facebook profile temen lo yang lagi ga punya status relationship lo bakal bisa ngelihat tombol &amp;ldquo;Ask&amp;rdquo; button, yang dimana lo bisa tanya apapun itu yang berhubungan dengan status relationship orang tersebut, button &amp;ldquo;Ask&amp;rdquo; ini hanya bisa dilihat oleh orang lain, pemilik facebook profile tidak akan bisa melihat button ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplikasi 3rd Party (Facebook,Paypal,dll) Aman gituh?? Lo harus tahu!</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 20:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu/</guid>
      <description>Yang gue maksud Aplikasi 3rd party disini adalah sebuah aplikasi yang berjalan sebagai aplikasi tambahan dari beberapa aplikasi yang sudah popular, aplikasi ini bisa berupa website, client app, mobile web, mobile app, desktop app, microsite, dll. (*mengulang kata aplikasi&amp;hellip; halah)
Sebagai contoh kalo lo termasuk pengguna Twitter, lo pasti tau aplikasi yang namanya seismic, hootsuite, atau uber Twitter, semua aplikasi tersebut adalah aplikasi 3rd party dari Twitter. Aplikasi ini adalah aplikasi yang dibuat oleh pihak ketiga diluar dari Twitter, aplikasi ini mendapatkan izin dari pihak Twitter untuk mengakses data2x user dan menggunakannya di dalam aplikasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mau punya Restoran di Facebook? Cekidot Gan!</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/05/26/mau-punya-restoran-di-facebook-cekidot-gan/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 12:02:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/05/26/mau-punya-restoran-di-facebook-cekidot-gan/</guid>
      <description>Kabar gembira buat lo semua yang baru aja memulai bisnis resto/cafe/rumah makan/warteg atau yang sejenisnya.
Facebook baru2x aja merilis fitur baru dari Facebook Fan Pages dimana setiap user yang mempunyai facebook fan pages berkategorikan “Restaurant/Cafe” akan mempunyai opsi2x untuk menambahkan detil-detil tentang restoran yang dikelola oleh user tersebut.
Opsi2x yang diberikan oleh facebook berupa,
 Menu Restoran bisa di upload melalui PDF atau kedepannya user bisa menggunakan akun di Constant Contact (*yg saat ini baru tersedia untuk user US/Canada) untuk menampilkan menu secara otomatis di facebook page user.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hmm.. PathWebsite... no related.. no official.. indeed suspicious</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/05/07/pathwebsite-no-official-no-related-indeed-suspicious/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 02:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/05/07/pathwebsite-no-official-no-related-indeed-suspicious/</guid>
      <description>Oh wow, it&amp;rsquo;s fake and suspicious&amp;hellip;
Last Monday, roaming around at my office, some of my colleague showed me a website that really have a similar look with Path.com and also exact Path logo on the website, web layout is pretty neat too, some of my friend even says that PathWebsite is for exclusive path users only. I dunno how PathWebsite team could tricked people with such way.
After you logged in to the website, surprisingly you will see your own path timeline&amp;hellip; hmm dunno how they did it, AFAIK as a developer who want to have their app connected to Path Api services, they should have had officially partnered with Path.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngobrol unik bareng FireChat</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/04/17/ngobrol-unik-bareng-firechat/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:41:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/04/17/ngobrol-unik-bareng-firechat/</guid>
      <description>Ada yang baru nih, namanya Firechat, aplikasi chatting yang satu ini cukup unik dan bisa dibilang bermanfaat atau bisa dimanfaatkan &amp;hellip; he he. Salah satu keunikannya adalah lo ga perlu registrasi sama sekali untuk menggunakan aplikasi ini&amp;hellip;. haaaaahh trus gimana cara kita mo chatting sama temen, ha ha itu dia uniknya, disini semua pengguna Firechat adalah anonymous/alias tak dikenal/alias bisa ganteng bisa cakep/alias bisa maling bisa dukun, jadi intinya semua pengguna firechat disini hanya dikategorikan oleh posisi/lokasi dari si pengguna itu sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet geger gegara HeartBleed [BUG] </title>
      <link>http://khal.web.id/2014/04/11/internet-geger-gegara-heartbleed-bugs/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 15:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/04/11/internet-geger-gegara-heartbleed-bugs/</guid>
      <description>2 atau 3 hari yang lalu sekitar 66% website di seluruh dunia sempat geger dengan adanya bug pada OpenSSL (*yaitu sebuah software kriptografi yang banyak dipakai di sekian banyak aplikasi website dan berguna untuk melindungi data koneksi pengguna ketika sedang melakukan aktivitas internet)
Ada beberapa pihak yang menyalahgunakan bug ini untuk mencuri data2x pengguna internet yang bisa berupa password, kartu kredit, email, dll. Beberapa situs besar seperti Yahoo-pun terkena dampaknya, sebuah perusahaan security men-demokan mencuri username dan password, dengan menggunakan Heartbleed script.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hati-hati domain &#34;.com.com&#34;</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/04/01/hati-hati-domain-com-com/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 12:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/04/01/hati-hati-domain-com-com/</guid>
      <description>Hati-hati sama domain yang namanya &amp;ldquo;*.com.com&amp;rdquo; gue gak tau kenapa, percaya gak percaya ini domain bisa exist, domain yg satu ini bisa sangat mirip sama domain &amp;ldquo;*.com&amp;rdquo;, ya secara TLD .com penggunaan terbesar sejagad internet.
Bahayanya adalah domain &amp;ldquo;*.com.com&amp;rdquo; adalah senjata typo paling ampuh, contoh misalnya lo dapat referensi email user@yahoo.com.com ato mungkin phising twitter.com.com atau misal lo mau donlot update dari microsoft.com.com huahahahaaa soalnya kebanyakan orang gak sadar dan mengira domain itu sama-lah seperti domain &amp;ldquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[NOTE] Upgrade NodeJS lokal via NPM dan &#34;n&#34; module</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/02/19/note-upgrade-nodejs-lokal-via-npm-dan-n-module/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 14:55:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/02/19/note-upgrade-nodejs-lokal-via-npm-dan-n-module/</guid>
      <description>Sebelum NodeJS-nya di-upgrade, cek dulu versi yang ter-install,
$node -v v0.10.12  Bersih2x NPM Cache,
sudo npm cache clean -f  Install &amp;ldquo;n&amp;rdquo; Node binary manager ,
sudo npm install -g n  Upgrade Node ke versi terakhir,
sudo n 0.10.26  Atau bisa langsung upgrade ke versi stable terakhir,
sudo n stable  Cek versi node yg telah terupgrade,
$node -v v0.10.26  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bicara &#34;Flow&#34; kreatifitas dalam segi internet, teknologi, dan keseharian </title>
      <link>http://khal.web.id/2014/02/17/bicara-flow-kreatifitas-dalam-segi-internet-teknologi-dan-keseharian/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 18:43:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/02/17/bicara-flow-kreatifitas-dalam-segi-internet-teknologi-dan-keseharian/</guid>
      <description>Flow? Apaan tuh? Kalo di translate, flow itu secara harfiah bisa berarti aliran atau arus. Flow yang gue maksud disini adalah sebuah konsep, metodologi atau desain psikologis yang menggunakan kondisi mental dan kejiwaan dari seseorang, bagaimana dan mengapa seseorang bisa mencurahkan segala fokus dan konsentrasi dalam satu aktivitas dengan jangka waktu yang sangat lama tanpa merasa bosan dan bahkan menikmati serta membuat efek ketagihan.
Konsep ini dicetuskan oleh seorang professor dari Univ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woh! Pebble AppStore BETA Android tarik gan!!</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/02/05/woh-pebble-appstore-beta-android-tarik-gan/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/02/05/woh-pebble-appstore-beta-android-tarik-gan/</guid>
      <description>Akhirnya di release juga Pebble AppStore untuk pengguna Android, buat yang mau download harus lewat developer portal pebble karena masih BETA released, jadi belum bisa di download lewat google play. Cara download dan instalasi sama seperti artikel gue sebelumnya klik disini , semua bisa Lo lakukan lewat browser henpon saja.
Di postingan ini gue cuman mau ngasih tips n trick sebelum nyobain appstore beta yang satu ini, supaya prosedur instalasi lancar jaya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Low RAM Android? No Worry at All</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/01/23/low-ram-android-no-worry/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:40:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/01/23/low-ram-android-no-worry/</guid>
      <description>Ever think to change my old android smartphone into a much better one, however the android market seems to change very fast, in every years you will see how many new android device being shipped with their new technology, hardware, and new operating system, which is IMHO I don&amp;rsquo;t think that the enhancement they made, is having a big difference in a way I use my phone. So I somehow manage to wait for another 3 or 5 years for replacing my devices.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hardening your password and yet still easy to remember it</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/01/15/hardening-your-password-and-yet-still-easy-to-remember-it/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 19:16:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/01/15/hardening-your-password-and-yet-still-easy-to-remember-it/</guid>
      <description>Password&amp;hellip; What is password? It&amp;rsquo;s a secret thing that you, and only you, the one and only, who knows the secret that lies behind it. So why should you care about it? Passwords is a key for accessing your online properties on the internet. Many people like your friends, brothers, or maybe your colleague been using a password that actually very easy to guess, such as his dog name, mother name, his lastname, or maybe the very most favorite everyone password 12345.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Punya nama DOMAIN sendiri, penting gak sih?</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/01/13/punya-nama-domain-sendiri-penting-gak-sih/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 16:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/01/13/punya-nama-domain-sendiri-penting-gak-sih/</guid>
      <description>Domain &amp;hellip; apa tuh domain? istilah domain yang gue maksud disini adalah Domain Internet, atau secara tidak langsung baik sadar atau tidak, beberapa orang yang pekerjaannya lekat dengan Internet pasti tahu deh domain itu seperti apa, tapi mungkin banyak orang yang menyebutkannya dengan gamblang seperti URL, Website, atau Link.
Secara gamblang gw bisa bilang internet itu sebenarnya adalah sekumpulan alamat-alamat kode seperti kode pos dan terdaftar di sebuah database besar yang dinamakan DNS (Domain Name System) ya bisa dianalogikan seperti database kelurahan ato kecamatan gitu lah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress ke Path ke Wordpress kemana aja boleeeeh...</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/01/10/wordpress-ke-path-ke-wordpress-kemana-aja-boleeeeh/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 15:51:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/01/10/wordpress-ke-path-ke-wordpress-kemana-aja-boleeeeh/</guid>
      <description>Buat kamu yang belum tahu apa itu Path, gw bisa nge-jelasin sedikit soal makhluk internet yg satu ini, Path adalah sebuah Jaringan Sosial di dunia maya(t) yang bersifat lebih private/tertutup biasanya pengguna internet banyak membandingkan dengan jaringan sosial seperti Facebook, bedanya adalah facebook lebih bersifat terbuka dengan pilihan akses privasi yg banyak banget (*Sumpah ga boong) sedangkan Path sebenernya digunakan hanya untuk lingkup pertemanan yang lebih sedikit atau sedikit tertutup, ato sedikit aja, atau ga bisa konek ke banyak temen, atau bukan buat nyari temen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olahraga Scientific, hanya 7 menit</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 16:17:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_851&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;592&amp;rdquo;] Source: http://well.blogs.nytimes.com/2013/05/09/the-scientific-7-minute-workout[/caption]
Hayo2x yg masih di kasur,
 Cuman 7 menit. Olahraga hemat tempat. Cuman butuh kursi dan dinding ato sandaran hati (*sori curcol) Ulangin 2-3x, udah kayak lari 10km ciyus ga boong. Keringet pasti berserakan, setiap gerakan harus intens sebanyak2xnya pake timer. Klo dah slese, coba tarik nafas dalem2x, rasakan sensasi bau badan sendiri :)) Aplikasi timernya banyak kok, ada di android, iphone, windows, pebble watch, search aja dgn keyword-nya &amp;ldquo;7 minute workout&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registrasi gratis aplikasi microblogging App.net</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/23/registrasi-app-net/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2013 18:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/23/registrasi-app-net/</guid>
      <description>Mungkin dulu ada yg tau soal microblogging platform yg satu ini, namanya App.Net, tanpa sengaja dan gak tau juga kenapa tiba2x gw ngebuka url untuk registrasi di App.Net yg notabene, dulunya user yg mau pake platform ini harus bayar $35/year ato $5/month krn mereka punya moto a service that put user first, artinya ga ada ads sama sekali, ternyata kayaknya sih ya, ga da yg ikutan juga :)) Bulan desember ini mereka nge-launch paket gratis buat user baru tapi limitasinya menakjubkan juga (*liat gambar) abis register jg lupa add gw yak http://alpha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara update Firmware Pebble ke SDK 2 Beta version</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/16/cara-update-firmware-pebble-ke-sdk-2-beta-version/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 22:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/16/cara-update-firmware-pebble-ke-sdk-2-beta-version/</guid>
      <description>Update: Semua intruksi dibawah ini bisa dilakukan hanya dengan menggunakan browser henpon.
Halo Pebble&amp;rsquo;ers (*ha ha namanya ga asik) belakangan ini Pebble mengeluarkan versi Firmware Beta untuk SDK2, update salah satunya adalah mengaktifkan kegunaan Accelerometer yg bisa mengukur movement dari pemakai dan Javascript Kit yg memudahkan developer untuk mengintegrasikan aplikasi pebble dengan web service semacam facebook, foursquare, yahoo weather, dll tanpa menggunakan 3rd party app seperti httpebble.
Versi update terakhir pada saat artikel ini ditulis adalah Firmware 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nike WeRun Jakarta 2013 #BajakJkt finisher</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2013 10:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher/</guid>
      <description>Numpang narsis di papan nama, boleh dong&amp;hellip;
Yay! 10000 finisher complete #bajakjkt #werun
Lumayan jauh juga ternyata, kalo dari Nike plus gw, jarak yg tercatat sekitar 12 km,

Race yg satu ini sebenernya udah termasuk murah, Rp.175ribu sudah beserta 2 T-Shirt original NikeRunning Dri Fit ( Race &amp;amp; Finisher Tees ) plus Nike sport water Bottle-nya, dan race tag yg di pakai adalah tipe DTAG produksi dari ChronoTrack sebuah antena RFID untuk mencatat lap time/Nett Time dari para runner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bicara soal &#34;People talking about this&#34;-nya Facebook fan page</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/12/bicara-soal-people-talking-about-this-nya-facebook-fan-page/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 16:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/12/bicara-soal-people-talking-about-this-nya-facebook-fan-page/</guid>
      <description>Wow topik lama nih, sumpah deh ga boong, kira-kira bulan Oktober tahun 2011 lalu, Facebook meluncurkan metrik baru buat Fan page insights yang namanya &amp;ldquo;People talking about this&amp;rdquo; ato biasa disingkat &amp;ldquo;PTAT&amp;rdquo; artinya berapa banyak orang yang ngomongin soal fan page lo (*Definisi gamblang). Banyak dari owner/admin dari fan page berpikiran bahwa ini merupakan salah satu ukuran seberapa besar user facebook engage dengan fan page-nya, tapi sebenernya PTAT itu tidak demikian, bahkan kalau gue bisa bilang, PTAT ga ada korelasi dengan engagement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>North Sulawesi at Manado Port on the way to Bunaken Island</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/12/11/north-sulawesi-manado/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 19:42:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/12/11/north-sulawesi-manado/</guid>
      <description>This is me sharing my moment at North Sulawesi Menado harbour, from path to my blog khal.web.id
View on Path</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa, siapa, dimana, bagaimana, kenapa Pebble ?</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/11/11/apa-siapa-dimana-bagaimana-kenapa-pebble/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 17:37:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/11/11/apa-siapa-dimana-bagaimana-kenapa-pebble/</guid>
      <description>Hmm dari judulnya panjang ya&amp;hellip; sumpah males deh nerusin artikelnya, gw juga ga rajin2x amet nge-blog, tapi pengen aja sharing sama yg lain, banyak yg nanya soal gadget unik yg satu ini yg namanya Pebble, mungkin banyak &amp;ldquo;anak bertanya pada bapaknya&amp;hellip; buat apa berlapar2x puasa &amp;hellip; tadarus tarawih apalah gunanya&amp;rdquo; (*Halaaaah, ngaco kan, knapa jadi Bimbo, sori ya, Bimbo ama Pebble ga da hubungannya sama skali, titik. *disclaimer )
Huaaaaah &amp;hellip; lanjut deh, jadinya &amp;hellip; Apa sih Pebble itu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mari berbagi soal Privasi di Sosial Media Online</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 14:21:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</guid>
      <description>Sebelum kita ngomongin soal privasi di sosial media online, tentunya kita harus tau dulu bentukan dari sosial media itu atau &amp;ldquo;Apa sih sosial media itu?&amp;rdquo;, sebenernya mudah saja untuk semua orang mendefinisikan artian dari sosial media (*baca: SosMed), tapi pada intinya SosMed adalah sebuah wadah dimana semua member/pengguna/partisipan bisa membangun relasi dan koneksi dengan member lain, tempat dimana kita bisa selalu terhubung dengan teman2x, menjalin hubungan baru, berbagi interest dan ide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada media blogging terbaru namanya GHOST, ngintip yuk!</title>
      <link>http://khal.web.id/2013/10/17/ada-media-blogging-terbaru-namanya-ghost/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 14:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2013/10/17/ada-media-blogging-terbaru-namanya-ghost/</guid>
      <description>Namanya GHOST mungkin beberapa dari lo, udah pada denger media blogging yang satu ini, GHOST ini pertama kali dicetuskan oleh John O&amp;rsquo;Nolan member dari Core Wordpress UI team, mungkin lebih dikenal lagi krn hasil karyanya bersama sebuah perusahaan penerbangan ternama Virgin Atlantic Airways membuat sebuah online community untuk travellers, cekidot aja vtravelled.com , sebuah study case yg menurut gw cukup menarik untuk disimak pada saat pembuatan website tersebut cekidot Virgin Atlantic Airways Blog Study Case</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 KineticJS Facebook Cover Maker</title>
      <link>http://khal.web.id/2012/10/14/html5-kinectjs-facebook-cover-maker/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 23:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2012/10/14/html5-kinectjs-facebook-cover-maker/</guid>
      <description>How To:
Change cover by clicking on each &amp;ldquo;Cover Background&amp;rdquo; image.
Add &amp;ldquo;Your photos&amp;rdquo; below to canvas by clicking on it, Photos on canvas is draggable, drag/click the tipping point to resize/rotate. Please deactivate &amp;ldquo;Pop Up Blocker&amp;rdquo; for saving cover when you&amp;rsquo;re done.Download code on https://github.com/kh411d/HTML5-KineticJS-Facebook-Cover-Maker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahasia dibalik Otomatisasi (*baca: bukan bot) Tweet Gue</title>
      <link>http://khal.web.id/2012/09/05/rahasia-dibalik-otomatisasi-tweet-gue/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 16:51:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2012/09/05/rahasia-dibalik-otomatisasi-tweet-gue/</guid>
      <description>Oke deh beberapa bulan ini, tweet gw banyak datang dari auto tweet (*baca: bukan bot) berupa link/Url artikel - artikel yg pernah gw baca di dunia aneh (*baca: internet), ato mungkin ada beberapa celotehan ga penting yang tiba2x muncul di timeline beberapa orang, lalu mulailah banyak pertanyaan, lo pake bot ya, di hack ya, dll. Sebenernya karna akhir2x ini gw sering banyak baca Reader gw.
Sebenernya cara yang bener buat sharing artikel - artikel di internet itu adalah dengan menekan button apapun itu yang biasanya ada di sidebar artikel yang lo baca, bertuliskan &amp;ldquo;share to &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Fotografi dengan Aplikasi Android Gratis</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/12/11/berbagi-fotografi-dengan-aplikasi-android-gratis/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 18:39:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/12/11/berbagi-fotografi-dengan-aplikasi-android-gratis/</guid>
      <description>Memasuki dunia android ternyata memang tidak membosankan dari segi banyaknya aplikasi yang menunjang sistem androidnya sendiri serta banyaknya komunitas pengguna android di indonesia.
Dari sekian banyak hal, yang paling menarik perhatian saya adalah &amp;ldquo;Mobile Photography&amp;rdquo; yang notabene hal ini sudah sangat mudah dilakukan dengan kemajuan teknologi selular zaman sekarang, ditambah lagi dengan maraknya jejaring sosial yang sangat memungkinkan seorang pengguna untuk langsung mempublikasikan hasil jepretan-nya ke khalayak ramai.
Disini saya akan memberikan sedikit review dari beberapa aplikasi Fotografi untuk android yg mungkin sedang happening dan juga terhitung dari banyaknya komunitas yang menggunakannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter Age Gateway Workflow Design</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/09/13/twitter-age-gateway-workflow-design/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 14:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/09/13/twitter-age-gateway-workflow-design/</guid>
      <description>What I&amp;rsquo;m trying to do here is to explain as easy as possible how to make an age filtering for your twitter follower, as we know that twitter doesn&amp;rsquo;t support any kind of filtering base on twitter user profile for following your twitter account.
This could be useful when you&amp;rsquo;re managing any adult or alcohol related twitter account that need legal attention to your follower for publishing related content.
Actually this could be done easily (not so easily if you&amp;rsquo;re not a developer) by yourself, its required two process,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Using Facebook Test User</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/07/27/using-facebook-test-user/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 15:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/07/27/using-facebook-test-user/</guid>
      <description>If you don&amp;rsquo;t know what Facebook Test User is? you may check the documentation on http://developers.facebook.com/docs/test_users/
Test User is a Tool that could be a handy when you need to have some users to interact with your application, facebook currently provide this through Graph Api and you can easily try out with your app application id and secret. And you actually not need the facebook php-sdk you can use your own CURL class lib, you can use my php class on github http://goo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook PHP SDK v3.01 now free cookies</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/07/06/facebook-php-sdk-v3-01-now-free-cookies/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 20:38:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/07/06/facebook-php-sdk-v3-01-now-free-cookies/</guid>
      <description>Now the new SDK has been released, on the beginning of june 2011 I guess.
Well the main different from v3.00 is? Now the CSRF state is rely on persistent data which is a session named &amp;ldquo;state&amp;rdquo; and not using cookie anymore!, and if you see on the constructor , it checks whether session already start yet, giving an option to start the session.
Feel free to update, as usual the code rely on github</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profil Facebook lo jadi lapak ? Migrasi deh ke fan page!</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/06/24/profil-facebook-lo-jadi-lapak-migrasi-deh-ke-fan-page/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 17:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/06/24/profil-facebook-lo-jadi-lapak-migrasi-deh-ke-fan-page/</guid>
      <description>Hmm &amp;hellip; btw anyway busway, sebenernya nih artikel bukan untuk menunjukkan kekesalan gw sama apa yg udah kejadin di facebook, dimana &amp;hellip; teman, kerabat, cucu, ato cicit lo berada pada foto (baca: di-Tag) yang tidak semestinya.
Ya IMHO emang ga papa ga mama sih namanya juga usaha, cuman ya kan ga semua orang pengen liat stream feed dari kegiatan tagging foto lo itu (baca: Spamming), yang terjadi jadinya adalah beberapa temen lo bakal meng-unfriend profil lo yang notabene ga sengaja (re: ngecek inbox&amp;gt; lid ini gw!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mainan lama yang gw bikin, iseng2x jaman kuliah dulu haha</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/05/26/mainan-lama-yang-gw-bikin-iseng2x-jaman-kuliah-dulu-haha/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2011 20:23:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/05/26/mainan-lama-yang-gw-bikin-iseng2x-jaman-kuliah-dulu-haha/</guid>
      <description>Ha ha setelah oprak oprek tadinya sih cari cd gw yang isinya software enkripsi yang gw buat tugas akhir dulu, eh malah nemu nih mainan yang dulu gw bikin sembari waktu luang, ini game lumayan addict seru, ya biar cuman tebak kata tapi ini game wannabe lah &amp;hellip; halah.
Cuman sayangnya ini cuman jalan di windows doang, itu juga 98 hahaaha, tapi gw dah coba kok di XP jalan juga tuh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting People Likes and Comments from facebook comment post </title>
      <link>http://khal.web.id/2011/03/15/getting-people-likes-and-comments-from-facebook-comment-post/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 14:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/03/15/getting-people-likes-and-comments-from-facebook-comment-post/</guid>
      <description>A simple way to know people likes and comment on your post or other people post is through Comment Graph Api, you will need an access token to use it, this might be useful when you want to count the total of people who likesyour post.
Every post on your News Feed (Photos, Photo Album, Video, Status, notes) will have an fbid that you can use it for the Comment Graph Api, take a look with firebug for fbid if you want to check it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook add access permission to Application Security</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/03/07/facebook-add-access-permission-to-application-security/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 15:45:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/03/07/facebook-add-access-permission-to-application-security/</guid>
      <description>Sometime when you made some apps, there were another user that only want to check about the insight of the apps, or maybe just want to test the apps, on the old days you might have to give all access to the apps from www.facebook.com/developer.
These day , facebook make a flexibility to define access permission for user that want to check your apps, those
permissions are?
I&amp;rsquo;m trying to explain in a simple way,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Set a facebook session app from access token</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/03/03/set-a-facebook-session-for-you-apps-from-access-token/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 15:52:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/03/03/set-a-facebook-session-for-you-apps-from-access-token/</guid>
      <description>In some situation you will want to create a facebook session for your apps, for example you have a CODE
variable from facebook after user granting your application and then you fetch the access token like this way below,
&amp;lt;pre lang=&amp;quot;php&amp;quot;&amp;gt;$accessToken = file_get_contents(&amp;quot;https://graph.facebook.com/oauth/access_token? client_id=YOUR_APP_ID&amp;amp;redirect_uri=YOUR_URL&amp;amp; client_secret=YOUR_APP_SECRET&amp;amp;code=THE_CODE_FROM_ABOVE&amp;quot;);  A session apps need these variables included (uid, access_token, and sig) I believe that you already had the latest facebook PHP-SDK, &amp;ldquo;sig&amp;rdquo; is a signature for your cookie base on your App Secret, your need to create session variables by manually and then set that variables with &amp;ldquo;setSession&amp;rdquo; method on PHP-SDK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Replacement of fb visible-to-connection for iframe apps on facebook page tabs</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/03/03/replacement-of-fb-visible-to-connection-for-iframe-apps-on-facebook-page-tabs/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 15:31:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/03/03/replacement-of-fb-visible-to-connection-for-iframe-apps-on-facebook-page-tabs/</guid>
      <description>Doing an IFRAME apps an somehow you want to use this tag below.
&amp;lt;pre lang=&amp;quot;html&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;fb:visible-to-connection&amp;gt; Only connections should view this.. &amp;lt;/fb:visible-to-connection&amp;gt;  Don&amp;rsquo;t worry , on each call from page tab you can get a &amp;ldquo;signed_request&amp;rdquo; variable, when you extract it you will get
this,
&amp;lt;pre lang=&amp;quot;html&amp;quot;&amp;gt; Array ( [algorithm] =&amp;gt; HMAC-SHA256 [expires] =&amp;gt; 0 [issued_at] =&amp;gt; 1299140579 [oauth_token] =&amp;gt; xxxxxxxxx|xxxxxxxxxxxxxxxx-xxxxxxxx|xxxxxx-xxxxxxxxxxxxxx [page] =&amp;gt; Array ( [id] =&amp;gt; xxxxxxxxxxxxxxxx [liked] =&amp;gt; 1 [admin] =&amp;gt; 1 ) [user] =&amp;gt; Array ( [country] =&amp;gt; id [locale] =&amp;gt; en_US [age] =&amp;gt; Array ( [min] =&amp;gt; 21 ) ) [user_id] =&amp;gt; xxxxxxxxxxx )  And then you can use &amp;ldquo;liked&amp;rdquo; value to determine if the user has already like the page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two ways to Login or Authenticate using Facebook JS SDK Dialog box</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/03/03/two-ways-to-login-or-authenticate-using-facebook-js-sdk-dialog-box/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 15:09:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/03/03/two-ways-to-login-or-authenticate-using-facebook-js-sdk-dialog-box/</guid>
      <description>Two easy way to have your app users get authenticate with Facebook JS SDK,
you may use FB.UI or FB.LOGIN, as example below,
Using FB.UI,
&amp;lt;pre lang=&amp;quot;javascript&amp;quot;&amp;gt;FB.ui( { method: &#39;oauth&#39;, display:&#39;iframe&#39;, perms:APP_EXT_PERMISSIONS }, function(response) { if(response.session) { console.dir(response); if(redirectURL) location.href = redirectURL; } } );  Using FB.DIALOG,
&amp;lt;pre lang=&amp;quot;javascript&amp;quot;&amp;gt;FB.login(function(response) { if (response.session) { if (response.perms) { //Logged and Permission Granted if(redirectURL) location.href = redirectURL; } else { //Logged and Permisssion NOT Granted if(redirectURL) location.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Ready for IFRAME Facebook App based</title>
      <link>http://khal.web.id/2010/10/28/getting-ready-for-iframe-facebook-app-based/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 13:58:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2010/10/28/getting-ready-for-iframe-facebook-app-based/</guid>
      <description>Ok this time you need to be ready for migrating your facebook apps to IFrame based apps, as it written on Facebook Developer Roadmap that facebook,
&amp;ldquo;We will stop allowing new FBML applications, but will continue to support existing FBML tabs and applications. Instead, we recommend using IFrames.&amp;rdquo; at the End of 2010.
And then OAUTH 2.0 will required for new applications,
&amp;ldquo;We will remove the ability for new applications to use our old authentication mechanism, but will continue to support existing applications using our old method.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PATH_INFO OR ORIG_PATH_INFO</title>
      <link>http://khal.web.id/2010/08/10/path_info-or-orig_path_info/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2010 16:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2010/08/10/path_info-or-orig_path_info/</guid>
      <description>First of all I&amp;rsquo;m using codeigniter for the web app, which is hosted on php4 environment someday I moved the apps to another shared host which have php5 installed , on my URI_PROTOCOL in config.php files , I change
$config[&amp;lsquo;uri_protocol&amp;rsquo;] = &amp;ldquo;PATH_INFO&amp;rdquo;;
And then when testing the apps there was some problem with the route dunno is this an issue or else, it really takes time for me to find out why the route always looping back again again and again, my first guess was on htaccess that maybe the mod_rewrite module doesnt work, but the guess was wrong , and then I checked again on web apps route.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iframe on Facebook Fan Pages Tabs</title>
      <link>http://khal.web.id/2010/07/20/iframe-on-facebook-fan-pages-tabs/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 16:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2010/07/20/iframe-on-facebook-fan-pages-tabs/</guid>
      <description>Iframe will not be supported on facebook fab pages tab, the strange thing is only on the first load of the tab that facebook will give you an error &amp;ldquo;iframe not supported&amp;rdquo;
I really dunno is this accidentally or maybe on purpose, I just figured out that apps on Fab Pages Tab need an action from user, so then to get iframe work on tab,
 In your Tab Url file ex:index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Things you should know when you start PHP-ing</title>
      <link>http://khal.web.id/2010/07/12/things-you-should-know-when-you-start-php-ing/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2010 15:41:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2010/07/12/things-you-should-know-when-you-start-php-ing/</guid>
      <description>When you starting to get a grip on PHP, there are things that you should know, here I would descibe some of them, that might be useful,
1. Windows / Linux / Macintosh / Solaris
Of course , you need to know where you will be working on, PHP can run in any Operating System that support it, as far as my knowledge it can run on Windows, Linux, Macintosh, or Solaris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers Console API (Firefox,Safari,Chrome,Opera,IE) reference</title>
      <link>http://khal.web.id/2010/07/02/browsers-console-api-firefoxsafarichromeoperaie-reference/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 14:27:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2010/07/02/browsers-console-api-firefoxsafarichromeoperaie-reference/</guid>
      <description>What is Console API ? , I think this is the first question that will cross your mind if you dont know about this
helpfull tool, Console is a global variable/Object that provided by major browser like firefox,safari,chrome, etc&amp;hellip; and contains many methods that allow you to write to the browser console to expose information that is flowing through your scripts.
Console API has become a standard for debugging javascript, so I suppose many browser should support</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zend Lucene, getting document ID after indexing</title>
      <link>http://khal.web.id/2010/03/29/zend-lucene-getting-document-id-after-indexing/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 12:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2010/03/29/zend-lucene-getting-document-id-after-indexing/</guid>
      <description>Once upon a time I have a problem how to get the ID of the indexed document, I need to delete
the document that was not available on the database, apparently the document unique ID cannot
be use or kept bcoz, it changed after optimization, so then,
the Indexed documents may have two type of id&amp;rsquo;s, so I put database id on the document;
 Internal document id returned by $hit-&amp;gt;id and used by</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What the f**k is KB927917 </title>
      <link>http://khal.web.id/2010/03/08/what-the-fuck-is-kb927917/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2010 17:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2010/03/08/what-the-fuck-is-kb927917/</guid>
      <description>Ok then &amp;hellip; what ??? , I&amp;rsquo;ve got a surprise from IE678, it getting on my nerve (but not in a long time), I&amp;rsquo;ve found out that one of my web apps cannot be view by any IE browser, so what the hell is happen, the browser keep telling me this line below,
&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt; Webpage error details&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt; User Agent: Mozilla/4.0 (compatible; MSIE 8.0; Windows NT 5.1; Trident/4.0)&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt; Timestamp: Mon, 8 Mar 2010 09:10:13 UTC&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt; Message: HTML Parsing Error: Unable to modify the parent container element before the child element is closed (KB927917)&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt; Line: 0&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt; Char: 0&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt; Code: 0&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt; URI: http://xxx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Location base social networking apps</title>
      <link>http://khal.web.id/2010/01/19/location-base-social-networkingapps/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 11:36:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2010/01/19/location-base-social-networkingapps/</guid>
      <description>If anyone knows some apps like buddycloud, foyage, foursquare, I think their actually the same, the system telling you where your or someone nearby or a place nearby, interact with each others inside the system, fun isn&amp;rsquo;t getting know where your friend are, hang out/shopping together, lost somewhere but thanks god you&amp;rsquo;ve got your friend in the area, when I started google for others apps and it surprised me, that there&amp;rsquo;s a lot of apps like that, just pick one of your favorite and then tell your friend, here the list I&amp;rsquo;ve found,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codeigniter HMVC and Your own Layout Library</title>
      <link>http://khal.web.id/2010/01/07/codeigniter-hmvc-and-your-own-layout-library/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 20:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2010/01/07/codeigniter-hmvc-and-your-own-layout-library/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m using HMVC to make my web apps more modular, if you don&amp;rsquo;t now what is HMVC you can check on Wiki, so then I&amp;rsquo;m trying to make a partial output from some module to the big layout template , and then I came into problems when I make a layout library as usual you have to generate an instance of CI like this,
&amp;lt;pre lang=&amp;quot;php&amp;quot;&amp;gt;$this-&amp;gt;obj =&amp;amp; get_instance();  and then I&amp;rsquo;m trying to load a vew from some module,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zend cert guide ...</title>
      <link>http://khal.web.id/2009/12/09/zend-cert-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2009 15:26:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2009/12/09/zend-cert-guide/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve found an interesting comment from one of amazon book, which is
http://www.amazon.com/architects-Zend-Certification-Study-Guide/product-reviews/0973862149/ref=wl_it_o_cm_cr_acr_txt?ie=UTF8&amp;amp;showViewpoints=1
its about a zend cert study guide, hopefull the comment is true &amp;hellip; some of friend told me that you need
to get some more book for your reference and of course read the PHP manual to get pass the exam, he said
it will be a headache &amp;hellip; so be prepare&amp;hellip;
One can easily argue that the certification exam itself is a waste of money, but with this book and its associated practice exams, the case is a little more cut-and-dry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apaan tuh &#34;Google Wave Robots&#34; ??? Apaan aja sih ???</title>
      <link>http://khal.web.id/2009/11/25/apaan-tuh-google-wave-robots-apaan-aja-sih/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 10:45:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2009/11/25/apaan-tuh-google-wave-robots-apaan-aja-sih/</guid>
      <description>Pertama gw mau kasih tau dulu apaan sih google wave robot (GWR) itu, sebenernya simple aja&amp;hellip; ya namanya juga robot jadi GWR itu adalah user otomatis (robot) yang bisa menjadi participant dari sebuah wave, user robot juga dapat membaca isi sebuah wave di mana robot itu berpartisipasi, google wave memodifikasi isi, menambah atau menghapus peserta, dan menciptakan wave baru. Singkatnya, user robot dapat melakukan banyak tindakan yang waver/peserta lainnya dapat melakukan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE dan jpeg MIME TYPE</title>
      <link>http://khal.web.id/2009/11/19/ie-dan-jpeg-mime-type/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 15:26:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2009/11/19/ie-dan-jpeg-mime-type/</guid>
      <description>Harus nya IE uth ga di pake2x lagi ya &amp;hellip;. sumpeh deh.
Hari ini gw menemukan keganjilan, entahlah &amp;hellip; bugs kaleee &amp;hellip; ketika meng-upload file jpeg dari local kompi, bukannya MIME yang terdeteksi harusnya image/jpeg menurut RFC1341 eh malah bikin mime sendiri image/pjpeg, yang menyebakan form tidak bisa valid, hanya karna hal tersebut, ya udah deh validasi gw tambahin image/pjpeg, ternyata untuk beberapa file jpg aja.
IE oh IE life would be more easier without you (hhmm &amp;hellip; so how can I download Firefox?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bespin a Collaborative Coding dengan teman2x kamu somewhere out there in the cloud</title>
      <link>http://khal.web.id/2009/11/19/bespin-a-collaborative-coding-dengan-teman2x-kamu-somewhere-out-there-in-the-cloud/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 15:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2009/11/19/bespin-a-collaborative-coding-dengan-teman2x-kamu-somewhere-out-there-in-the-cloud/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;180&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;bespin&amp;rdquo;][/caption]
Pertama gw mo kasih tau dulu nih, apaan sih tuh &amp;ldquo;Bespin&amp;rdquo; , ini product adalah suatu terobosan baru oleh Mozilla Labs yang merupakan sebuah code editor dengan berbasis web, tentunya bertujuan untuk meningkatkan produktivitas dari developer, karena editor ini merupakan web based dengan kata lain bespin bisa di gunakan oleh seluruh developer di mana aja dengan istilah &amp;ldquo;Code In The Cloud&amp;rdquo;, tentu saja dengan browser yang menunjang (Firefox3,Chrome,Safari), karena tidak semua browser bisa menunjang aplikasi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gimana caranya bikin tampilan Firefox lo jadi kaya Chrome</title>
      <link>http://khal.web.id/2009/11/11/gimana-caranya-bikin-tampilan-firefox-lo-jadi-kaya-chrome/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 14:55:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2009/11/11/gimana-caranya-bikin-tampilan-firefox-lo-jadi-kaya-chrome/</guid>
      <description>Salah satu hal yang gw suka dari Chrome adalah themes nya yang simple clean dan enteng di liat deh pokoknya &amp;hellip;, masalahnya gw jarang pake tuh yang namanya Chrome kalo untuk development (Can&amp;rsquo;t live whitout firefox), ya udah deh gw mulai cari sana sini gimana caranya bisa bikin firefox jadi kaya chrome, mudah2x nih artikel berguna dah &amp;hellip;
Sebelumnya gw preview dulu nih , tampilan di gw..
Langsung aja ya &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNG fix for IE</title>
      <link>http://khal.web.id/2009/05/04/png-fix-for-id/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2009 18:22:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2009/05/04/png-fix-for-id/</guid>
      <description>Thanks to Angus Turnbull http://www.twinhelix.com, that have made this fix &amp;hellip;.
Great tools for making PNG image looks good on IE &amp;hellip;. , there is two files that need to be used to make it work
 iepngfix.htc
http://code.google.com/p/widgetfx/source/browse/widgetfx.org/iepngfix.htc
 iepngfix_tilebg.js
http://code.google.com/p/widgetfx/source/browse/widgetfx.org/iepngfix_tilebg.js?r=144
  Include iepngfix.htc on your css style file
*html img, *html #anydivid {
behavior: url(style/iepngfix.htc);
border:0;
padding:0; }

include this iepngfix_tilebg.js on you html header, it support for transparent image on background position and repeat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tali Sepatu Macem 2x Aneh 2x</title>
      <link>http://khal.web.id/2008/12/22/tali-sepatu-macem-2x-aneh-2x/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2008 18:19:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2008/12/22/tali-sepatu-macem-2x-aneh-2x/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>