<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Khalid Scratch Board</title>
 <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/"/>
 <updated>2016-05-03T18:39:49+07:00</updated>
 <id>http://khalidadisendjaja.web.id</id>
 <author>
   <name>Khalid Adisendjaja</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Bye Wordpress, Hello ... ?</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2016/05/03/bye-wordpress-hello/"/>
   <updated>2016-05-03T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2016/05/03/bye-wordpress-hello</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/jekyllbloggingthesedays.jpg&quot; alt=&quot;Jekyll blogging these days&quot;&gt; It&amp;#39;s been a long years since I used wordpress on 2006 as my blogging platform, backdays there&amp;#39;s nothing can beat what wordpress can offer for bloggers. So many themes, plugins, etc and It&amp;#39;s still a most-used and well known blogging platform till now.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;According to &lt;a href=&quot;http://w3techs.com/technologies/details/cm-wordpress/all/all&quot;&gt;!W3Techs 2016 Survey&lt;/a&gt;, WordPress is used by 59.3% of all the websites whose content management system we know. This is 26.4% of all websites. Every years website powered by wordpress is significantly rise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I really miss the ol&amp;#39;days when Wordpress was a pretty damn simple software that is very good at what it does, but nowadays the word &amp;quot;simple&amp;quot; is not included in Wordpress dictionary anymore. Wordpress is evolving bigger and bigger each days, even a basic installation requires maintenance. Themes, plugins, a database, the server, regular and multiple backups. All demand your attention. I ended up spending too much time configuring the system’s moving parts rather than focus on my content.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, I&amp;#39;m not embracing people to move from wordpress. Wordpress is a masterpiece, plus its open source, and has a vibrant community around it. It&amp;#39;s just not suit anymore for my need, a simple blog. And then so I heard Jekyll, a simple static site generator which has no requirements for database, no need a server, no need an interpreter (PHP, Python, Nodejs, etc), no backend, no wysiwyg editor, much simpler and It is much more less powerful than WordPress in many aspects but if offers me what I need in a more simpler way.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can write your content in any text editor in Markdown Syntax, no visual editor like in Wordpress. Surprisingly, your writing process will be much more quickest than using the visual editor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As a developer, installing jekyll is a breeze for me, it does require some technical knowledge such as ruby gem, npm, git, ftp, etc. I&amp;#39;m not sure if a common blogger can do this alone without guidance from any tech savvy. Because Jekyll by itself is not a blogging or cms platform, its a static site generator that will generate html files for you which you can upload later on to your hosting provider by FTP&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I choose Jekyll because it has a lot community and very actively developed. No need Caching anymore, no need WP-Super-Cache, no need updating your wp-core anymore, no need to worry when your site go down, and its a pretty damn fast blog ever, you may test it with google pagespeed tool.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Nge-mix Android di Macbook/PC</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc/"/>
   <updated>2016-01-25T13:02:42+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2016/01/25/nge-mix-android-di-macbookpc</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jide.com/remixos&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpremixos.jpg&quot; alt=&quot;wpremixos&quot;&gt;&lt;/a&gt; Mungkin banyak yg sudah pada tahu kelebihan Android ini, tetapi kebanyakan orang terbiasa tahu bahwa android hanya running di henpon, tablet, IOT devices, atau mini PC dengan USB stick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meskipun bisa di install di banyak device, akan tetapi Operating System yang terinstall pun adalah notabene sama seperti yg kita lihat pada android phone/tablet kebanyakan, misal meski bernama android mini PC, OS yg terinstall pun adalah varian untuk tablet device.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berawal dari sebuah company bernama JIDE Technology yg diusung oleh 3 ex-Google membuat sebuah OS bernama Remix OS berdasarkan project open source Android-X86.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa dibilang Remix OS adalah versi desktopnya Android, dimana experience pengguna ketika menggunakan RemixOS akan sama seperti halnya dalam menggunakan PC. Fitur-fitur seperti halnya start menu, taskbar, resizeable window, file manager, desktop shortcut, instalasi app, dan marketplace akan ditemukan dalam Remix OS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin ada yg sudah mengenal Chrome OS yaitu sebuah operating system yg dipasang pada Chromebook, meskipun Chrome OS ditujukan untuk pengguna desktop, namun Chrome OS ini sangat berbeda dengan Remix OS karena Chrome OS berlandaskan engine sebuah browser yakni Google Chrome which is actually designed around web apps, sulit untuk melakukan apapun ketika kita tidak terhubung dengan internet. Berbeda halnya ketika kita menggunakan PC, online atau offline harusnya bukan menjadi kendala user dalam menggunakan OS tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baru-baru ini Jide Team me-release versi alpha dari Remix OS for PC, it&amp;#39;s still buggy tapi sebenarnya ini ditujukan untuk developer atau enthusiast lainnya untuk mencoba, requirement yg dibutuhkan adalah sebuah flash drive USB 3.0 dan sebuah PC atau Macbook, source bisa download disini &lt;a href=&quot;http://www.jide.com/en/remixos-for-pc&quot;&gt;http://www.jide.com/en/remixos-for-pc&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gw sempat mencoba Remix OS ini seadanya dengan apa yg ada aja, USB drive yg gw pake adalah USB 2.0 dan old Macbook Air Mid 2011, hmm lumayan effort spertinya karena gak akan langsung berhasil harus trial error googling sana sini, but it works and usable, suprisingly fast enough better than any android emulator such as bluestacks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/wp-1453475793855.jpg&quot; alt=&quot;wp-1453475793855.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versi alpha RemixOS bisa running melalui bootable USB drive, loadingnya lumayan lama sekitar 5-10 menitan di Guest mode, ada dua mode boot up, Guest mode dimana instalasi app atau android setting setelah OS shutdown tidak akan disimpan dan Resident Mode dimana instalasi app atau android setting setelah OS shutdown akan tersimpan di flashdrive, jadi ketika bootup untuk kedua kalinya aplikasi yg sudah terinstall gak akan hilang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sampai artikel ini ditulis gw belum berhasil menggunakan resident mode, mungkin dikarenakan USB yg digunakan adalah USB 2.0 instead of USB 3.0, jadi mungkin permasalahan ada pada perbedaan speed USB 2 dan 3 yg cukup signifikan (jadi stuck di booting kelamaan), ditambah lagi Macbook Air 2011 hanya mempunyai builtin port USB 2.0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Worth to try sih kalo gw bilang, tapi bisakah jadi pengganti os yg lain seperti Windows, Max, atau Ubuntu? hmm kayaknya untuk saat ini belum aja sih, soalnya banyak yang memakai os ini kebanyakan untuk media center atau entertainment, Penasaran? untuk cara instalasi bisa liat di link dibawah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;url: coming soon.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>OS X El Capitan, taktik marketing terbaru Apple</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/"/>
   <updated>2016-01-13T01:15:44+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el-cap-v-windows-10_thumb800.jpg&quot; alt=&quot;el-cap-v-windows-10_thumb800&quot;&gt; Setelah 4 tahun berlalu dari 2012 lalu sebagai pemakai produk Apple yakni Macbook Air mid 2011 OS X Lion dan sama sekali gak pernah upgrade OS &lt;em&gt;(*baca Operating System)&lt;/em&gt; dikarenakan taktik Apple yg dari dulu memang lebih fokus ke jualan hardware dibanding efisiensi penggunaan hardware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maksud gw cuman Apple sendiri yang jualan hardware melalui OS upgrade, alias kalo lo mau pake OS terbaru mending beli Macbook baru aja ... WTF &lt;em&gt;(*baca What The F**k)&lt;/em&gt; dikarenakan hardware Macbook lo yang lama udah gak dukung misal seperti kurang cepet lah cpu nya, kurang ram, harddisk blom ssd, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dilema ini dimulai ketika Apple mengeluarkan versi upgrade OS terbarunya yakni Maverick lalu kemudian Yosemite yg dimana ketika diaplikasikan pada old Macbook performanya akan turun drastis alias lemooooottt busyeeett dah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Padahal kalo dari segi hardware sebenernya sih harusnya gak gitu-gitu amat. Jadinya banyak user yg mulai menilai kinerja OS terbaru dari Apple sudah mulai menurun dan gak efisien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada akhirnya banyak juga pengguna yg tadinya loyal Apple user beralih ke PC atau Notebook alias Windows atau Linux, ya mau gimana lagi tiap kali ada upgrade OS kudu nambah ram, lama-lama jadi harus beli baru.... situuuu Okeeeeee!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahun ini pun gw hampir me-museum-kan nih Macbook Air kalo Apple masih gitu-gitu juga, beralih totally ke Ubuntu, toh hardware apple pun klo dibanding dengan produk lain (Thinkpad, Dell, dll) masih kalah jauh juga. Kalo bukan karena XCode gak bakal gw jabanin deh nih barang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berbeda dengan taktik yang dilakukan oleh Microsoft, Linux atau Google dimana kalo upgrade OS lo gak perlu beli hardware baru atau laptop / PC baru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan sepertinya Apple mulai mengubah taktik marketingnya dimana perkembangan OS mulai diselaraskan dengan hardware macbook, istilahnya Apple mulai melakukan efisiensi dan efektifitas kinerja OS untuk hardware-hardware yg gak terlalu jadul &lt;em&gt;(*baca Jaman Dulu)&lt;/em&gt; dan bisa dipastikan untuk Macbook mid 2011 performa dari OS X El Capitan terasa berbeda lebih cepat dibanding dengan versi OS yg sebelum-sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hmm ... mungkin ini yg ngebikin orang-orang kayak gw mikir dua kali buat nge-ditch nih produk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapiii ... ada tapinya nih, performa yg didapat juga bukan karena dari El Capitan-nya tapi lebih kepada improvement hardware yg memang masih mendukung misal seperti penggunaan SSD drive, processor intel yg belum kelewat jaman, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti yg dijelaskan pada wiki El Capitan, memang terbukti gw rasakan performanya Up to 40% faster app launch, Up to 2X faster app switching, Up to 2X faster display of first Mail messages, dan Up to 4X faster PDF opening in Preview. Coba dari dulu kayak gini pasti salesnya lebih banyak deh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biar lebih afdol dan terasa bedanya, kalo mau upgrade OS ini lebih baik lakukan clean install cuci tangan sebelum mandi, backup dulu semua data. Setelah instalasi kemungkinan ada aplikasi-aplikasi yg bakal hilang sendirinya karena belum support OS ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sekiranya yg pengen ganti Macbook lamanya, hmm santai aja dulu broh, Apple ato brand apapun itu selalu mempunyai strategi untuk membuat konsumennya lebih konsumtif, tetapi dengan kita bertindak smart, getting fact, take what you need, acknowledge before buying, lumayan cukup bisa menghemat kantong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;#39;m totally not an Apple fanboy. But if you&amp;#39;re a fanboy, be a smart one.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Kopi kental manis, Team Building dan Boardgaming</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming/"/>
   <updated>2016-01-11T13:59:10+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2016/01/11/kopi-kental-manis-team-building-dan-boardgaming</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/tbluhours.jpg&quot; alt=&quot;tbluhours&quot;&gt; Hmm... Boardgame, kalo mungkin dulu kita sering sebut ular tangga, halma, catur, monopoli, gaple, bola bekél atau yg gak kalah terkenalnya sebut aja congklak yg kalo di luar indo biasa disebut mancala. Tipikal jenis permainan dari boardgame biasanya lebih bersifat kompetitif dimana setiap pemain berusaha mendapatkan skor tertinggi atau menyelesaikan permainan lebih dulu, ataupun ada yg bersifat Co-op dimana setiap pemain diharuskan bekerja sama demi memenangkan sebuah permainan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boardgame pun kini cukup berkembang dari sisi tema, grafis, mekanik, dan bahkan ada yg bisa dimainkan sampai 20 orang lebih. Publishernya pun beraneka ragam, ada yg dari Eropa, Amerika, sampai buatan lokal seperti Mat Goceng, Lagak Jakarta, Mahardika, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Good for team work karena setiap boardgame mempunyai mekanik yg bervariasi dan unik-unik, cocok banget untuk setiap pemain bisa lebih mengenal satu sama lain dan mengetahui kelebihan kekurangan masing-masing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalkan seperti kemampuan pemain untuk beradaptasi dengan pemain lain, kecepatan dalam memahami permainan, how to planning your next move, forecasting, gambling, investing, risk management, opportunist, strategic thinker, good negosiator, most persuasive person, good decision maker, sampai pemain dengan hokie tinggi atau paling sial sekalipun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team building dalam sebuah boardgame sebenarnya bukan untuk menilai baik atau buruk kemampuan seseorang, tetapi lebih kepada kemampuan setiap pemain untuk saling memahami dan mengerti kelebihan dan kekurangan masing-masing sehingga bisa terjadi sebuah keselarasan dalam team dengan goal untuk memenangkan permainan and enjoying the game with lot of laugh each others, karena sebuah permainan tanpa tawa canda mending ke kuburan aje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah beberapa contoh boardgame yg sudah pernah beberapa kali gw mainkan dan menurut gw cocok banget kalo dipakai untuk event team building karena cukup simpel gak ribet sehingga setiap pemain bisa cepat memahami aturan permainan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/822/carcassonne&quot;&gt;Carcassonne&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/822/carcassonne&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.23.04-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.23.04 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;Dimana setiap orang pemain akan berusaha menguasai sebuah kota, jalan, atau tanah, dengan meletakkan bidak dan tiles. Permainan ini lebih menekankan pada kemampuan investasi, kemampuan persuasive, dan forecasting. Misal seorang pemain bisa membujuk pemain lain untuk bersama-sama membentuk sebuah kota yg besar untuk poin yg besar pula. Bisa dimainkan 2-7 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/13/catan&quot;&gt;Catan&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/13/catan&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.25.27-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.25.27 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;Setiap pemain berusaha mendapatkan Victory Points tertinggi dengan membangun jalan, kota, rumah dengan Sumber Daya Alam seperti kayu, bata, gandum, tambang, dll. Karena SDA yg terbatas dan bisa dipastikan setiap pemain mempunyai SDA yg berbeda-beda, setiap pemain bisa melakukan barter dengan yg lain untuk melengkapi bahan baku yg kurang, membutuhkan kemampuan negosiator yg baik dari pemain, willingness untuk bekerja sama pun terlihat disini. Bisa dimainkan 2-4 orang pemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/148740/scotland-yard-master&quot;&gt;Scotland Yard&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/59959/letters-whitechapel&quot;&gt;Letter from Whitechapel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/155624/specter-ops&quot;&gt;Specter Ops&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/148740/scotland-yard-master&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.28.34-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.28.34 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/59959/letters-whitechapel&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.30.27-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.30.27 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/155624/specter-ops&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.32.39-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.32.39 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketiga jenis permainan diatas sebenarnya mempunyai satu mekanisme yg sama yakni setiap pemain harus bekerja sama satu sama lain untuk meringkus satu pemain yg bertindak sebagai penjahat, lebih seperti petak umpet on a boardgame. Bisa dimainkan 3-4 atau lebih dari 5 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/30549/pandemic&quot;&gt;Pandemic&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/30549/pandemic&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.34.43-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.34.43 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;Permainan ini terbilang cukup unik, karena the enemy is actually the boardgame mechanic itself, setiap pemain harus saling bekerjasama untuk membuat anti virus demi menumpas epidemik-epidemik yg terjadi di dunia dalam kurun waktu tertentu, setiap pemain akan memiliki kemampuan yg berbeda-beda, ada yg bisa terbang kemana aja gak pake tiket, ada yg bisa mengkarantina penyakit, ada yg tukang angkut virus, dll. Penentu keberhasilan dari permainan ini adalah kerjasama tiap pemainnya, forecasting, decision making, dan tentu saja a little bit of luck. Bisa dimainkan 1-4 orang pemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/98778/hanabi&quot;&gt;Hanabi&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/98778/hanabi&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.36.29-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.36.29 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;Permainan kartu yg satu ini juga cukup unik, karena membutuhkan tiap orang pemain untuk memahami jalan pikiran pemain yg lain. Setiap pemain akan dibagikan beberapa kartu, tiap pemain tidak boleh melihat kartu mereka sendiri melainkan pemain lain bisa melihat dan mengharuskan pemain lain untuk memberi petunjuk kepada si pemain untuk langkah selanjutnya dengan mengikuti aturan permainan. Bisa dimainkan 2-5 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/39856/dixit&quot;&gt;Dixit&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/39856/dixit&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.38.41-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.38.41 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;Kalo ingin bermain tebak gambar dengan sedikit twist, permainan ini sepertinya lebih tepat, pemain akan disuguhkan dengan kartu dengan gambar grafis yang unik-unik dan menarik, seorang pemain nantinya akan berusaha memberikan petunjuk tentang kartu yg dimainkan, tiap pemain yg lain nantinya akan berusaha menebak, yang menarik disini adalah cara penilaiannya, ketika terlalu banyak orang yg menebak kartunya maka poin yg didapat akan semakin kecil, jika sedikit orang yg menebak maka poin akan semakin besar. Karena itu dalam permainan ini banyak dibutuhkan pemahaman yg baik antara pemain lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/925/werewolf&quot;&gt;Are u a werewolf?&lt;/a&gt; , &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/41114/resistance&quot;&gt;The Resistance&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/131357/coup&quot;&gt;Coup&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/166384/spyfall&quot;&gt;SpyFall&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/9220/saboteur&quot;&gt;Saboteur&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/925/werewolf&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.40.31-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.40.31 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/41114/resistance&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.42.11-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.42.11 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/131357/coup&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.43.47-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.43.47 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/166384/spyfall&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.45.40-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.45.40 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/9220/saboteur&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.47.50-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.47.50 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesamaan dari permainan ini adalah para pemain akan dibagi menjadi 2 kelompok, yakni kelompok spy/secret agent the bad guy lah pada intinya dan yg satu lagi of course the good one. Setiap pemain tentunya tidak akan mengetahui identitas pemain lain kecuali mungkin dalam The Resistance dan Werewolf setiap spy/werewolf mengetahui identitasnya satu sama lain. The spy disini akan berusaha memasang muka lugu nan sadis lalu melakukan tipu muslihat untuk membelokkan goal dari sebuah permainan dan bahkan berusaha mendapat kepercayaan dari pihak the good one. Disini pemain pastinya akan diuji kemampuan beradaptasi, persuasif, bluffing, dan deception. Bisa dimainkan antara 3-24 orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/157969/sheriff-nottingham&quot;&gt;Sheriff of Nottingham&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/157969/sheriff-nottingham&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.50.14-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.50.14 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;Permainan ini lebih tepatnya permainan suap menyuap, chances, gambling dan kemampuan untuk menipu atau susah ditipu. Setiap pemain akan bergantian menjadi seorang Sherrif of Nottingham yg nantinya akan menerima komoditas dari pemain lain, dan tentunya seorang sherrif tidak akan mengetahui apa isi komoditas tersebut, barang legal kah atau illegal, disini pemain lain akan berusaha melakukan mind trick dan berusaha menipu sheriff. Bisa dimainkan oleh 3-5 orang pemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/38391/kakerlakensuppe&quot;&gt;Kakerlaken Suppe&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/32341/cockroach-salad&quot;&gt;Kakerlaken Salat&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/133473/sushi-go&quot;&gt;Sushi Go&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.53.45-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.53.45 PM&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/32341/cockroach-salad&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.55.37-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.55.37 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/133473/sushi-go&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.57.11-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.57.11 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Permainan ini merupakan permainan dengan ritme cepat, membutuhkan daya ingat yg tinggi serta kecepatan berpikir dan decision making yg cepat juga. Tidak disarankan bermain ketika ngantuk atau tipsy. Bisa dimainkan 3-7 orang lebih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/107529/kingdom-builder&quot;&gt;Kingdom Builder&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/110327/lords-waterdeep&quot;&gt;Lords of Waterdeep&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/123260/suburbia&quot;&gt;Suburbia&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/155426/castles-mad-king-ludwig&quot;&gt;Castle of Mad King Ludwig&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/9209/ticket-ride&quot;&gt;Ticket to Ride&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/107529/kingdom-builder&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-12.59.33-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 12.59.33 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/110327/lords-waterdeep&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.01.51-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 1.01.51 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/123260/suburbia&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.03.13-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 1.03.13 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/155426/castles-mad-king-ludwig&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.04.43-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 1.04.43 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://boardgamegeek.com/boardgame/9209/ticket-ride&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2016-01-11-at-1.06.58-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2016-01-11 at 1.06.58 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;Semua permainan ini sebenarnya mempunyai mekanik yg berbeda-beda, tetapi satu kesamaan yg mereka miliki adalah membutuhkan kemampuan strategic planning, decision making, risk management, tackling dan good investing dari setiap pemainnya tanpa melibatkan negotiating, persuasive action pada pemain lainnya, its all pure how you invest in something and what to do next.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih banyak tentunya selain dari boardgame yg gw bahas disini untuk dipakai dalam team building. Cari lokasi untuk bermain pun sebenarnya juga gampang aja, bisa di kantor masing-masing after hours, bisa di kafe, taman, ato rumah teman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/folks3.jpg&quot; alt=&quot;folks3&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/folks.jpg&quot; alt=&quot;folks&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau mungkin kalo pada belum tau, banyak juga sebenarnya tempat hangout di Jakarta yg dijadikan khusus untuk bermain boardgame dengan tema Co-Gaming space, salah satunya yg biasa gw kunjungi adalah &lt;strong&gt;Folks Co-gaming space&lt;/strong&gt; lokasinya tepat di depan sebrang Koi Kemang di atas animo bread, parkirnya rada susah tapi lumayan rame dan biasanya tiap bulan bakal ada event boardgame day, buat reservasi event, beli boardgame atau info lainnya bisa di cek websitenya &lt;a href=&quot;http://folks.id&quot;&gt;Folks.id&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oks guys sekian dari gw, semoga berguna karena when you playing a boardgame you will have a better understanding of each others, quality of talks, better interaction, rather than you just sit or laying on bed playing with your iPad, Tabs or Laptop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;quot;The goal is to win, but it is the goal that is important, not the winning.&amp;quot;&lt;br&gt;
 by &lt;em&gt;Reiner Knizia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Star Wars versi cerpen, buat yang males ngikutin ....</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males/"/>
   <updated>2015-12-21T12:25:19+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/12/21/star-wars-versi-cerpen-buat-yang-males</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/starwars-china.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/starwars-china.jpg&quot; alt=&quot;starwars china&quot;&gt;&lt;/a&gt; Berawal dari sebuah acara talkshow &amp;quot;The Late Show with Stephen Colbert&amp;quot; Stephen menuturkan bahwa sebenarnya tidak semua orang begitu antusias dengan peluncuran film Star Wars yang baru-baru ini heboh di media massa, contoh saja China, dari sekian banyak penduduk bahkan tidak begitu mengetahui tentang film Star Wars ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu Stephen mulai menuturkan plot-plot simpel untuk non penggemar Star Wars dimana menurut gw cukup kocak, jenius dan menghibur berikut penuturannya,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Star Wars adalah kisah seorang anak lelaki petani yang membeli dua&lt;img src=&quot;/images/r2d2_c3po2-150x150.jpg&quot; alt=&quot;r2d2_c3po2&quot;&gt; robot, yg satu bentuknya seperti tempat sampah, dan yg satu lagi di program untuk menjadi penakut setiap saat, entah kenapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/r2d2_c3po2.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/Lukeandben.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Lukeandben.jpg&quot; alt=&quot;Lukeandben&quot;&gt;&lt;/a&gt;Lalu robot-robot itu menunjukkan jalan kepada anak petani untuk bertemu seorang sesepuh/tetua yg mengatakan bahwa ia harus membunuh seorang pria cacat yg memakai alat bantu nafas di sepanjang hidupnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/darth-vader-daily-life-6ed-150x150.jpg&quot; alt=&quot;darth-vader-daily-life-6ed&quot;&gt;Lalu diperjalanan mereka bertemu dengan seorang penjahat dengan anjingnya yg bisa teriak-teriak. Penjahat tersebut lalu memberi tumpangan kepada anak petani dan robot-robotnya menuju angkasa luar dimana nantinya anak petani tersebut bertemu dengan adiknya dan bercumbu mesra.&lt;a href=&quot;/images/luke-leiaed.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/luke-leiaed-150x150.jpg&quot; alt=&quot;luke-leiaed&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu dengan pertolongan sebuah kekuatan misterius yg dikenal dengan &amp;#39;The Force&amp;quot;, anak petani tersebut menjadi seorang pahlawan besar, lalu ia berlari-lari girang di sebuah rawa-rawa dengan boneka kodok di pundaknya seperti halnya sebuah tas punggung.&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;/images/Empire-Strikes-Back.png&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;/images/Empire-Strikes-Back-150x150.png&quot; alt=&quot;Empire-Strikes-Back&quot;&gt;Akhirnya, si pria cacat itu meledakkan planetnya, lalu planetnya hancur,&lt;br&gt;
 lalu anak petani tersebut membuat planet lagi trus dihancurkan lagi oleh ia sendiri. Setelahnya, anak petani itu membantu untuk membunuh pria cacat itu yang dimana sebenarnya pria cacat itu adalah ayahnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu semuanya berakhir dengan pesta dansa boneka-boneka beruang luchuk dan hantu-hantu penasaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/maxresdefault-300x169.jpg&quot; alt=&quot;maxresdefault&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hehehe buat versi lengkapnya cek youtube aja ya...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RwjjTBvOnYo&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Cara maksa 3G/HSPA only di android kamu</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/12/20/cara-maksa-3ghspa-only-di-android-kamu/"/>
   <updated>2015-12-20T11:18:37+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/12/20/cara-maksa-3ghspa-only-di-android-kamu</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/3gonlyplease.jpg&quot; alt=&quot;3gonlyplease&quot;&gt;Pernah gak suatu ketika henpon kamu secara otomatis hanya menggunakan jaringan 2G padahal jaringan 3G nya available meskipun mungkin sinyal 3G nya hanya sekitar 5%. Hal ini juga yg menyebabkan pulsa kamu dimakan oleh provider telco dikarenakan paket data yg kamu beli hanya berguna untuk 3G saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hmm... kenapa begitu ya? Ini dikarenakan kebanyakan henpon android sekarang yg mempunyai mode pengaturan untuk 2G atau 3G sebenarnya ketika kita pilih misal 3G bukan berarti henpon akan melakukan koneksi ke 3G saja, melainkan lebih ke 3G preferred, artinya ketika sinyal 3G kurang kuat misal dibawah 10%, henpon akan melakukan koneksi 2G/edge, padahal sinyal 3Gnya masih bisa dipakai, annoying bukan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disini gue bakal jelasin cara simpel bagaimana caranya kita tetap bisa menggunakan sinyal 3G meskipun kekuatan sinyal 3G nya itu hanya 1%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara pertama yg sering gue lakukan adalah dengan menggunakan USSD code yg kamu bisa input lewat aplikasi dialer kamu, kode yg dimasukkan adalah,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;*#*#4636#*#*&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilih phone information,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-wp-1450584404657.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-wp-1450584404657-300x267.jpg&quot; alt=&quot;wpid-wp-1450584404657.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;setelah itu scroll ke bawah dan liat option Set preferred network type,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-wp-1450584446137.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-wp-1450584446137-300x277.jpg&quot; alt=&quot;wpid-wp-1450584446137.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lalu pilih &amp;quot;WCDMA Only&amp;quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara kedua dipakai ketika henpon kamu tidak bisa mengakses USSD code diatas, yaitu dengan menggunakan aplikasi android Phone Testing yg kamu bisa download melalui playstore, &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=diewland.testing.phone&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Download Phone Testing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi Phone testing sama kegunaannya seperti USSD code diatas, Selamat mencoba!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Bokek nih! Gimana kalo saweran, biar keren bilang aja Crowdfunding</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/08/26/bokek-nih-gimana-kalo-saweran-biar-keren-bilang-aja-crowdfunding/"/>
   <updated>2015-08-26T15:56:02+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/08/26/bokek-nih-gimana-kalo-saweran-biar-keren-bilang-aja-crowdfunding</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/minioncrowdfund.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/minioncrowdfund.jpg&quot; alt=&quot;minioncrowdfund&quot;&gt;&lt;/a&gt;Bicara soal saweran atau biasa kita bilang patungan atau sekarang ada istilah yang lebih kerennya yaitu Crowdfunding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patungan/Saweran sebenarnya adalah suatu kegiatan yang sudah ada sejak zaman nenek moyang kita dahulu kala, ini biasa dilakukan pada banyak kegiatan-kegiatan di masyarakat dan tentunya hasilnya pun untuk kepentingan masyarakat itu sendiri pula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang ingin kita bahas disini adalah sebuah fenomena baru yang mungkin kalian sudah pada tahu dengan istilah &lt;em&gt;Crowdfunding.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;__ Sebenarnya crowdfunding ini adalah sebuah ekstensi atau modifikasi dari patungan/saweran, yang membedakan adalah dulu patungan dipakai untuk kegiatan amal atau sosial dan tujuannya adalah untuk &lt;em&gt;society&lt;/em&gt; juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah! kalo crowdfunding, penyandang dana atau konsumen memberikan dananya kepada seorang/badan inisiator dengan tujuan untuk investasi dan mengharapkan balikan insentif, uang, barang atau status sosial dengan begitu konsumen akan memberikan dukungan finansial agar ide inisiatif yang telah diusulkan itu bisa terwujud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi Crowdfunding itu adalah sebuah upaya kolektif dari orang-orang yang berada dalam suatu jaringan sosial untuk mengumpulkan dana/uang bersama dan tidak lain adalah untuk diinvestasikan dan mendukung upaya yang diprakarsai oleh seseorang atau organisasi lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crowdfunding secara definisi bisa diartikan, &amp;quot;Praktek pendanaan suatu usaha dengan meningkatkan masukan dana/uang yang sedikit dari sejumlah besar orang, biasanya melalui internet.&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contoh Crowdfunding yang paling sukses saat ini adalah sebuah online gaming MMO Star Citizen yang pada 20 Oktober 2013 mengaku telah mengangkat $ 23.268.214, mengalahkan sebelumnya $ 10.266.844 rekor yang dibuat oleh Pebble Watch. Pada tahun 2014 Star Citizen masuk kedalam Guinness World Record sebagai &amp;quot;largest single amount ever raised via crowdsourcing&amp;quot; dana terkumpul sekitar US$39,680,576 dan berhasil mencapai US$87 juta pada bulan Agustus 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika kita dihadapkan kepada sebuah platform Crowfunding (Kickstarter, Indiegogo, etc.) Ada beberapa hal yang harus dipertanyakan maupun kita sebagai inisiator atau sebagai investor,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Apa yang akan mendorong keterlibatan konsumen sebagai investor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fungsi atau Servis seperti apa yang diberikan platform tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Peran apakah yang akan konsumen dapatkan ketika mereka berpartisipasi dalam Crowdfunding tersebut&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Idenya dari &lt;em&gt;&lt;strong&gt;“its not what you do, but why you do&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;it,” akan menjadi pendorong atau kekuatan dibelakang sebuah inisiatif yang akan diwujudkan, seorang inisiator akan mampu membuat sebuah komunitas unik dan mencari individu-individu yang sependapat atau satu pikiran demi mewujudkan ide tersebut.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam setiap campaign crowdfunding akan ditetapkan sejumlah Gol uang yang dibutuhkan dengan batasan hari misal dalam sebulan harus terkumpul sekitar $10xxxx agar ide ini bisa terwujud. Dan pada tiap harinya jumlah uang yang terkumpul harus bisa dilihat atau di follow up oleh para penyandang dana, untuk mengetahui keberhasilan campaign ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penyandang dana pertama mungkin bisa dari teman, keluarga, kolega kantor, atau siapapun itu yang masih berhubungan, ketika campaign ini sudah menghasilkan daya tarik yang cukup bagus, konsumen-konsumen luar pun akan berdatangan untunk berinvestasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada sebuah kesalahpahaman dimana ketika kita mengadakan campaign crowdfunding, setelah menekan tombol submit. Kita tinggal tunggu dan campaign akan membuat viral dengan sendirinya, sebenarnya itu adalah hal yang tidak disarankan. Karena sebuah campaign tidak akan membentuk viral dengan sedirinya, kita harus mengutilisasi semua chanel sosial media, email blast/newsletter, dan menghubungi media lokal untuk menunjukan keseriusan dari campaign tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada 3 alasan dimana orang yang tadinya tidak terlibat dengan proyek jadi ingin mendukung proyek tersebut,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mereka suka dengan tujuan besar atas campaign tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mereka suka reward yang didapat dari campaign tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mereka suka dengan presentasi yang diberikan oleh campaign tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Poin-poin diatas itu sangat penting agar campaign crowdfunding bisa sukses dan lancar. Setiap campaign harus berisi alasan kuat di balik ide, hadiah menarik dan unik, dan layar eye-catching. Presentasi video juga mempunyai peran besar untuk keberhasilan campaign tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak yang berpikiran bahwa crowdfunding ini hanya berguna untuk startups atau small businesss, sebenarnya itu tidak benar. Karena crowdfunding itu menciptakan sebuah funding opportunity untuk bisnis apapun yang didapat bukan dengan cara biasa dan ini bisa menjadi sebuat outlet baru dari bisnis yang sudah berkembang lama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misal sebuah perusahaan ternama tertarik dalam memperluas jangkauan produk mereka, investasi melalui crowdfunding bisa menjadi ide yang lebih baik, belum lagi kehebohan yang dihasilkan sebelum peluncuran. Crowdfunding telah membuktikan dirinya sebagai aset besar dalam menarik pelanggan potensial.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Android On-Body phone lock, pinter juga neh!</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/05/02/android-on-body-phone-lock-pinter-juga-neh/"/>
   <updated>2015-05-02T15:50:00+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/05/02/android-on-body-phone-lock-pinter-juga-neh</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/android-smartlock.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/android-smartlock.jpg&quot; alt=&quot;android-smartlock&quot;&gt;&lt;/a&gt; Tentunya penting buat kita semua untuk menjaga privasi dan keamanan henpon pribadi entah dari kelalaian kita sendiri atau tangan-tangan usil lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh karena itulah pada umumnya setiap henpon memiliki beberapa sistem keamanan dan salah satunya adalah Lock Screen system, yang berguna untuk mengunci henpon pengguna dengan sebuah PIN atau Pattern matching ketika henpon sedang berada dalam kondisi tidak digunakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pernahkah kamu pada suatu waktu sedang menggunakan henpon, diselingi dengan mengobrol dengan teman atau bermain game puzzle yg perlu mikir lama atau kegiatan lainnya, lalu kemudian henpon dengan sendirinya mengunci, karena ketika kita sedang mengobrol dengan teman, henpon masuk dalam keadaan idle atau sedang tidak digunakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu secara sadar kamu harus terus menerus mengulangi memasukkan nomor PIN demi meng-unlock henpon, padahal henpon masih dalam konteks sedang digunakan hanya saja diselingi dengan kegiatan sementara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fitur on-body unlock atau bisa disebut Smartlock dari Google ini dibuat untuk mengatasi hal tersebut, fitur ini bisa digunakan untuk yang henponnya telah menggunakan OS Android Lollipop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara kerjanya pun cukup sederhana, fitur smartlock ini akan mendeteksi si pengguna henpon apakah sedang memegang henpon atau berada di depan henponnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henpon akan tetap berada dalam posisi unlock sampai henpon tersebut tidak berada dalam genggaman pengguna, atau misalnya ketika henpon berada dalam saku atau tas pengguna maka henpon akan kembali dalam posisi mengunci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara mengaktifkan fitur ini juga cukup mudah, bisa di cari di menu Setting henpon kamu, kemudian pilih menu Lock Screen&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;/images/wpid-img_20150502_154225.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-img_20150502_154225.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;IMG_20150502_154225.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu bisa melihat contoh setting diatas untuk mengaktifkan fitur smartlock berdasarkan On-body detection, kamu juga bisa mengaktifkan fitur ini berdasarkan lokasi, suara pengguna dan device yg sedang dipakai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silahkan eksplorasi saja fitur ini, test and run, semoga berguna and happy smartlock weekend guys.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>PDKT sama uang dunia maya bernama BitCoin</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/23/pdkt-sama-uang-dunia-maya-bernama-bitcoin/"/>
   <updated>2015-04-23T17:48:39+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/23/pdkt-sama-uang-dunia-maya-bernama-bitcoin</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/pdkt-bitcoin.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/pdkt-bitcoin.jpg&quot; alt=&quot;pdkt-bitcoin&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;BUKAN MLM, bukan koin dinar, bukan juga koin emas&lt;/strong&gt; dan bahkan nggak punya bentuk fisik yang bisa kamu sisipkan ke dompet atau simpan di bank, apalagi disimpan di bawah kasur. Tapi tentu saja yang namanya uang pastinya bisa kamu belanjain dimanapun kapanpun secara online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha ha amazing ya, udah nggak bisa dipegang tapi masih bisa di belanjain. Daripada penasaran bikin kesasar, mending kita pdkt aja sama yang namanya Bitcoin ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anggap kamu dan pacar kamu sedang berada di sebuah taman yg ramai dan penuh dengan penjaja makanan lalu datanglah seorang penjual bunga menghampiri, seketika itupun kamu membeli setangkai mawar lalu memberikan mawar tersebut pada pacar kamu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat dari situasi diatas, anggap setangkai mawar itu adalah sebuah bitcoin dan anggap proses memberikan mawar kepada pacar kamu adalah sebuah transaksi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pacar kamu secara sadar dan jelas mengetahui bahwa kamu memberikan satu-satunya setangkai mawar &lt;strong&gt;dari tangan kamu sendiri&lt;/strong&gt; kepadanya dan hanya kepadanya, pada saat itu dan detik itu, &lt;strong&gt;tanpa perantara&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;tanpa memerlukan seorang penjual bunga untuk mengkonfirmasi hal tersebut&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan juga tidak mungkin kamu bisa memberikan setangkai mawar yang sama pada orang lain pada waktu yang sama, karena pacar kamu dengan jelas melihat transaksi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekarang coba kita misalkan bahwa mawar itu adalah setangkai mawar digital dimana proses transaksi tidak akan berlangsung secara tatap muka, melainkan melalui sebuah jaringan internet atau online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti halnya ketika ini diaplikasikan ke dalam dunia digital, tentu saja semuanya bisa dikopas alias copy-paste secara mudah, pacar kamu tidak akan mengetahui kalo kamu mengkopas setangkai mawar yg sama dan memberikannya pada orang lain pada waktu yang bersamaan, dikarenakan tidak ada saksi yang melihat dan mengkonfirmasi transaksi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problema ini dinamakan &lt;em&gt;double-spending,&lt;/em&gt; yaitu sebuah risiko dimana seseorang secara bersamaan bisa mengirim satu unit mata uang ke dua tempat yang berbeda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_1135&amp;quot; align=&amp;quot;aligncenter&amp;quot; width=&amp;quot;640&amp;quot;]&lt;a href=&quot;/images/split_blockchain_users-copy-640x174.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/split_blockchain_users-copy-640x174.jpg&quot; alt=&quot;split_blockchain_users-copy-640x174&quot;&gt;&lt;/a&gt; Source: http://the-gist.org/2014/03/part-2-the-crafty-design-of-bitcoin/[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk mengatasi masalah ini maka dari itu kita memerlukan sebuah buku kas atau kasbuk untuk mencatat semua transaksi tangkai mawar yang manakah yang sedang diberikan. Kasbuk ini harus memiliki tempatnya sendiri dan memiliki orang/badan yang bertanggung jawab atas kasbuk tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa kita ambil contoh dari penjualan stiker-stiker aplikasi messaging seperti Line, Path, Kakao, dll. Pastinya mereka mempunyai sebuah kasbuk online untuk mencatat segala transaksi stiker yang berlangsung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/buku_kas.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/buku_kas-221x300.jpg&quot; alt=&quot;buku_kas&quot;&gt;&lt;/a&gt;Nah, sekarang muncullah sebuah problema baru. Bagaimana jika misal seorang admin kasbuk di Line dengan semena-mena menduplikasi stiker untuk dijual atau diberikan ke orang lain atau dipakai sendiri? Mengapa prosesnya jadi harus melibatkan pihak ketiga, nggak simpel seperti halnya kamu memberikan mawar langsung kepada pacar kamu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana jika kasbuk ini kita berikan ke semua orang, jadi tidak hanya dipegang oleh satu pihak sendiri melainkan kasbuk ini akan berada di tiap orang dan menjadi sebuah jaringan yang tersinkronisasi dimana semua orang bisa melihat semua transaksi yang sedang terjadi sehingga seseorang tidak bisa mencurangi sebuah transaksi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika buku kas menjadi publik maka semua orang mempunyai kontrol akan buku kas tersebut berdasarkan kode dan peraturan yang sudah dibuat dan ditaati dari awal. Semua orang bisa berpartisipasi dalam jaringan ini, seperti meng-update buku kas, memeriksa semua transaksi log yang sedang terjadi memastikan semua transaksi adalah valid, sebagai timbal balik akan usaha tersebut tiap orang akan mendapatkan 25 BitCoin, inilah proses yang dinamakan &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://www.weusecoins.com/en/mining-guide/&quot;&gt;BitCoin Mining&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; dimana proses ini memerlukan hardware yang cukup canggih dan banyak melakukan komputasi matematika yang sangat rumit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sekarang tahu kan kenapa bitcoin bisa dijadikan sebuah solusi untuk &lt;em&gt;money-laundry&lt;/em&gt; karena proses transaksinya pun tidak melibatkan pihak ketiga seperti bank, dan setiap orang yang berpartisipasi di jaringan pun bisa mempunyai nama anonymous/fake/palsu pada akunnya tiap orang pun bisa mempunyai banyak akun. Tapi mengesampingkan hal-hal tersebut transaksi di BitCoin terbilang sangat aman dan sangat sulit untuk dihack.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat yg mau mengetahui berapa kurs bitcoin saat ini, bisa digoogling saja dengan keywords &amp;quot;Bitcoin chart&amp;quot;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>TOMAHAWK cara males dengerin musik buat penggila musik</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/"/>
   <updated>2015-04-20T10:00:00+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-img_20150420_000915.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-img_20150420_000915.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;IMG_20150420_000915.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; Mau dengerin musik ini itu, hmm.. itunes ada gak ya.. klo di spotify ada gak ya... duh coba di grooveshark deh ... apa coba cari di deezer aja ... di soundcloud ada gak ya... duh ga ada juga.. ujung-ujungnya donlot dari torrent atau ripping dari youtube deh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha ha pernah kaya gitu gak brosis, bingung nyari mp3 kemana-mana, hal seperti ini sudah bisa diatasi kalo kamu memakai aplikasi yang namanya &lt;strong&gt;Tomahawk&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomahawk adalah sebuah social music player yang bisa dipakai di hampir semua internet enable device yg kamu miliki berbasis Windows, Mac, Linux, Android, dan IOS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomahawk ini bisa dibilang sebagai aplikasi &lt;em&gt;cross platform&lt;/em&gt; dan Tomahawk ini akan selalu gratis alias &lt;em&gt;open source&lt;/em&gt;, artinya aplikasi ini akan terus hidup karena dukungan dari komunitas penggunanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang menjadi keunikan dari Tomahawk ini adalah adanya sebuah content music resolver, yaitu semacam plug-in yang bisa diinstall oleh penggunanya sendiri dan berguna sebagai mesin pencari lagu di beberapa &lt;em&gt;music streaming services&lt;/em&gt; melalui sebuah API dari tiap streaming service itu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contoh beberapa streaming service yang bisa dipakai seperti Soundcloud, Spotify, Official.fm, YouTube, Bandcamp, Deezer, Grooveshark dan lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi setiap kali kamu mencoba untuk mencari dan memutar lagu, Tomahawk mungkin menggunakan kombinasi dari beberapa streaming service untuk memberikan audio. Kalo lagu yang dicari sudah ada di harddisk pengguna, tentunya Tomahawk akan memutar lagu dari hardisk pengguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomahawk akan lebih berguna ketika kamu mencoba untuk memutar lagu yang belum kamu miliki, misal seperti memutar playlist seorang teman yang juga menggunakan Tomahawk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika memutar playlist orang lain, sumber lagu bisa berbeda-beda, track pertama bisa jadi dari youtube, track ke-2 dari soundcloud atau track ke-3 mungkin dari harddisk sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang lebih canggih lagi adanya sistem Tomahawk P2P streaming client, dimana seorang pengguna bisa memutar lagu yang ada di komputer temannya dari komputer pribadinya, atau mungkin misalnya memutar lagu yang ada di komputer kantor dari laptop di rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat yang kepengen nyoba dan donlot app nya, bisa cekidot disini&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.tomahawk-player.org&quot;&gt;https://www.tomahawk-player.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo udah registrasi jangan lupa follow akun gue ya, &lt;strong&gt;khalidity&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selamat menggila ;-)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ulah nakal ISP praktik browser Frame Busting</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/19/ulah-nakal-isp-praktik-browser-frame-busting/"/>
   <updated>2015-04-19T15:42:06+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/19/ulah-nakal-isp-praktik-browser-frame-busting</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-img_20150419_141835.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-img_20150419_141835.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;IMG_20150419_141835.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; Beberapa ISP di indonesia tanpa konsumen sadari sebenarnya sangat sering melakukan praktik frame busting hampir di semua website yg konsumen kunjungi, alasan ISP melakukan hal ini tidak lain adalah penempatan iklan gratis dari ISP tersebut tanpa sepengetahuan si empunya website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu, bagaimanakah cara kerja Frame Busting ini? Ketika konsumen mengunjungi sebuah website misal &amp;quot;Forbes.com&amp;quot;, ISP akan membungkus &amp;quot;Forbes.com&amp;quot; dalam sebuah &lt;em&gt;iframe/frames&lt;/em&gt; lalu kemudian ditampilkan pada browser konsumen, bagian sisi diluar iframe biasanya akan menampilkan iklan gambar dari ISP tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-img_20150419_144851.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-img_20150419_144851.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;IMG_20150419_144851.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada juga cara iklan ISP yang lebih frontal lagi, yaitu dengan menerapkan Clickjacking pada konsumennya sendiri, dengan cara meng-overlay iframe dengan sebuah ads dari ISP tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-img_20150419_152923.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-img_20150419_152923.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;IMG_20150419_152923.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada beberapa website yg menerapkan mekanisme untuk mencegah frame busting, salah satunya adalah &lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com&quot;&gt;Stackoverflow.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-img_20150419_151511.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-img_20150419_151511.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;IMG_20150419_151511.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika situs ini dibuka, situs akan menotifikasi konsumen adanya framing, lalu kemudian framing akan dihilangkan oleh mekanisme tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah bagaimana caranya agar Frame Busting ini tidak terjadi pada blog/situs pribadi kamu, sebenarnya caranya cukup mudah, hanya dengan menyisipkan snippet javascript pada header halaman blog/situs, contoh script bisa dilihat pada thread stackoverflow berikut ini &lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/958997/frame-buster-buster-buster-code-needed&quot;&gt;http://stackoverflow.com/questions/958997/frame-buster-buster-buster-code-needed&lt;/a&gt;, ok selamat mencoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah kenapa ISP sekarang tuh serakah semua, udah lah pulsa internet masih bisa dibilang mahal, ditambah lagi dengan iklan-iklan maksa seperti ini, masalah legal/ilegal nya juga pun sepertinya masih tidak jelas.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>DnsCrypt sikat bersih Telco intrusive ads ( Telkomsel, XL-Axiata )</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/18/dnscrypt-sikat-bersih-telco-intrusive-ads-telkomsel-xl-axiata/"/>
   <updated>2015-04-18T23:30:00+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/18/dnscrypt-sikat-bersih-telco-intrusive-ads-telkomsel-xl-axiata</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/opendnsintrusiveads.jpg&quot; alt=&quot;opendnsintrusiveads&quot;&gt;Syebel, jengkel, kesal, bosan, gegara iklan pengganggu/ intrusive ads beberapa provider telco di Indonesia seperti Telkomsel dan XL Axiata, bahkan banyak dari beberapa orang/badan/lembaga yang membuat petisi akan hal ini tetapi tidak mendapatkan respon dari pemerintah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iklan tersebut dapat dikategorikan intrusive ads karena iklan yang diberikan oleh provider telekom ini dilakukan tanpa izin atau kerjasama dengan pemilik situs/website dan bahkan isi konten dari iklan tersebut sama sekali tidak berhubungan dengan konten website yang dituju oleh konsumen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah sebuah solusi yang sebenarnya bisa dilakukan oleh orang banyak dari level end-user (pengguna biasa) atau advance-user (memiliki pengetahuan dasar soal IT networking)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DnsCrypt merupakan sebuah side-project dari OpenDNS (Penyedia jasa layanan DNS dan security). Nah dimanakah peranan dnscrypt ini? boleh kita ambil contoh, ketika kita mencari &amp;quot;www.google.com&amp;quot; pada browser, henpon/komputer akan meneruskan proses pencarian ke alamat DNS server yang terpasang oleh ISP (Telkomsel, XL Axiata) dimana nantinya akan diterjemahkan menjadi sebuah angka-angka yg kita kenal sebagai IP address contoh &amp;quot;74.125.200.139&amp;quot;, proses ini dinamakan DNS resolving.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, proses DNS resolving ini sama sekali tidak terproteksi/terenkripsi jadi siapapun itu termasuk ISP bisa langsung membelokkan/mengubah hasil dari query sebuah alamat website, misal yang seharusnya masuk ke halaman google.com malah masuk ke halaman iklan intrusive ISP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DnsCrypt akan melakukan sebuah proteksi/enkripsi dari semua dns traffic di henpon/komputer serta dnscrypt-proxy akan meneruskan DNS resolve ke alamat DNS yang mendukung dnscrypt seperti OpenDNS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sebenarnya kegunaan DnsCrypt disini cukup besar, sebagai cara untuk melindungi diri sendiri, mempercepat pengalaman browsing, filter konten, dan bahkan ketika salah ketik URL akan langsung dibenerin oleh OpenDNS jadi terhindar phising deh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besar kemungkinan bahwa dnscrypt akan mem-ByPass program internet sehat atau nawala yang dilakukan oleh ISP di Indonesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DnsCrypt tersedia untuk pengguna windows, mac, linux, iphone, dan android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk pengguna Mac dan Windows semuanya sudah tinggal download,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://opendns.github.com/dnscrypt-osx-client/&quot;&gt;Download DNSCrypt for Mac&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://github.com/opendns/dnscrypt-win-client&quot;&gt;Download DNSCrypt for Windows&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk pengguna Linux,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://opendesktop.org/content/show.php/DNScrypt+Tools?content=164488&quot;&gt;DNSCrypt Tools for Linux&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk pengguna Iphone (Jailbroken)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://modmyi.com/cydia/com.guizmo.dns&quot;&gt;GuizmoDNS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk pengguna Android (Rooted &amp;amp; Flashable), bisa dibaca how to install nya disini &lt;a href=&quot;http://forum.xda-developers.com/showthread.php?p=56068030&quot;&gt;DNScrypt proxy for Android install&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DnsCrypt untuk android sudah dicoba dg henpon sendiri menggunakan OnePlus One, CM 12 rom, Android 5.0.2, cekidot Post thread #13 dari link diatas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika berhasil menginstall, buka halaman http://www.opendns.com/welcome, hasilnya harus seperti gambar dibawah sebelah kiri, lalu buka http://www.internetbadguys.com opendns akan mendeteksi bahwa ini adalah website phising seperti gambar sebelah kanan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-img_20150418_230228.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-img_20150418_230228.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;IMG_20150418_230228.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reddit yg tadinya tidak bisa diakses, sudah bisa diakses kembali,&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;/images/wpid-20150418_231153.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-20150418_231153-300x280.jpg&quot; alt=&quot;wpid-20150418_231153.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sources:&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.opendns.com/about/innovations/dnscrypt/&quot;&gt;https://www.opendns.com/about/innovations/dnscrypt/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;http://dnscrypt.org&quot;&gt;http://dnscrypt.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>DIY Cyanogen nightly Auto Update</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/14/diy-cyanogen-nightly-auto-update/"/>
   <updated>2015-04-14T07:20:00+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/04/14/diy-cyanogen-nightly-auto-update</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-wp-1428958109831.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-wp-1428958109831.png&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;wp-1428958109831&quot;&gt;&lt;/a&gt; Instead of waiting and whining when will your OnePlus One get an OTA update, you could just quickly fetch the latest nightly build from CyanogenMod.org download page, &lt;strong&gt;just be careful not to download ROM that&amp;#39;s not suitable with your phone or else it will bricked your phone&lt;/strong&gt;, as an example if your phone is OnePlus One, Bacon is the only ROM that you need to download.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Before going further, your phone need to be rooted and have one of these two recovery software installed, either ClockworkMod or TWRP recovery.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[spoiler title=&amp;quot;How to Root and Unlock your device&amp;quot;]&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;You need &lt;a href=&quot;http://www.androidcentral.com/installing-android-sdk-windows-mac-and-linux-tutorial&quot;&gt;Fastboot and ADB&lt;/a&gt; installed on you PC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1. After Fastboot and ADB installed, go to your terminal windows, and do this next step

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;./fastboot oem unlock (You can skip this step if your phone’s bootloader is already unlocked).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;./fastboot flash recovery . Image file should be the TWRP recovery image.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;./fastboot reboot&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;[/spoiler]&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;After one of the recovery above installed, make sure that you create a Nandroid backup from the recovery system and copy that backup to your external drive or PC.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Don&amp;#39;t forget to download the Gapps if you still want to use Google Play and friends. You may download the latest signed zip on &lt;a href=&quot;http://wiki.cyanogenmod.org/w/Google_Apps&quot;&gt;CyanogenMod.org&lt;/a&gt; websites.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The CM version of Gapps that you&amp;#39;re about to download must be the same with the ROM version that you&amp;#39;re going to flash/install, or else you might having a bootloop when rebooting your phone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OK then here comes the magic where CyanDelta lets you update your CyanogenMod ROM by downloading just a small file (about 10 MB) instead of a big full zip file (about 200 MB) each time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You may &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.cyandelta&amp;amp;feature=nav_result#?t=W251bGwsMSwxLDMsImNvbS5jeWFuZGVsdGEiXQ..&quot;&gt;install CyanDelta updater&lt;/a&gt; from playstore or check their website at &lt;a href=&quot;http://www.cyandelta.com&quot;&gt;www.cyandelta.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now that you have 2 downloaded files, the CM12 ROM zipped and CM12 Gapps signed zipped. Copy these files to your phone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Open the CyanDelta updater and then import your ROM file to CyanDelta,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-wp-1428957353905.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-wp-1428957353905.jpeg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;wp-1428957353905&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If there is an available update, please do update the file first before installing the ROM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If the installation takes longer than it should, turn off your phone, reboot into recovery mode, wipe data/factory reset, and then reboot system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After all installation step is finished, you may reboot once again into recovery mode and then install the Gapps signed zip file, reboot system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enjoy your nightly ROM, don&amp;#39;t forget to install CyanUpdater once again after a factory reset.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Bisnis "Missed-call" yang luar biasa dibalik Zero Marketing</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/"/>
   <updated>2015-03-31T18:14:06+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/One-Missed-Call-Review-Logo1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/One-Missed-Call-Review-Logo1.jpg&quot; alt=&quot;One-Missed-Call-Review-Logo1&quot;&gt;&lt;/a&gt; Missed-call sebenarnya adalah hal yang sangat sederhana dan sungguh membuat gue kagum sampai sekarang, karena hal seperti ini bisa dijadikan sebuah bisnis yang luar biasa dan sangat menguntungkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ZipDial namanya, adalah sebuah perusahaan berbasis di India yang memang fokus bergerak di bisnis &amp;quot;missed-call&amp;quot;. Secara tidak langsung bisa dibilang &lt;em&gt;they are selling missed-call&lt;/em&gt;. Yang membuat gue lebih kagum lagi adalah karena founder perusahaan ini adalah seorang perempuan bernama Valerie Wagoner yang banyak malang melintang di ranah teknologi dari Stanford, Silicon Valley, NING, Google, dan ebay. Tetapi Valerie lebih memilih untuk meninggalkan Silicon Valley dan semua hal untuk membangun sebuah bisnis di India. Ambisi membara broh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di India, sebuah missed-call itu mempunyai arti yang sangat banyak, jadi bukan hanya sekedar angin lewat saja. Kalau menurut gue sih tidak hanya di India saja, bahkan di Indonesia pun seperti itu karena tidak lain alasan yang sangat jelas yaitu pulsa mahal broh. Valerie Wagoner melihat ini sebuah kesempatan bisnis dengan menargetkan negara-negara berkembang seperti India, Indonesia, Afrika, Srilanka, Bangladesh, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada awalnya ZipDial membuat sebuah produk marketing dan analitik based on missed-calls dan bekerja sama dengan brand-brand di India. Cara kerjanya adalah ZipDial memberikan beberapa nomor selular yang bisa digunakan customer untuk missed-call lalu nantinya brand akan sms beberapa info tentang promo ke telepon selular customer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.youtube.com/watch?v=00gaP1ZWZdk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan maraknya pertandingan kriket di India. ZipDial membuat sebuah polling system terhubung dengan beberapa nomor selular dimana nantinya nomor tersebut bisa dijadikan nomor missed-call sehingga customer bisa mendapatkan info tentang pertandingan kriket yang berlangsung diselingi dengan sms-sms promo dari brand terkait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valerie secara sadar telah mengimplementasi sebuah Zero-marketing yang artinya budget marketing mereka mendekati Nol atau hampir tidak memakai budget sama sekali tetapi tetap mengundang banyak pemakai. Strategi zero based marketing ini selalu dilakukan dengan berbagi biaya dengan vendor/brand terkait atau tanpa biaya sama sekali, contohnya customer pun tidak ditarik biaya hanya dengan melakukan missed-call, sms promo pun dibiayai oleh brand/vendor terkait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk end-user/customer tentunya ZipDial ini gratis free of charge, dan untuk brand sebagai pelanggan perusahaan ZipDial berusaha memaksimalkan ROI perusahaan tersebut dengan strategi-strategi campaign terbaik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ZipDial telah menerima dana dari Mumbai Ventures di India dan Jungle Ventures di Singapura. Dan di awal Januari ZipDial diakusisi oleh Twitter dengan tujuan agar twitter to be more accessible around the world, kemungkinan besar konsep missed-call ini akan diterapkan di Indonesia berkaitan dengan akusisi ZipDial dan dibukanya kantor cabang Twitter di Indonesia.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Nah ini dia daftar gTLD kocak dan sedikit absurd</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd/"/>
   <updated>2015-03-26T14:49:58+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/03/26/nah-ini-dia-daftar-gtld-kocak-dan-sedikit-absurd</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/images/namatld.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/namatld.jpg&quot; alt=&quot;namatld&quot;&gt;&lt;/a&gt; gTLD&lt;/strong&gt; adalah kepanjangan dari &lt;em&gt;&amp;quot;generic Top Level Domain&amp;quot;&lt;/em&gt; yang mungkin kamu semua sudah familiar dengan nama &lt;strong&gt;.com&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;.net&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;.org&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;.web.id.&lt;/strong&gt; Tiga tahun belakangan ini banyak sekali gTLD baru yang telah disahkan oleh ICANN (&lt;em&gt;The Internet Corporation for Assigned Names and Numbers&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICANN adalah sebuah lembaga yang bertanggung jawab atas pengesahan TLD seperti .com, .porn, .id, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah sekarang sedikit knowledge bagaimana cara ICANN mengesahkan TLD ternyata tidak mudah dan cukup kompleks dan mahal, ICANN melimitasi 500 pendaftar TLD pertama dan biaya sekitar $185.000 per TLD yang akan didaftarkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/top-level-domain-300x115.jpg&quot; alt=&quot;top-level-domain&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proses evaluasi akan berlangsung sekitar 9-12 bulan lamanya, mau tahu lebih banyak bisa cekidot di artikel mashabel ini &lt;a href=&quot;http://mashable.com/2011/06/20/new-gtld-faq/&quot;&gt;9 Things You Need to Know About ICANN&amp;#39;s New Top Level Domains&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah bagaimana proses approval ini berlangsung tapi nama-nama TLD yang muncul belakangan ini cukup kocak dan bisa dipakai untuk lucu-lucuan, tapi yang perlu diingat adalah beberapa domain mungkin hanya bisa dipakai untuk instansi tertentu saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo kita list dari TLD yang mungkin dari penggunaan verbal seperti,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.SUCKS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.HAUS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.GRATIS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.COOL&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.BOO&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.FAIL&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Diambil dari internet slang seperti,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.WTF (WHAT THE FUCK)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.RIP (REST IN PEACE)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.IMMO (IN MY MODEST OPINION)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.OOO (ON OUR OWN,OUT OF ORDER,ONE ON ONE)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.XYZ&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dari yang Jomblo sampai Married,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.SINGLES&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.SEXY&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.DATING&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.WEDDING&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yang mungkin mau usaha Pizza sama Catering,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.PIZZA&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.CATERING&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Buat yang mau ganti profesi,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.NINJA&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.CEO&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.GURU&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hobi banget sama motor,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.BIKE&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.MOTORCYCLES&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yang sayang bapak, suka hiphop hobi ngebir,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.DAD&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.HIPHOP&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;.BEER&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Masih belum cukup sama list diatas, kamu bisa cekidot semua uncommon TLD di website &lt;a href=&quot;http://newgtlds.icann.org/en/program-status/delegated-strings&quot;&gt;ICANN delegated strings&lt;/a&gt;. Jadi sekarang mau pilih TLD yang mana nih?&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Belenggu sosial dari what to be called a "Parasite Apps"</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps/"/>
   <updated>2015-03-17T13:12:12+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/parasiteapplogo.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/parasiteapplogo.png&quot; alt=&quot;parasiteapplogo&quot;&gt;&lt;/a&gt; In terms of Parasite kalo kita googling, di search result paling atas Parasite adalah organisme yang hidup di dalam atau di organisme lain (Inang). Dan mendapat keuntungan sumber daya dari inang-nya serta mengeksploitasi inangnya tanpa timbal balik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Begitupun halnya dengan banyak aplikasi 3rd party yang tentunya banyak mengambil keuntungan dari beberapa raksasa sosial media seperti facebook dan twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How they done that, how they use it and what make they want to do that sudah bukan suatu hal yang rumit dan kompleks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena pintu untuk melakukan semua itu sudah disediakan oleh beberapa raksasa sosial media, mungkin kamu sering mendengar istilah Social Graph.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang secara gamblangnya bisa diartikan sebagai bank data dari user relationship dalam sebuah social network, siapa teman siapa, siapa follower siapa, siapa follow siapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu mungkin kamu sudah familiar dengan istilah Facebook connect, Twitter connect, login with LinkedIn, signup with Facebook, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa yang disebut Bla.. bla.. bla.. connect ini adalah sebuah pintu/gateway/izin/paspor untuk aplikasi 3rd party demi mengakses data social graph user dari sosial media yang bersangkutan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secara tidak langsung, ketika user meng-connect-kan akun sosial medianya ke aplikasi 3rd party, user setuju untuk memberikan akses data sosial nya kepada aplikasi 3rd party.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak Aplikasi 3rd party yang menggunakan keuntungan ini untuk menggaet banyak user demi menggunakan aplikasinya, serta mengambil keuntungan dari data social graph user tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contoh dengan cara seperti menyebarkan foto-foto dari friends/followers user (contohnya Timehop, Pixable)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu mengundang friends/followers user untuk melihat aktivitas dari aplikasi tersebut contoh live streaming app Periscope, Meerkat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Social Graph kadang menjadi sebuah senjata makan tuan untuk raksasa seperti Facebook dan Twitter karena ketika Social Graph digunakan secara efektif tentunya akan membuat aplikasi 3rd party tersebut lebih populer dibandingkan dengan inangnya (Facebook/Twitter).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi-aplikasi semacam ini pada akhirnya will end up dengan cara di akusisi oleh raksasa sosial media tersebut, sebagai contoh TwitPic acquired by Twitter just to be killed, LightBox acquired by Facebook and then killed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Or else they’ll just died without any acquisition ex: Memolane similar with Timehop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi 3rd Party bisa disebut sebagai Parasite Apps ketika aplikasi tersebut sangat berketergantungan dengan inangnya, tanpa inangnya mereka tidak akan hidup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contoh ada beberapa aplikasi dimana user tidak perlu mengisi email, nama, password untuk registrasi, jadi hanya menggunakan facebook/twitter connect untuk manajemen user app tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada juga yang heavily menggunakan fitur Social Graph dari inangnya seperti checkin, user interest, foto, dll sebagai fitur utama di aplikasi 3rd Party tersebut. So you might called it a Parasite apps&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi-aplikasi semacam ini yang akhirnya akan membelenggu consumernya karena sangat dependant dengan inangnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contoh ketika user mennonaktifkan akun sosial medianya misal facebook, user tidak akan bisa lagi login dengan facebook untuk menggunakan aplikasi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;it’s like living in feudal world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin yang harus diperhatikan adalah tujuan dari aplikasi 3rd party tersebut, apakah untuk pada akhirnya di akusisi oleh raksasa sosial media atau memang untuk membantu consumer semata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It’s like a 3rd party apps have a big ad flyer “Hello Facebook/Twitter, plz acquire us”.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ground rules to do promotion/contest on Facebook Page Timeline</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/10/15/ground-rules-to-do-promotioncontest-on-facebook-page-timeline/"/>
   <updated>2014-10-15T12:10:17+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/10/15/ground-rules-to-do-promotioncontest-on-facebook-page-timeline</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/Facebook-Terms.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Facebook-Terms.jpg&quot; alt=&quot;Facebook-Terms&quot;&gt;&lt;/a&gt;Facebook want to make it easier for businesses of all sizes to create and administer promotions on Facebook, as you can do for now when starting a promotion on facebook timelines based on &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/business/news/page-promotions-terms&quot;&gt;Facebook Announcement&lt;/a&gt; is,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Collect entries by having users post on the Page or comment/like a Page post&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Collect entries by having users message the Page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilize likes as a voting mechanism&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;and what you can&amp;#39;t do,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;You can&amp;#39;t ask users or encourage users to tag themselves in a photo they are not pictured in.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You can&amp;#39;t administer promotions on personal timeline, it means that you can&amp;#39;t ask user to share a promotion or post something on their timelines or their friends’ timeline.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Despite facebook has loosened up their rules, but still there are rules you need to comply at &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/page_guidelines.php&quot;&gt;Facebook Page Guidelines&lt;/a&gt; ,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;See this part about promotion,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Promotions&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;If you use Facebook to communicate or administer a promotion (ex: a contest or sweepstakes), you are responsible for the lawful operation of that promotion, including: 

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The official rules;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Offer terms and eligibility requirements (ex: age and residency restrictions); and&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compliance with applicable rules and regulations governing the promotion and all prizes offered (ex: registration and obtaining necessary regulatory approvals)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Promotions on Facebook must include the following: 

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A complete release of Facebook by each entrant or participant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Acknowledgement that the promotion is in no way sponsored, endorsed or administered by, or associated with, Facebook.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Promotions may be administered on Pages or within apps on Facebook. Personal Timelines must not be used to administer promotions (ex: “share on your Timeline to enter” or “share on your friend&amp;#39;s Timeline to get additional entries” is not permitted).&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;We will not assist you in the administration of your promotion, and you agree that if you use our service to administer your promotion, you do so at your own risk.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;First you need to comply with your local regulation, as example some alcohol related promotion maybe could not be run directly on the timeline as you cannot verify the participant age, your promotion would be illegal in most countries.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You still need to draft the rule that will give some information about the prizes you are giving away, how winners will be elected, how they will be contacted, who can enter, etc. And you need to link to them somewhere in the post so you can prove that participants had a chance to read them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And last thing that mostly people forget is to add an announcement that the promotion is in no way sponsored, endorsed and associated with facebook. You can add some note at the end of your promotion post like this below,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;quot;This promotion does not have a connection with facebook in any way, is not sponsored, endorsed or administered by, or associated with, Facebook. It&amp;#39;s totally organized by _________&amp;quot;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nb: &lt;a href=&quot;https://fbcdn-dragon-a.akamaihd.net/hphotos-ak-ash3/851577_158705844322839_2031667568_n.pdf&quot;&gt;Facebook Promotion Guidelines [PDF]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ahh.. a Dreadful battery life, Is it a Smartwatch, a Cellphone or just another complicated gadget?</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/08/18/ahh-a-dreadful-battery-life-is-it-a-smartwatch-a-cellphone-or-just-another-complicated-gadget/"/>
   <updated>2014-08-18T13:39:28+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/08/18/ahh-a-dreadful-battery-life-is-it-a-smartwatch-a-cellphone-or-just-another-complicated-gadget</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/smartwatch.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/smartwatch.jpg&quot; alt=&quot;smartwatch&quot;&gt;&lt;/a&gt;Big vendors of wearable hardware are keep pushing themself to put their grip in the race of smartwatch technology, they seem to compete with who can have a fancy and killer feature. Some feature such as call from watch, texting, voice recognition, listen to music, expensive glass, heart rate sensor, overkill notification, fancy screen color, builtin camera, builtin gps, and etc. But still, you need to pair the watch with your daily phone to get it work.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;From all of that, it keeps me thinking. What exactly they are trying to make, Is it smartwatch? or else they trying to make a smaller cellphone that can fit into your wrist and someday will replace your daily cellphone.. hmm maybe .. who knows. But for this present time I don&amp;#39;t think that we&amp;#39;re gonna use all of that fancy feature on daily use. For myself, I like a phone to be a phone, and a watch to be a watch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Most of all, when all of that feature are packed into a smartwatch, How long do you think that smartwatch gonna hold the day regarding its battery life, is it a week? 2 weeks? or maybe a month without charging? Hmm, hard to say but they actually gonna hold the day only for a matter of hours, and so you need to bother yourself to charge your watch everyday besides your smartphone and your laptop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Take examples from LG G Watch and Samsung Gear Live, both of which only run for about a day, Moto 360 and Sony SW2 maybe could last for 2 days on standby use, pebble could last for 7 days on standby use but not so fancy at all. I don&amp;#39;t test all the watches myself, but I do googled people who actually do test with an actual watch. So the more fancy, the more often to charge and the more expensive the watch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And for me, I&amp;#39;m currently using a pebble, not because this watch is fancy, nope! there is no fancy thing on this watch, I like it bcoz its simple and has a lot of community backing this smartwatch, and most of all I don&amp;#39;t need to charge it everyday *it was really pain in the ass if I had to*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honestly I would like to have a smartwatch that act like a watch with a fancy smooth screen, great hardware and operating system, but I really don&amp;#39;t like to have to bother with charging the watch everyday, hmm maybe someday if there is a nano bio lithium battery that could last a month/year without charging, I&amp;#39;ll considered myself to buy it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So in my opinion, if you really want to have a smartwatch, please ask yourself how you&amp;#39;re gonna use the watch in daily use, bcoz some people don&amp;#39;t bother to have to charge their watch everyday. Are you gonna use all of that fancy features or is it going to be a waste? is up to you.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>How to get realtime Now Playing info from Ice Cast</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/08/12/how-to-get-realtime-now-playing-info-from-ice-cast/"/>
   <updated>2014-08-12T12:04:45+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/08/12/how-to-get-realtime-now-playing-info-from-ice-cast</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/icecastxspf.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/icecastxspf.png&quot; alt=&quot;icecastxspf&quot;&gt;&lt;/a&gt;Getting a #NowPlaying info from your Ice Cast 2 server is pretty dead simple. You may get current track information just by fetching an XSPF url from Ice Cast 2 server, unlike M3U, XSPF is an XML data that you can fetch periodically by CURL command or a simple script like php, python, or everything else you like. You may want to check &lt;a href=&quot;http://www.xspf.org&quot; title=&quot;www.xspf.org&quot;&gt;www.xspf.org&lt;/a&gt; to know more about it. Here I&amp;#39;m going to explain how it works, I&amp;#39;m gonna use a simple jquery ajax script, a short javascript code for periodically update the ajax request and a simple php script to fetch the xspf endpoint.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Locate your Ice Cast Server url, usually it will look like this http://xxx.xxx.xxx.xxx:8000/status.xsl, check your mount point, ex: /mount. So your xspf url will be http://xxx.xxx.xxx.xxx:8000/mount.xspf &lt;a href=&quot;/images/Screen_Shot_2014-08-12_at_11_33_32_AM.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen_Shot_2014-08-12_at_11_33_32_AM-1024x359.jpg&quot; alt=&quot;Screen_Shot_2014-08-12_at_11_33_32_AM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Create a small function to fetch xspf endpoint for your php file, and save it to file &amp;quot;xspf_function.php&amp;quot; 
&lt;pre lang=&quot;php&quot;&gt;function getXSPF(){
    $XSPFurl = &amp;#39;http://xxx.xxx.xxx.xxx:8000/mount.xspf&amp;#39;;
    $xml = simplexml&lt;em&gt;load&lt;/em&gt;file($XSPFurl);
    $stream[&amp;#39;info&amp;#39;][&amp;#39;title&amp;#39;] = (string) $xml-&amp;gt;trackList-&amp;gt;track-&amp;gt;title;
    $stream[&amp;#39;info&amp;#39;][&amp;#39;location&amp;#39;] = (string) $xml-&amp;gt;trackList-&amp;gt;track-&amp;gt;location;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;preg_match_all(&#39;/^(.*):(.*)/m&#39;, (string) $xml-&amp;gt;trackList-&amp;gt;track-&amp;gt;annotation,$matches);
if(isset($matches[1]) &amp;amp;&amp;amp; isset($matches[2])){
    $t = array_combine($matches[1], $matches[2]);
    foreach($t as $key =&amp;gt; $val){
        $fkey = str_replace(&quot; &quot;, &quot;_&quot;,$key);
        $stream[&#39;info&#39;][strtolower($fkey)] = trim($val);
    }
}
return $stream;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;}&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Setup your ajax php file, ex: current_track.php 
&lt;pre lang=&quot;php&quot;&gt;require&lt;em&gt;once &amp;quot;xspf&lt;/em&gt;function.php&amp;quot;
$stream = getXSPF();
echo $stream[&amp;#39;info&amp;#39;][&amp;#39;title&amp;#39;];&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Set your javascript periodic track updater on your current streaming website 
&lt;pre lang=&quot;html&quot;&gt;&lt;script src=&quot;//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.11.1/jquery.min.js&quot; type=&quot;text/javascript&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;// &amp;lt;![CDATA[
$(document).ready(function() {      setInterval(function(){        $(&amp;quot;#current-track&amp;quot;).load(&amp;quot;current_track.php&amp;quot;);      }, 10 * 1000);    });
// ]]&amp;gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;The setInterval() function will periodically execute an ajax request to fetch new content from icecast xspf mount point.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Aplikasi mobile IFTTT bakal bikin Android lo makin canggih!</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/07/11/aplikasi-mobile-ifttt-bakal-bikin-android-lo-makin-canggih/"/>
   <updated>2014-07-11T16:03:57+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/07/11/aplikasi-mobile-ifttt-bakal-bikin-android-lo-makin-canggih</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2014-07-11-at-1.59.56-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2014-07-11 at 1.59.56 PM&quot;&gt; IFTTT adalah sebuah alat yang akan memudahkan otomatisasi kegiatan lo sehari-hari dengan dunia internet. &lt;a href=&quot;http://khalidadisendjaja.web.id/2012/09/05/rahasia-dibalik-otomatisasi-tweet-gue/&quot;&gt;Cara pemakaian IFTTT&lt;/a&gt; pun cukup mudah, sama sekali gak perlu ngerti IT banget. Sumpah gak boong :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IFTTT baru-baru ini mengenalkan aplikasi untuk smartphone Android, yang nantinya berguna untuk meng-otomatisasi fitur smartphone seperti, sms, call, location, photo, dan notification.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi bisa di download melalui &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ifttt.ifttt&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Google Play Store&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/ifttt_1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/ifttt_1.jpg&quot; alt=&quot;ifttt_1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/images/ifttt_2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/ifttt_2.jpg&quot; alt=&quot;ifttt_2&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak banget resep IFTTT yang bisa lo bikin, dari yang paling berguna buat hidup lo sampai yang paling absurd sekalipun, he he :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/ifttt_3_1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/ifttt_3_1.jpg&quot; alt=&quot;ifttt_3_1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo mau bikin resep baru juga gampang kok, contohnya gue mau bikin satu resep, kalo gw udah sampai di kantor gw bisa nge-post ke yammer kantor, lo bisa ikutin ilustrasi dibawah ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/ifttt_4_1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/ifttt_4_1.jpg&quot; alt=&quot;ifttt_4_1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gimana? ... mudah banget kan, cara kerja IFTTT didasari oleh trigger dan action dari social network atau device user, sehingga otomatisasi yang dilakukan di IFTTT semuanya adalah on behalf user itu sendiri.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Nanti gue "Yo!" aja ya...</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/06/19/nanti-gue-yo-aja-ya/"/>
   <updated>2014-06-19T16:20:34+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/06/19/nanti-gue-yo-aja-ya</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/Screen-Shot-2014-06-19-at-3.52.31-PM.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2014-06-19-at-3.52.31-PM-300x283.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2014-06-19 at 3.52.31 PM&quot;&gt;&lt;/a&gt;Yo, yo , yoooooo! .... Ha ha, satu lagi terobosan baru cara berkomunikasi dengan temen-temen lo, sebenernya sih ga baru-baru amet, kalo dulu jaman gw baru2x masuk kuliah taun 90-an pasti lo tau deh yang namanya &amp;quot;Miss Call&amp;quot; cuman buat ngasih tau kalo lo dah nyampe kelas, ato buat ngasih tau dah nyampe tempat janjian misalnya di mall, kafe, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi Android/Iphone bernama Yo ini punya moto &amp;quot;Zero-character communication tool&amp;quot; ya cara kerjanya mirip-mirip sama miss call gitu deh, buat yang mau coba silakan kunjungi websitenya di &lt;a href=&quot;http://www.justyo.co/&quot;&gt;http://www.justyo.co/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara penggunaan aplikasi Yo ini pun sumpah gampang banget, aplikasi ini hanya akan mengirimkan Notifikasi kepada temen-temen pengguna Yo yang sudah terdaftar. Pengguna/User Yo tidak akan bisa menuliskan pesan tambahan apapun selain &amp;quot;Yo!&amp;quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi ... aplikasi Yo ini adalah sebuah tool untuk mengirimkan notifikasi kepada sesama pengguna dimana keduanya sudah mengerti maksud dari notifikasi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misal contoh seperti dibawah,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Misal lo adalah seorang blogger, punya akun di Yo dengan username JOHNYOBLOG, lo bisa invite pembaca blog lo yang lain dengan alasan ketika ada blog post terbaru, lo akan meng-Yo pembaca yang sudah di invite.&lt;br&gt;
“Yo me at &lt;strong&gt;JHONYOBLOG&lt;/strong&gt; and I’ll Yo you when I publish a new post!”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Misal lo punya sebuah ecommerce website, lo juga bisa meng-Yo pelanggan ketika ada produk terbaru yang masuk.&lt;br&gt;
“Yo me at &lt;strong&gt;JONDIECAST&lt;/strong&gt; and I’ll Yo you when there is a new product!&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atau yang paling simple adalah &amp;quot;Kalo gw dah nyampe, Nanti gue Yo! aja ya...&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sumpah nih aplikasi antara penting dan ga penting tapi sebenernya sih .... ga tau deh ... binun gw juga, penggunaan miss call pun sebenernya skarang juga udah jarang banget, tapi ya coba aja dulu, gratis juga :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinya adalah para developer Yo ini hanya ingin menyerderhanakan cara komunikasi yang tidak bertele-tele, silakan cek akun twitter Yo di &lt;a href=&quot;http://twitter.com/YoAppStatus&quot;&gt;@YoAppStatus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Yay! Twitter featuring Piala Dunia 2014</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/06/12/yay-twitter-featuring-piala-dunia-2014/"/>
   <updated>2014-06-12T15:53:39+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/06/12/yay-twitter-featuring-piala-dunia-2014</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Sepertinya untuk Piala Dunia 2014 ini, Twitter benar-benar memberikan wadah pada para tweeps untuk turut menyemarakan suasana piala dunia di sisi online digital social media, bisa dilihat pada tampilan home terbaru dari Twitter.com versi website, di bagian sidebar sebelah kanan sudah tersedia jadwal pertandingan dan para pengguna twitter bisa memantau pertandingan lewat twitter hashtag yang sudah disediakan oleh twitter,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/twitter_wc11.jpg&quot; alt=&quot;twitter_wc1&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah tombol &amp;quot;Choose your side&amp;quot; diklik, Tweeps akan diminta untuk memilih tim kesebelasan andalan-nya yang tentunya sudah eligible untuk Piala Dunia 2014 ini,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/twitter_wc2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/twitter_wc2.jpg&quot; alt=&quot;twitter_wc2&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bahkan para Tweeps bisa dengan mudah mengubah twiter profile picture dan twitter header background berdasarkan dengan tim piala dunia yang dipilihnya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/twitter_wc4.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/twitter_wc4.jpg&quot; alt=&quot;twitter_wc4&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tweeps juga bisa langsung mengetahui dan mem-follow akun-akun twitter official yang berhubungan dengan tim Piala Dunia yang dipilihnya, tanpa harus mencari akun official dari tim andalannya&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/twitter_wc5.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/twitter_wc5.jpg&quot; alt=&quot;twitter_wc5&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan yang terakhir tweeps bisa mengajak teman-teman untuk mendukung tim andalannya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/twitter_wc6.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/twitter_wc6.jpg&quot; alt=&quot;twitter_wc6&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk versi official Twitter mobile app (Android,Iphone) Twitter menyediakan fitur yang sama seperti di atas, tweeps akan melihat sebuah button &amp;quot;Explore the world cup&amp;quot; di halaman home screen aplikasi, tweeps juga bisa melakukan search terhadap official hashtag seperti #BraCro lalu tweeps akan di arahkan ke halaman baru yang berguna untuk memonitoring pertandingan yang sedang berlangsung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/IMG_20140613_025934.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/IMG_20140613_025934.jpg&quot; alt=&quot;IMG_20140613_025934&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/IMG_20140613_022553.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/IMG_20140613_022553.jpg&quot; alt=&quot;IMG_20140613_022553&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gitu deh, ga punya tivi ... yaaaa ... having fun aja nonton worldcup di Twitter, cekidot &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/worldcup&quot;&gt;https://twitter.com/hashtag/worldcup&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Sekilas tentang Swarm dan The New Foursquare app</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/06/10/sekilas-tentang-swarm-dan-the-new-foursquare-app/"/>
   <updated>2014-06-10T20:29:10+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/06/10/sekilas-tentang-swarm-dan-the-new-foursquare-app</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Belakangan ini Foursquare sedang sibuk2x nya membuat sebuah modifikasi baru pada sisi aplikasi dan user experience dengan tujuan untuk lebih menekankan, bahwa inti dari semua yang Foursquare lakukan selama ini adalah bukan untuk membuat sebuah famous check-in button yang mungkin tiap orang bisa bilang &amp;quot;Kalo mau check-in ya di Foursquare aja&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dulunya Foursquare berhasil membuat trend baru dengan memperkenalkan fitur location check-in, tapi seiring dengan perkembangan tahun trend tersebut akan hilang dengan sendirinya, sejalan juga dengan perkembangan teknologi dan data venue yang foursquare miliki Crowley berpikiran bagaimana jika Foursquare tidak membutuhkan tiap penggunanya untuk melakukan aktivitas check-in lagi, versi foursquare yang seperti apakah yang tidak mengharuskan orang untuk selalu melakukan aktivitas check-in?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena hal tersebut akhirnya Foursquare membagi dua aplikasinya untuk tujuan yang berbeda. Swarm yang lebih memfokuskan pada penggunanya dan The new Foursquare app yang lebih memfokuskan pada tempat/lokasi/venue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/fs_1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/fs_1.jpg&quot; alt=&quot;fs_1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk aplikasi Foursquare yang baru, ada beberapa fitur yang dihilangkan yaitu fitur Checkin, Badges, dan Mayorships, aplikasi ini akan lebih memfokuskan user pada lokasi/venue, misalnya user bisa mencari tempat apa yang lagi trending, restoran yang baru2x aja buka, indomaret terdekat, bioskop terdekat, atau venue spesial yang sedang memberikan diskon/sale/promo barang dagangan-nya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/fs_2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/fs_2.jpg&quot; alt=&quot;fs_2&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika user melakukan check-in tempat pada aplikasi ini, user akan diarahkan ke aplikasi Swarm, dimana aplikasi Swarm lebih menekankan pada posisi para penggunanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/fs_3.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/fs_3.jpg&quot; alt=&quot;fs_3&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Swarm memperkenalkan sistem &amp;quot;Neighborhood Sharing&amp;quot; yang tidak memerlukan penggunanya untuk check-in. Jika fitur ini diaktifkan, Swarm akan memungkinkan teman-teman terdekat pengguna untuk mengetahui bahwa pengguna sedang berada dalam area tertentu tanpa harus memberitahu lokasi spesifik si pengguna. Misalnya, alih-alih mengatakan si pengguna sedang berada di Starbucks Melawai, pengguna hanya akan terlihat sedang berada di daerah kebayoran baru/Jakarta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/fs_4.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/fs_4.jpg&quot; alt=&quot;fs_4&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk halaman home screen dari Swarm, pengguna akan disajikan dengan jarak teman-teman pengguna ke pengguna itu sendiri, jarak ini dibagi menjadi 6 bagian yaitu Right here (500 feet), A short walk away (1.0 mile), Nearby (5.0 miles), In the area, (20 miles) dan Far far away.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu fitur yang menarik buat gue adalah kemampuan si pengguna untuk membuat &amp;quot;Plan&amp;quot; dimana bisa gw bilang semacam Itinerary kecil yang nantinya berguna ketika si pengguna sedang melakukan travel bersama teman2xnya karena Plan yang telah dibuat bisa dilihat oleh teman2x si pengguna yang sedang berada pada lokasi yang sama dengan si pengguna &amp;quot;Nearby Plans&amp;quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media.tumblr.com/83aa376a646623562f0acc06071e0e15/tumblr_inline_n5kl4bv0Pv1qzxhga.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu lagi fitur yang gak kalah penting yaitu fitur mention dengan menggunakan simbol &amp;quot;@&amp;quot; pada saat ingin menuliskan nama teman atau lokasi/venue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://support.foursquare.com/hc/en-us/article_attachments/200680994/Screen_Shot_2014-05-14_at_7.06.41_PM.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://support.foursquare.com/hc/en-us/article_attachments/200681014/Screen_Shot_2014-05-14_at_7.06.51_PM.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Swarm juga memperkenalkan Sticker, Mayor 2.0, dan sistem badge yang baru (Coming soon).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada dua jenis stiker, mood dan kategori. Pengguna dapat menambahkan stiker mood untuk setiap check-in. Kategori stiker didasarkan pada lingkungan pengguna. Misalnya, ketika pengguna sedang berada di Starbucks si pengguna bisa menambahkan stiker kopi pada check-in nya, stiker2x ini tidak semuanya di unlock oleh foursquare, jadi semakin banyak check-in akan semakin banyak stiker yang ter-unlock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/fs_6.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/fs_6.jpg&quot; alt=&quot;fs_6&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk sistem Mayorship, si pengguna tidak lagi berkompetisi dengan seluruh pengguna foursquare yang totalnya sekitar 50Juta orang, jadi si pengguna hanya akan berkompetisi dengan teman-temannya saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Badge sistem yang baru sedang dipersiapkan oleh Foursquare, jadinya yaaa stay tune aja!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oke deh mas bro mbak sis , silahkan di jajal app baru yang satu ini :)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Uhuk.. facebook "ask" buat gombalin cewek jomblo, lumayan neh</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/06/05/uhuk-facebook-ask-buat-gombalin-cewek-jomblo-lumayan-neh/"/>
   <updated>2014-06-05T14:25:20+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/06/05/uhuk-facebook-ask-buat-gombalin-cewek-jomblo-lumayan-neh</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Kalo misal lo liat facebook profile temen lo yang lagi ga punya status relationship lo bakal bisa ngelihat tombol &amp;quot;Ask&amp;quot; button, yang dimana lo bisa tanya apapun itu yang berhubungan dengan status relationship orang tersebut, button &amp;quot;Ask&amp;quot; ini hanya bisa dilihat oleh orang lain, pemilik facebook profile tidak akan bisa melihat button ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/fbflirt.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/fbflirt.jpg&quot; alt=&quot;fbflirt&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Aplikasi 3rd Party (Facebook,Paypal,dll) Aman gituh?? Lo harus tahu!</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu/"/>
   <updated>2014-05-28T20:08:25+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/48a572c60b93255986ba073bf5b1d865-1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/48a572c60b93255986ba073bf5b1d865-1.jpg&quot; alt=&quot;48a572c60b93255986ba073bf5b1d865 (1)&quot;&gt;&lt;/a&gt;Yang gue maksud Aplikasi 3rd party disini adalah sebuah aplikasi yang berjalan sebagai aplikasi tambahan dari beberapa aplikasi yang sudah popular, aplikasi ini bisa berupa website, client app, mobile web, mobile app, desktop app, microsite, dll. (*mengulang kata aplikasi... halah)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contoh kalo lo termasuk pengguna Twitter, lo pasti tau aplikasi yang namanya seismic, hootsuite, atau uber Twitter, semua aplikasi tersebut adalah aplikasi 3rd party dari Twitter. Aplikasi ini adalah aplikasi yang dibuat oleh pihak ketiga diluar dari Twitter, aplikasi ini mendapatkan izin dari pihak Twitter untuk mengakses data2x user dan menggunakannya di dalam aplikasi. Begitu hal nya sama dengan seperti Facebook, Google+, LinkedIn, Instagram, dan masih banyak lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi 3rd party tentunya bisa disalahgunakan oleh pembuatnya untuk mencuri data user atau mungkin karena adanya kelalaian dari pembuatnya sehingga membuat data dari para pengguna aplikasi bisa dicuri seperti dijelaskan &lt;a href=&quot;http://khalidadisendjaja.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/&quot;&gt;disini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada sebuah pattern/skema/pola yang selalu dipakai oleh aplikasi 3rd party untuk mendapatkan akses data penggunanya, misal ketika pengguna aplikasi ingin menggunakan aplikasi 3rd party, pengguna akan diberikan pilihan untuk login dengan akun facebook pengguna, dalam tahap ini pengguna akan di alihkan ke halaman facebook untuk memberikan izin akses data pengguna kepada aplikasi 3rd party, setelah proses selesai pengguna aplikasi akan dialihkan kembali ke halaman home aplikasi 3rd party, dalam hal ini aplikasi 3rd party telah mendapatkan &lt;strong&gt;access token&lt;/strong&gt; yang bisa digunakan sebagai kunci untuk mengakses data facebook pengguna. Proses ini dinamakan &lt;a href=&quot;https://www.owasp.org/index.php/Open_redirect&quot;&gt;Open Redirect&lt;/a&gt;, protokol yang digunakan untuk proses otorisasi dinamakan &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/OAuth&quot;&gt;OAuth&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekarang bayangkan jika ada sebuah situs/aplikasi malware yang berpura-pura menjadi Aplikasi 3rd party lalu mengalihkan pengguna ke situs Facebook untuk memberikan akses data, tapi setelah proses selesai, bukannya mengarahkan pengguna kembali ke halaman aplikasi 3rd party, aplikasi malware ini memberitahu Facebook untuk mengarahkan pengguna ke aplikasi malware daripada aplikasi 3rd party yang seharusnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan cara ini hacker mungkin dapat mengarahkan pengguna ke situs sendiri dan mendapatkan akses token. Sehingga hacker dapat mengakses Facebook API seolah-olah itu dari aplikasi 3rd party yg seharusnya dan mencuri data pengguna. Proses hacking ini dinamakan &lt;a href=&quot;http://tetraph.com/covert_redirect/&quot;&gt;Cover Redirect Vulnerability&lt;/a&gt; , hal ini bisa terjadi karena kelalaian developer aplikasi 3rd party yang tidak memverifikasi redirect url yang akan diproses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simulasi dari proses hacking diatas bisa dilihat dibawah ini, (*Percepat ke 2:47 untuk proses simulasi)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://youtu.be/HUE8VbbwUms?t=2m47s&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya ini bisa terjadi tidak hanya dengan facebook saja, tapi situs popular lain seperti google,linkedin,paypal, dll yang menggunakan protokol OAuth dan OpenId bisa membocorkan data pengguna jika developer aplikasi 3rd party lalai dalam mengamankan aplikasinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara menanggulangi dari sisi pengguna sebenarnya cukup mudah, tetapi memerlukan awareness juga dari penggunanya, misal ketika setelah proses otorisasi selesai, pengguna dialihkan ke situs yang mencurigakan, pengguna bisa langsung membatalkan data akses aplikasi 3rd party melalui situs dimana pengguna memberikan izin akses datanya (Facebook, Twitter, LinkedIn, Google, dll) atau pengguna bisa menggunakan servis gratis seperti &lt;a href=&quot;http://mypermissions.org/&quot;&gt;MyPermissions.org&lt;/a&gt; di situs ini semua izin akses yang pengguna berikan pada aplikasi 3rd party akan terlisting.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Mau punya Restoran di Facebook? Cekidot Gan!</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/05/26/mau-punya-restoran-di-facebook-cekidot-gan/"/>
   <updated>2014-05-26T12:02:01+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/05/26/mau-punya-restoran-di-facebook-cekidot-gan</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/fbresto.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/fbresto.jpg&quot; alt=&quot;fbresto&quot;&gt;&lt;/a&gt;Kabar gembira buat lo semua yang baru aja memulai bisnis resto/cafe/rumah makan/warteg atau yang sejenisnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook baru2x aja merilis fitur baru dari Facebook Fan Pages dimana setiap user yang mempunyai facebook fan pages berkategorikan “Restaurant/Cafe” akan mempunyai opsi2x untuk menambahkan detil-detil tentang restoran yang dikelola oleh user tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Opsi2x yang diberikan oleh facebook berupa,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Menu Restoran bisa di upload melalui PDF atau kedepannya user bisa menggunakan akun di &lt;a href=&quot;http://www.constantcontact.com/&quot;&gt;Constant Contact&lt;/a&gt; (*yg saat ini baru tersedia untuk user US/Canada) untuk menampilkan menu secara otomatis di facebook page user.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jam buka dan jam tutup restoran, apa ternyata sudah bangkrut juga bisa ditambahkan di detail facebook page.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kisaran harga restoran, mahal murah gratis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tipe masakan yang di sajikan restoran tersebut, misal: Asian cuisine, middle east cuisine, sundanesse cuisine, dll.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bahkan tempat parkir kendaraan juga bisa di tambahkan, misal apakah ada servis valet untuk restoran, cuci mobil, beli mobil, dll.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akses kendaraan publik (Bis, angkot, taksi, dll) untuk menuju ke restoran.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Metoda pembayaran, apakah bisa pakai credit card atau cash aja, ato pake daun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Culinary team/Koki/tukang masak juga bisa ditambahkan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Restoran servis seperti, apakah bisa delivery, take-out, dll.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spesialisasi restoran seperti apakah ada Pijet, massage, spa ,breakfast, dinner, minuman, khusus ngopi, dll.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Buat yang pada mau nyoba bikin facebook page untuk restorannya, silahkan klik link berikut, &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/pages/create.php&quot;&gt;https://www.facebook.com/pages/create.php&lt;/a&gt; , pilih &amp;quot;Local Business or Place&amp;quot; lalu pilih kategori &amp;quot;Restaurant/Cafe&amp;quot; , isi semua detail pages yang ada, setelah page selesai dibuat, klik tombol &amp;quot;Update page info&amp;quot; di bagian ini nantinya lo bisa input semua detail restoran seperti dijelaskan diatas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat yang bingung, bisa menuju ke Facebook Help Center &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/help/533179700126832&quot;&gt;https://www.facebook.com/help/533179700126832&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/Screen-Shot-2014-05-26-at-11.56.37-AM.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2014-05-26-at-11.56.37-AM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2014-05-26 at 11.56.37 AM&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lumayan kan, daripada lo susah2x bikin website buat restoran, kebetulan facebook punya fitur kayak gini, haha saingan deh sama Foursquare dan Yelp. Selamat Mencoba!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Hmm.. PathWebsite... no related.. no official.. indeed suspicious</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/05/07/pathwebsite-no-official-no-related-indeed-suspicious/"/>
   <updated>2014-05-07T02:15:44+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/05/07/pathwebsite-no-official-no-related-indeed-suspicious</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Oh wow, it&amp;#39;s fake and suspicious...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Last Monday, roaming around at my office, some of my colleague showed me a website that really have a similar look with Path.com and also exact Path logo on the website, web layout is pretty neat too, some of my friend even says that PathWebsite is for exclusive path users only. I dunno how PathWebsite team could tricked people with such way.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2014-05-20-at-11.57.05-AM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2014-05-20 at 11.57.05 AM&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After you logged in to the website, surprisingly you will see your own path timeline... hmm dunno how they did it, AFAIK as a developer who want to have their app connected to Path Api services, they should have had &lt;a href=&quot;https://path.com/blog/58069023326/expanding-our-api-and-helping-our-users-share-even-more&quot;&gt;officially partnered&lt;/a&gt; with Path.com such as NikeRun and Wordpress. The illegal way accessing Path data is by &amp;quot;byPass&amp;quot;-ing Path server with own user credential. It&amp;#39;s mean that Path has a hole on their server which let some people hacking to get user data without Path offical Api.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://twitter.com/PathService/status/463738769946857472&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My suggestion for you who had registered your account on that site is to change your credential immediately, at least that is what you can do for now.&lt;br&gt;
 Just hope that they don&amp;#39;t do anything illegal with your credential.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ngobrol unik bareng FireChat</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/04/17/ngobrol-unik-bareng-firechat/"/>
   <updated>2014-04-17T18:41:02+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/04/17/ngobrol-unik-bareng-firechat</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/FireChat.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/FireChat.jpg&quot; alt=&quot;FireChat&quot;&gt;&lt;/a&gt;Ada yang baru nih, namanya &lt;a href=&quot;http://opengarden.com/firechat&quot;&gt;Firechat&lt;/a&gt;, aplikasi chatting yang satu ini cukup unik dan bisa dibilang bermanfaat atau bisa dimanfaatkan ... he he. Salah satu keunikannya adalah lo ga perlu registrasi sama sekali untuk menggunakan aplikasi ini.... haaaaahh trus gimana cara kita mo chatting sama temen, ha ha itu dia uniknya, disini semua pengguna Firechat adalah anonymous/alias tak dikenal/alias bisa ganteng bisa cakep/alias bisa maling bisa dukun, jadi intinya semua pengguna firechat disini hanya dikategorikan oleh posisi/lokasi dari si pengguna itu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yup, firechat adalah sebuah aplikasi chatting yang berdasarkan dari lokasi pengguna, firechat memungkinkan setiap pengguna smartphone untuk chatting dengan yang lain dalam satu area/lokasi yang sama, firechat bisa berhubungan satu dengan yang lainnya melalui Bluetooth, Jaringan Selular, dan WIFI. Jadi yang pasti dimanapun lo berada, punya koneksi data ato nggak, asal bluetooth lo nyala, lo masih bisa chatting dengan pengguna firechat lainnya yg berada satu lokasi dengan lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi Firechat sudah tersedia dalam versi Android dan Iphone, lo bisa coba cek websitenya &lt;a href=&quot;http://opengarden.com/firechat&quot;&gt;http://opengarden.com/firechat&lt;/a&gt; gw ga tau untuk versi windowsnya bakal dibuat ato nggak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fitur dari firechat pun cukup simple, cepat, dan ga lemot, tampilan homescreen dibagi 2 tab (everyone dan nearby), untuk tab everyone kalo yang gue liat disini, penggunanya berasal dari berbagai macam kota tapi satu negara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/Screenshot_2014-04-17-18-23-02.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screenshot_2014-04-17-18-23-02.png&quot; alt=&quot;Screenshot_2014-04-17-18-23-02&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk tab Nearby, penggunanya adalah orang2x yang lagi satu lokasi sama lo,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/Screenshot_2014-04-17-18-23-09.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screenshot_2014-04-17-18-23-09.png&quot; alt=&quot;Screenshot_2014-04-17-18-23-09&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari segi fungsi dan kegunaan dari aplikasi ini kalo gw bilang sih sangat bermanfaat banget, misal kalo lo sering naik busway lo bisa ngobrol sama penumpang yang juga lagi nungguin busway lewat, misal juga kalo ada anak hilang di mall, firechat juga bisa sebagai penyebar informasi yang sangat cepat di satu lokasi, atau mungkin di tempat konser susah nyari WC lo bisa coba chatting sama satpam yang juga pake firechat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok deh, cobain aja, aplikasinya gak bertele-tele mudah cepat dan rapih.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Internet geger gegara HeartBleed [BUG] </title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/04/11/internet-geger-gegara-heartbleed-bugs/"/>
   <updated>2014-04-11T15:51:42+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/04/11/internet-geger-gegara-heartbleed-bugs</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://heartbleed.com/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/heartbleed.png&quot; alt=&quot;heartbleed&quot;&gt;&lt;/a&gt;2 atau 3 hari yang lalu sekitar 66% website di seluruh dunia sempat geger dengan adanya &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Software_bug&quot;&gt;&lt;em&gt;bug&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; pada &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Openssl&quot;&gt;OpenSSL&lt;/a&gt; (*yaitu sebuah software kriptografi yang banyak dipakai di sekian banyak aplikasi website dan berguna untuk melindungi data koneksi pengguna ketika sedang melakukan aktivitas internet)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada beberapa pihak yang menyalahgunakan bug ini untuk mencuri data2x pengguna internet yang bisa berupa password, kartu kredit, email, dll. Beberapa situs besar seperti Yahoo-pun terkena dampaknya, sebuah &lt;a href=&quot;http://www.cnet.com/news/heartbleed-bug-undoes-web-encryption-reveals-user-passwords/&quot;&gt;perusahaan security men-demokan mencuri username dan password&lt;/a&gt;, dengan menggunakan Heartbleed script. Ada beberapa website lokal seperti Kaskus juga mengalami hal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;List dari beberapa yang mengalami Heartbleed bug bisa dilihat di &lt;a href=&quot;https://github.com/musalbas/heartbleed-masstest/blob/master/top1000.txt&quot;&gt;heartbleed-masstest&lt;/a&gt;, untuk mengetahui apakah website yang sering lo kunjungin masih mengalami bug ini, bisa dicoba tool yang satu ini &lt;a href=&quot;http://filippo.io/Heartbleed/&quot;&gt;heartbleed-test&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ilustrasi dibawah bisa menjelaskan sedikit, bahaya dari Heartbleed,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://xkcd.com/1353/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://imgs.xkcd.com/comics/heartbleed.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sekarang, bagaimana caranya mencegah agar hal ini tidak terjadi pada kita sebagai pengguna internet, apalagi dengan maraknya aktivitas di internet banking yang notabene menggunakan OpenSSL. Ketika sebuah website menggunakan SSL, bisa kita lihat pada browser address bar, protokol yang digunakan adalah &lt;strong&gt;&amp;quot;https://.....&amp;quot;&lt;/strong&gt; agar kita yakin apakah website tersebut aman, bisa di-cek dengan menggunakan tool diatas. Sayangnya fix untuk bug ini hanya bisa dilakukan di sisi server website, jadi pengguna hanya bisa menunggu apakah website tersebut sudah melakukan fix pada heartbleed bug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk server admin, berikut ada penjelasan OpenSSL version yang terjangkit bug ini,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;OpenSSL 1.0.1 through 1.0.1f (inclusive) are vulnerable&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenSSL 1.0.1g is NOT vulnerable&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenSSL 1.0.0 branch is NOT vulnerable&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenSSL 0.9.8 branch is NOT vulnerable&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Klik saja website ini &lt;a href=&quot;http://heartbleed.com&quot;&gt;http://heartbleed.com&lt;/a&gt; untuk kenalan lebih intim sama yang namanya heartbleed bug atau Hati Berdarah tapi kutu-an .. halah&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Hati-hati domain ".com.com"</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/04/01/hati-hati-domain-com-com/"/>
   <updated>2014-04-01T12:09:39+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/04/01/hati-hati-domain-com-com</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hati-hati sama domain yang namanya &amp;quot;*.com.com&amp;quot; gue gak tau kenapa, percaya gak percaya ini domain bisa exist, domain yg satu ini bisa sangat mirip sama domain &amp;quot;*.com&amp;quot;, ya secara TLD .com penggunaan terbesar sejagad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bahayanya adalah domain &amp;quot;*.com.com&amp;quot; adalah senjata typo paling ampuh, contoh misalnya lo dapat referensi email &lt;strong&gt;user@yahoo.com.com&lt;/strong&gt; ato mungkin &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://khalidadisendjaja.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/&quot;&gt;phising&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;twitter.com.com&lt;/strong&gt; atau misal lo mau donlot update dari &lt;strong&gt;microsoft.com.com&lt;/strong&gt; huahahahaaa soalnya kebanyakan orang gak sadar dan mengira domain itu sama-lah seperti domain &amp;quot;.com&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/dsparking-virus400.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/dsparking-virus400.png&quot; alt=&quot;dsparking virus400&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belakangan domain &amp;quot;*.com.com&amp;quot; dibeli sama DSparking, yaitu tempat dimana domain-domain liar dan gak jelas bersembunyi, bahkan sampai ada virus yang namanya DSparking.com redirect virus, dimana virus ini akan merubah browser setting dan secara frequently akan mengarahkan pengguna ke situs-situs yg tidak dikenal, biasanya computer pengguna mendapatkan virus ini dari berbagai sumber seperti spam email, download gak jelas, mengunjungi website yang tidak aman, atau mungkin mengunjungi salah satu domain seperti &amp;quot;*.com.com&amp;quot; diatas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadinya, Kalem wae and Safe surfing Guys!&lt;br&gt;
 pake helm, .. halah&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>[NOTE] Upgrade NodeJS lokal via NPM dan "n" module</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/02/19/note-upgrade-nodejs-lokal-via-npm-dan-n-module/"/>
   <updated>2014-02-19T14:55:27+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/02/19/note-upgrade-nodejs-lokal-via-npm-dan-n-module</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sebelum NodeJS-nya di-upgrade, cek dulu versi yang ter-install,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;$node -v
v0.10.12
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bersih2x NPM Cache,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;sudo npm cache clean -f
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Install &amp;quot;n&amp;quot; &lt;a href=&quot;https://github.com/visionmedia/n&quot;&gt;Node binary manager&lt;/a&gt; ,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;sudo npm install -g n
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Upgrade Node ke versi terakhir,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;sudo n 0.10.26
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atau bisa langsung upgrade ke versi stable terakhir,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;sudo n stable
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cek versi node yg telah terupgrade,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;$node -v
v0.10.26
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Bicara "Flow" kreatifitas dalam segi internet, teknologi, dan keseharian </title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/02/17/bicara-flow-kreatifitas-dalam-segi-internet-teknologi-dan-keseharian/"/>
   <updated>2014-02-17T18:43:31+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/02/17/bicara-flow-kreatifitas-dalam-segi-internet-teknologi-dan-keseharian</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Flow? Apaan tuh? Kalo di translate, flow itu secara harfiah bisa berarti aliran atau arus. Flow yang gue maksud disini adalah sebuah konsep, metodologi atau desain psikologis yang menggunakan kondisi mental dan kejiwaan dari seseorang, bagaimana dan mengapa seseorang bisa mencurahkan segala fokus dan konsentrasi dalam satu aktivitas dengan jangka waktu yang sangat lama tanpa merasa bosan dan bahkan menikmati serta membuat efek ketagihan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konsep ini dicetuskan oleh seorang professor dari Univ. Chicago &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mihaly_Csikszentmihalyi&quot;&gt;Mihaly Csikszentmihalyi&lt;/a&gt;, beliau menjelaskan tentang implikasi flow di masyarakat dalam sebuah bukunya &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://books.google.co.id/books/about/Creativity.html?id=aci_Ea4c6woC&quot;&gt;Creativity: Flow and the Psychology of Discovery and Invention&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt; Dalam sebuah wawancaranya dengan Wired Magazine di tahun 1996 yang menurut gue menarik juga untuk disimak, beliau berbicara tentang flow dalam desain website yang menurutnya &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wired.com/wired/archive/4.09/czik_pr.html&quot;&gt;&amp;quot;Great Web sites are not about navigating content, but staging experience&amp;quot;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; silahkan cekidot aja ke tkp langsung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo dilihat dalam kehidupan sehari-hari, secara tidak sadar sebenarnya banyak kegiatan yang secara tidak langsung menerapkan konsep flow ini, contoh, misalnya dari Lo nyukur jenggot, nyetrika, gitar-an, masak, main puzzle, nge-rakit LEGO dan bahkan sampai nge-jahit pun adalah hal-hal simpel yang bisa membuat lo lupa waktu karena fokus dan perhatian lo tercurahkan sepenuhnya pada kegiatan tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Csikszentmihalyi menjelaskan secara gamblang bagaimana seseorang bisa mencapai keadaan tersebut,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sebuah kegiatan/aktivitas harus memiliki misi yang jelas dan sederhana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Misi tersebut harus mempunyai result/umpan-balik yang instan dan tidak bertele-tele.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tidak boleh ada gangguan yang bisa membuat seseorang sadar bahwa ia sedang mengerjakan misi tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adanya keseimbangan antara kesulitan dari tantangan sebuah misi dengan keahlian dasar seseorang, sehingga orang tersebut memiliki keyakinan bahwa ia bisa melakukan tantangan/misi tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Dalam sebuah artikel yang banyak berbicara tentang desain game &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gamasutra.com/view/feature/166972/&quot;&gt;Cognitive Flow: The Psychology of Great Game Design&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ketika tingkat kemampuan/skill dari seseorang terlalu rendah dan tingkat kesulitan dari sebuah tantangan/misi terlalu tinggi maka dalam diri orang tersebut akan timbul keraguan untuk meneruskan misi tersebut, sebaliknya jika tantangan terlalu mudah dan kemampuan yang dimiliki orang tersebut terlalu tinggi maka akan timbul kebosanan yang membuat orang tersebut malas untuk menyelesaikan tantangan/misinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flow dalam sebuah aktivitas bisa dicapai ketika tingkat kesulitan sebuah tantangan dan kemampuan seseorang mempunyai keseimbangan dan proporsional, seperti bisa dilihat pada ilustrasi dibawah ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_891&amp;quot; align=&amp;quot;aligncenter&amp;quot; width=&amp;quot;441&amp;quot;]&lt;a href=&quot;/images/gamasutraflow.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/gamasutraflow.png&quot; alt=&quot;gamasutraflow&quot;&gt;&lt;/a&gt; Courtesy Gamasutra[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi, konsep Flow ini banyak diterapkan dalam beberapa aplikasi-aplikasi game yang mungkin banyak Lo temukan di henpon, memang tidak banyak aplikasi game yang bisa menerapkan metoda ini, tetapi ketika mereka (game developer) berhasil menerapkannya tentunya akan menjadi sukses yang sangat besar, bisa kita ambil contoh sebuah mobile game &amp;quot;Flappy Bird&amp;quot; yang marak banget sampai akhirnya developernya sendiri memutuskan untuk menarik aplikasi tersebut dari semua app store.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/Flappy_Bird_logo.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Flappy_Bird_logo.jpg&quot; alt=&quot;Flappy_Bird_logo&quot;&gt;&lt;/a&gt;Sebenernya apa sih yang menarik dari &amp;quot;Flappy Bird&amp;quot; ini, kalo gw bilang sih nggak ada yang menarik sama sekali, dari segi graphic ato gameplay-pun ya begitu-begitu aja, eh ternyata usut punya usut, gue nggak tau ya secara sengaja atau tidak sengaja developer dari game ini berhasil menerapkan konsep Flow di dalam aplikasinya. Kalo Lo liat di in-game experience-nya, misi nya jelas dan sederhana, result dari challenge-nya pun instan, sekali nabrak Lo mati. Game ini sebenernya mudah dan memang mudah, sehingga membuat orang banyak berpikiran kenapa gue ga bisa, dan terus-terusan nyobain itu game, tingkat kompetisi yang dihasilkan juga cukup simpel dan jelas, seberapa besar skor lo bisa main game ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo gue pikir-pikir sih memang susah bisa nge-bikin sesuatu yang baru dimana kita bisa menerapkan konsep Flow ini, jarang banget yang bisa, tapi yang pasti ketika Lo bisa menerapkannya, apapun yang Lo bikin pasti bakal jadi booming se-antero jagad raya, halahh. Yoi! Silahkan deh kalo mau tau lebih lanjut tentang konsep &amp;quot;Flow&amp;quot; ini, bisa di cek langsung link-link di atas.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Woh! Pebble AppStore BETA Android tarik gan!!</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/02/05/woh-pebble-appstore-beta-android-tarik-gan/"/>
   <updated>2014-02-05T13:23:00+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/02/05/woh-pebble-appstore-beta-android-tarik-gan</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Akhirnya di release juga Pebble AppStore untuk pengguna Android, buat yang mau download harus lewat developer portal pebble karena masih BETA released, jadi belum bisa di download lewat google play. Cara download dan instalasi sama seperti artikel gue sebelumnya &lt;a href=&quot;http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/16/cara-update-firmware-pebble-ke-sdk-2-beta-version/&quot;&gt;klik disini &lt;/a&gt;, semua bisa Lo lakukan lewat browser henpon saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di postingan ini gue cuman mau ngasih tips n trick sebelum nyobain appstore beta yang satu ini, supaya prosedur instalasi lancar jaya.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Remove dulu semua app yang ada di pebble.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disconnect pebble dari android app.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un-pair pebble bluetooth dari henpon, soalnya kalo ga gini Lo pasti bakal ribet, sumpah ga boong.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Download file APK dan PBZ dari developer portal,&lt;br&gt;
apk : &lt;a href=&quot;https://developer.getpebble.com/2/download/PebbleApp-2.0-BETA8.apk&quot;&gt;https://developer.getpebble.com/2/download/PebbleApp-2.0-BETA8.apk&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
pbz : 

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;If your Pebble serial number starts with a number, &lt;a href=&quot;https://developer.getpebble.com/2/download/Pebble-2.0.0-ev2_4.pbz&quot;&gt;download Pebble Firmware 2.0.0 for ev2_4&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If your Pebble serial number starts with the letter ‘Q’, &lt;a href=&quot;https://developer.getpebble.com/2/download/Pebble-2.0.0-v1_5.pbz&quot;&gt;download Pebble Firmware 2.0.0 for v1_5&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If you have one of the brand new &lt;a href=&quot;http://www.getpebble.com/steel&quot;&gt;Pebble Steel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://developer.getpebble.com/2/download/Pebble-2.0.0-v2_0.pbz&quot;&gt;download Pebble Firmware 2.0.0 for Pebble Steel&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Install APK nya lebih dahulu, setelah selesai klik &amp;quot;done&amp;quot;, jangan di open dulu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pair Pebble bluetooth dengan henpon lewat Android Settings.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buka Pebble Appstore yang telah di-install, lalu koneksikan pebble.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Install file PBZ yg telah di download, tunggu proses update firmware selesai di pebble, nanti pebble akan auto reconnect ke appstore.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Login App Locker Pebble memakai credential yang sama seperti developer portal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kalo di henpon gw Appstore nya rada berat, nguras RAM kayanya, tapi it works!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kalo mau coba fitur configuration dari salah satu watchapp yang udah ter-install, lebih baik exit dulu app yang di pebble.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Selamat mencoba!!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Low RAM Android? No Worry at All</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/01/23/low-ram-android-no-worry/"/>
   <updated>2014-01-23T13:40:58+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/01/23/low-ram-android-no-worry</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/lowramandroid.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/lowramandroid.jpg&quot; alt=&quot;lowramandroid&quot;&gt;&lt;/a&gt;Ever think to change my old android smartphone into a much better one, however the android market seems to change very fast, in every years you will see how many new android device being shipped with their new technology, hardware, and new operating system, which is IMHO I don&amp;#39;t think that the enhancement they made, is having a big difference in a way I use my phone. So I somehow manage to wait for another 3 or 5 years for replacing my devices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Over time years passed, I will need to update phone operating system that will take a lot of hardware resources especially RAM/Memory consumption. I still using &lt;strong&gt;Nexus S ( 384mb RAM )&lt;/strong&gt; as my current daily use phone, connected to my Pebble smartwatch, and CyanogenMod 11 (KitKat 4.4.2) ROM installed, I&amp;#39;m not using original Android ROM since google stop OTA update after JellyBean (4.3.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this post I&amp;#39;m going to share my experience and tips how I manage to use a very small RAM usage on Nexus S. You will need to download some nifty little app from Play Store and tweaking some of your android settings,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Use a Memory Management app such as Memory Booster to monitor your RAM usage.&lt;/strong&gt;You may look into the PlayStore for this kind of app, there are so many options, I currently use one from &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=imoblife.memorybooster.lite&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Imoblife. Inc&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, it&amp;#39;s quite reliable and it could monitor running background service that were not listed on default setting of android App Management. This app also has a simple shortcut to free-ing RAM directly from notification bar, very simple.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Turn off Google Now feature.&lt;/strong&gt;Actually I like this feature, good enough to provide you with realtime information such as traffic, weather, etc based on your realtime position, time, and condition. However it really took a lot of memory usage bcoz of all information is delivered in realtime process.&lt;br&gt;
You can turn Google Now on or off from within the Google Search app: 

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Open the Google Search app.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Touch &lt;img src=&quot;https://storage.googleapis.com/support-kms-prod/SNP_2918040_en_v1&quot; alt=&quot;&quot;&gt; &lt;strong&gt;Menu &amp;gt; Settings &amp;gt; Google Now&lt;/strong&gt;. You may need to lower the keyboard to see the Menu icon.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;If you have a Nexus 5 and want to turn Google Now on or off, touch &amp;amp; hold empty space on any Home screen, then touch &lt;strong&gt;Settings &amp;gt; Google Now&lt;/strong&gt;.
3. &lt;strong&gt;Turn off Google reporting location system (this is required to be turned on when you are using Google Now or Maps)&lt;/strong&gt;In addition to using your GPS, Android collects location data from 3G Tower or nearby Wi-Fi routers. Scanning for Wi-Fi this way uses up RAM and your battery life. To turn off location reporting, go into &lt;strong&gt;Settings &amp;gt; Location &amp;gt; Google Location Reporting&lt;/strong&gt; and turn both Location Reporting and Location History off. Please note that this will also cause your Google Now, Maps and ADM find my android no longer can be used. So use this tip at your own discretion.
4. &lt;strong&gt;Don&amp;#39;t use any application widget.&lt;/strong&gt;App widget might extremely drain your RAM and also your battery life, considering not to use lot of widget or don&amp;#39;t use any widget at all is a best way to keep your memory usage low. You may check with memory booster if you wanna know how much memory is used by all widgets.
5. &lt;strong&gt;Use default launcher from Android stock only.&lt;/strong&gt;Having custom launcher is great but how big they eat your RAM is also great too. I know they may advertised with lite memory usage, slick, fast but actually, it take additional RAM usage no matter how small memory being used by custom launcher.
6. &lt;strong&gt;Hibernate some running service that you don&amp;#39;t actually use.&lt;/strong&gt;You might want to hibernate (long sleep but not dead) some of your apps that always running in the background eating your RAM and battery life, &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.oasisfeng.greenify&amp;amp;hl=en&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Greenify&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; is the right app to do this job, the app itself is not a task killer or disabler, it doesn&amp;#39;t &amp;quot;freeze&amp;quot; apps. The apps that Greenify hibernates are still usable if you want to switch to them, and you can still pass data to them as though they were running.&lt;br&gt;
 Once installed, simply add the applications you want Greenify to hibernate when they move to the background, and let the app do its thing. At any time you can see the apps that have been hibernated, the apps that are running in the background, and any pending apps that Greenify will manage when you&amp;#39;re finished using them. Greenify comes with free and donation app, free app can not hibernate system service.
7. &lt;strong&gt;Disable Google background Service that always running without your consence.&lt;/strong&gt;Somehow while you monitoring your RAM usage you see a system background service such as Google Backup Transport that always running in a background eating lot of RAM even you&amp;#39;re not using Google backup feature. Take a look at &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=cn.wq.disableservice&quot;&gt;Disable Service&lt;/a&gt; app, this app helps to disable services running in background! &lt;em&gt;(Root access needed).&lt;/em&gt; You can install this app on any device running Android version &lt;strong&gt;2.2&lt;/strong&gt; or higher.&lt;br&gt;
 When opening app you can see a screen displaying all the services running and not running. You can see two tabs &lt;strong&gt;General Apps&lt;/strong&gt; the one installed by user and &lt;strong&gt;System Apps&lt;/strong&gt; that are used by System Applications. Use this app at your own risk, coz not all service is ok to be disabled, you may want to read this thread ( &lt;strong&gt;http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=2455525&lt;/strong&gt; ) before using it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;#39;m having a good result when applying all of those step above and I can manage about 100mb free RAM on my Nexus S. I don&amp;#39;t do gaming on my phone and I&amp;#39;m not using so many social network application, I only use Twitter, Path and Foursquare installed on my phone and still have lot of free memory. Just Try it, there will be a big difference.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Hardening your password and yet still easy to remember it</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/01/15/hardening-your-password-and-yet-still-easy-to-remember-it/"/>
   <updated>2014-01-15T19:16:53+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/01/15/hardening-your-password-and-yet-still-easy-to-remember-it</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Password... What is password? It&amp;#39;s a secret thing that you, and only you, the one and only, who knows the secret that lies behind it. So why should you care about it? Passwords is a key for accessing your online properties on the internet. Many people like your friends, brothers, or maybe your colleague been using a password that actually very easy to guess, such as his dog name, mother name, his lastname, or maybe the very most favorite everyone password 12345. The easier a password is for the owner to remember, generally means it will be easier for an attacker to guess, please don&amp;#39;t use &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2010/01/21/technology/21password.html?_r=0&quot;&gt;just hackme&lt;/a&gt; password. There are so many ways how people could easily guess your password, as easy as looking behind your shoulder while you&amp;#39;re typing a password at the computer or maybe an ATM machine, according to wikipedia this is called &lt;em&gt;[&amp;quot;Shoulder Surfing&amp;quot;](http://en.wikipedia.org/wiki/Shoulder&lt;/em&gt;surfing&lt;em&gt;(computer&lt;/em&gt;security) &amp;quot;Shoulder Surfing&amp;quot;)_&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/protect-shoulder-surfing.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/protect-shoulder-surfing.png&quot; alt=&quot;protect-shoulder-surfing&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this post, I&amp;#39;m going to share some trick of mine that would make your password hard to break and guess but yet still easy for you to remember it, but first things first you may need to know the basic thing how to make your password secured,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Don&amp;#39;t use so many common dictionary words, maybe you can use indigenous words in it.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don&amp;#39;t be too short, use at least 8 characters in your password.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Use symbols, numbers, uppercase, and lowercase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;According to wikipedia you need to avoid the kind of these words, 

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The name of a pet, child, family member, or significant other&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anniversary dates and birthdays&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Birthplace&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Name of a favorite holiday&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Something related to a favorite sports team&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The word &amp;quot;password&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HISTORY PHRASE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So here we go, at first, please pick 3 to 5 words that easy for you to remember, it could be your mothers name, dog name, your house number, street name, daughters name, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As example I will pick 4 words to remember, and then combine it into a phrase that related to my education history,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I attend college at &lt;strong&gt;Padjajaran&lt;/strong&gt; Univ in &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;, taking &lt;strong&gt;Mathematic&lt;/strong&gt; as my major study, since then I live in &lt;strong&gt;Bandung&lt;/strong&gt; until I graduate.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Padjajaran (is the university I attended) - 1999 (is my highschool graduate years) - Mathematic (is my major study at college) - Bandung (My second city)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Note&lt;/strong&gt;: Take 1st slot in your brain to remember the phrase and these main words in order: &lt;strong&gt;Padjajaran, 1999, Mathematic, Bandung&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHORTENED WORDS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let the first letter to be uppercased and then shortened each word, let the number be as it is. Bare in mind that the way you shortened each words might be different with anyone else. For me, I will shortened each word in a way where I can still remember it,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pdj&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Mat&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Bdg&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Note&lt;/strong&gt;: Take 2nd slot in your brain &lt;strong&gt;how you shortened each word you have and be CONSISTENT&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OBSFUCATE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obsfucate your shortened word with symbols by swapping the letters&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;a&amp;quot; to &amp;quot;@&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;t&amp;quot; to &amp;quot;+&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;o&amp;quot; to &amp;quot;*&amp;quot; OR &amp;quot;()&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;s&amp;quot; to &amp;quot;$&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;l&amp;quot; to &amp;quot;!&amp;quot; OR &amp;quot;|&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;k&amp;quot; to &amp;quot;|&amp;lt;&amp;quot; OR &amp;quot;!&amp;lt;&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;w&amp;quot; to &amp;quot;\/\/&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;x&amp;quot; to &amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;&lt;strong&gt;Pdj&lt;/strong&gt;&amp;quot; &amp;quot;&lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;&amp;quot; &amp;quot;&lt;strong&gt;M@+&lt;/strong&gt;&amp;quot; &amp;quot;&lt;strong&gt;Bdg&lt;/strong&gt;&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Please be careful when using 2 symbols for a word, because it wouldn&amp;#39;t be easy to remember.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Note&lt;/strong&gt;: Take 3rd slot in your brain &lt;strong&gt;how you obsfucate the words and be CONSISTENT&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now your secure password will be &amp;quot;&lt;strong&gt;Pdj1999M@+Bdg&lt;/strong&gt;&amp;quot;&lt;br&gt;
 You can use a service like &lt;a href=&quot;http://www.passwordmeter.com/&quot;&gt;http://www.passwordmeter.com&lt;/a&gt; to check how strong is your password.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some tips when you registering into a online service, sometimes some of them is keeping your plain password (not encrypted) on their database server, that was really dumb and not reliable. You may test it with &amp;quot;Forgot Password&amp;quot; feature, if they mail you with your plain password inside, you need to deactivate your account at once and don&amp;#39;t ever use that service, coz it&amp;#39;s bad bad bad.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Punya nama DOMAIN sendiri, penting gak sih?</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/01/13/punya-nama-domain-sendiri-penting-gak-sih/"/>
   <updated>2014-01-13T16:33:33+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/01/13/punya-nama-domain-sendiri-penting-gak-sih</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Domain ... apa tuh domain? istilah domain yang gue maksud disini adalah Domain Internet, atau secara tidak langsung baik sadar atau tidak, beberapa orang yang pekerjaannya lekat dengan Internet pasti tahu deh domain itu seperti apa, tapi mungkin banyak orang yang menyebutkannya dengan gamblang seperti URL, Website, atau Link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secara gamblang gw bisa bilang internet itu sebenarnya adalah sekumpulan alamat-alamat kode seperti kode pos dan terdaftar di sebuah database besar yang dinamakan DNS (Domain Name System) ya bisa dianalogikan seperti database kelurahan ato kecamatan gitu lah. Kode-kode ini nantinya akan mengarahkan pengguna internet jalan ke setiap rumah/hosting yang terdaftar. Karena kode-kode itu sangat susah diingat/dibaca oleh manusia maka muncullah istilah &amp;quot;penamaan domain&amp;quot; nama domain ini bersifat unik dan pengguna internet siapapun bisa mendaftarkan nama domain nya ke setiap Domain Registrar yang terpercaya, ya mirip camat gitu deh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contoh bisa disimak, ketika user mengetikkan www.google.com pada browser address, browser/kantor pos akan mengirimkan sebuah paket data/tukang pos ke internet yang nantinya akan di arahkan ke DNS dari situ nanti paket akan diarahkan ke kodepos/rumah dimana nama www.google.com itu terdaftar, setelah paket data sampai di kodepos tujuan (*ya bisa dianalogikan sebagai rumah yang dituju), si pemilik rumah akan menerima paket data tersebut lalu mengirimkan kembali permintaan dari user ke browser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_859&amp;quot; align=&amp;quot;aligncenter&amp;quot; width=&amp;quot;700&amp;quot;]&lt;a href=&quot;/images/vladstudio_how_internet_works_700.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/vladstudio_how_internet_works_700.jpg&quot; alt=&quot;vladstudio_how_internet_works_700&quot;&gt;&lt;/a&gt; DNS illustration Courtesy of &lt;a href=&quot;http://www.vladstudio.com/wallpaper/?how_internet_works&quot;&gt;Vladstudio.com&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berarti sekarang tau dong Domain itu apa, nah sekarang pertanyaannya, penting ga sih punya nama domain sendiri, kalau misalnya hobi atau pekerjaan kamu erat hubungannya dengan internet, gue bisa bilang kamu harus punya nama domain sendiri, nah tanya kenapa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin sekarang kamu gak butuh nama domain sendiri, tapi mungkin beberapa tahun ke depan, how people menggunakan internet sudah mulai berubah dan gak hanya surfing sana sini, bisa dilihat dari About.me, Flavors.me, Enthuse.me, Vizify.com, sudah menjadi trend kalau internet jadi landing page/personal address/personal info dari setiap penggunanya, dan sangat mungkin juga kedepannya mengirimkan CV hanya dengan menggunakan URL pribadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;Kalau punya nama domain sendiri, berarti harus bikin personal website juga!!&amp;quot; , Loh gak gitu juga, itu semua tergantung tujuan dan minat masing-masing empunya domain, setiap domain itu tentunya harus punya rumah, tapi rumah itu gak harus berupa website pribadi, domain itu bisa sangat mudah ditautkan dengan beberapa internet service seperti social network, email service, personal blog, atau service seperti About.me, Flavors.me dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan mempunyai domain sendiri, kamu lebih mempunyai kontrol dari sekian banyak search engine result yang ada di internet seperti google, bing, dan yahoo. Misal nama domain kamu adalah FirstnameLastname.com ada kemungkinan besar ketika orang mencari &amp;quot;Firstname Lastname&amp;quot; di google, result yang pertama kali terlihat di halaman pertama pencarian adalah domain FirstnameLastname.com, nama domain juga berguna untuk mencegah hal-hal seperti domain hijacking, misal ada orang iseng menggunakan nama kamu sebagai domain lalu memberikan informasi yang asal dan tidak terpercaya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menggunakan domain pribadi bisa membangun kredibilitas kamu di dunia maya, misalnya kamu menggunakan domain pribadi untuk blogging platform (wordpress,blogger,tumblr) atau menggunakannya sebagai ecommerce platform yang memudahkan kamu untuk memberikan kesan pertama kepada setiap pengguna internet melalui informasi yg kamu berikan. Personal branding adalah salah satu keuntungan dari menggunakan domain pribadi. Banyak pengguna online lebih memilih &amp;quot;Remember this site&amp;quot; pada browsernya atau mem-bookmark website kamu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena domain bersifat unik, jadi secara tidak langsung kamu mempunyai tempat tersendiri di dunia maya, berbeda ketika kamu ingin memberikan alamat situs misal dengan nama firstname.wordpress.com atau blogger.com/firstname dengan domain sendiri FirstnameLastname.com, domain pribadi lebih memiliki tingkat kepercayaan yang tinggi daripada menggunakan atau nebeng dengan domain lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu lagi yang gak kalah penting yaitu alamat Email, mungkin beberapa pengguna online banyak yang membuat email gratis dari google, yahoo, dll dan secara otomatis mendapatkan alamat email misal firstname@google.com atau firstname@yahoo.com, bagaimana jika beberapa tahun kedepan misal Yahoo menutup Mail service nya sehingga alamat email kamu tidak akan bisa dipakai, sedangkan alamat itu sudah dipakai di beberapa akun jejaring sosial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana kalau kamu mempunyai alamat email seperti contact@FirstnameLastname.com, tentunya alamat tersebut tidak akan tergantung dengan mail service manapun karena domain yang digunakan adalah domain pribadi sendiri. Banyak mail service gratis seperti Google Apps, Outlook.com, ZOHO yang memungkinkan pengguna online menggunakan domain pribadi sebagai domain emailnya sendiri. Sehingga ketika mail service tersebut tutup, pengguna hanya tinggal menghubungkan domain tersebut dengan mail service lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana cara mendapatkan domain sendiri? Kamu bisa coba terlebih dahulu menuju ke PANDI.or.id Pandi adalah Pengelola Nama Domain Internet di Indonesia, disitu kamu bisa mendaftarkan nama domain kamu ke ( *.web.id, *.id, *.co.id, dll ) dari segi harga mungkin bervariatif di setiap domain registrar.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Wordpress ke Path ke Wordpress kemana aja boleeeeh...</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2014/01/10/wordpress-ke-path-ke-wordpress-kemana-aja-boleeeeh/"/>
   <updated>2014-01-10T15:51:34+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2014/01/10/wordpress-ke-path-ke-wordpress-kemana-aja-boleeeeh</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Buat kamu yang belum tahu apa itu Path, gw bisa nge-jelasin sedikit soal makhluk internet yg satu ini, Path adalah sebuah Jaringan Sosial di dunia maya(t) yang bersifat lebih private/tertutup biasanya pengguna internet banyak membandingkan dengan jaringan sosial seperti Facebook, bedanya adalah facebook lebih bersifat terbuka dengan pilihan akses privasi yg banyak banget (*Sumpah ga boong) sedangkan Path sebenernya digunakan hanya untuk lingkup pertemanan yang lebih sedikit atau sedikit tertutup, ato sedikit aja, atau ga bisa konek ke banyak temen, atau bukan buat nyari temen.. atau... udahlah ya.. pake G+ aja knapa sih.. ga ribet...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya mungkin udah banyak yang tau soal fitur sharing me-nyering antara 2 media sosial menstrim ini, Agustus 2013 lalu Path mengumumkan kerjasamanya dengan beberapa media sosial untuk melakukan ekspansi API dengan tujuan untuk memudahkan pengguna melakukan content sharing dengan media sosial lain, diantaranya adalah,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Media Foto dan Video: Over, Viddy, PicMix, PicFrame, Pic Stitch, Pic Collage, papelook, Manga-Camera, Otaku Camera, Miil&lt;br&gt;
 Blog: WordPress, The Bible App&lt;br&gt;
 Media Fitness: Strava Cycling, Nike+ Running, Nike+ FuelBand&lt;br&gt;
 Source: &lt;a href=&quot;https://path.com/blog/58069023326/expanding-our-api-and-helping-our-users-share-even-more&quot;&gt;https://path.com/blog/58069023326/expanding-our-api-and-helping-our-users-share-even-more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Wordpress ke Path&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bersamaan dengan terjalinnya kerjasama antara Path dengan SosMed lainnya, Wordpress mengumumkan di blog nya &lt;a href=&quot;http://en.blog.wordpress.com/2013/08/12/connecting-to-path/&quot;&gt;&amp;quot;New for Publicize: Share Your Path Moments&amp;quot;&lt;/a&gt; singkatnya Wordpress menjelaskan cara-cara bagaimana pengguna bisa sharing blog post-nya menjadi sebuah momen/post di Path, dengan menggunakan sebuah plugin official dari Wordpress yang namanya &lt;a href=&quot;http://jetpack.me/&quot;&gt;Jetpack&lt;/a&gt; , pengguna bisa menggunakan fitur &lt;strong&gt;Publicize&lt;/strong&gt; yang memungkinkan user mengkoneksikan akun Wordpress.com pengguna dengan akun Path, jadi nantinya setiap blogpost yang di publish akan otomatis ter-sharing di akun Path pengguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Path ke Wordpress&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desember 2013 lalu path mengumumkan fitur sharing path moment ke Wordpress blog pengguna, cara mengaktifkan fitur ini sangat mudah, pengguna bisa langsung menuju Settings Page dari Path lalu lakukan seperti halnya mengkoneksikan akun twitter atau facebook ke Path.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/pathwordpress.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/pathwordpress.jpg&quot; alt=&quot;pathwordpress&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedikit catatan, koneksi Wordpress - Path - Wordpress ini tidak akan bisa digunakan jika kamu tidak mempunyai akun di &lt;a href=&quot;http://wordpress.com&quot;&gt;Wordpress.com&lt;/a&gt; , sama halnya dengan pengguna Blog Wordpress di shared hosting (plugin Jetpack mengharuskan kamu mempunyai akun di Wordpress.com)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Olahraga Scientific, hanya 7 menit</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit/"/>
   <updated>2013-12-31T16:17:45+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/31/olahraga-7-menit</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_851&amp;quot; align=&amp;quot;aligncenter&amp;quot; width=&amp;quot;592&amp;quot;]&lt;a href=&quot;/images/12well_physed-tmagArticle.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/12well_physed-tmagArticle.jpg&quot; alt=&quot;12well_physed-tmagArticle&quot;&gt;&lt;/a&gt; Source: &lt;a href=&quot;http://well.blogs.nytimes.com/2013/05/09/the-scientific-7-minute-workout&quot;&gt;http://well.blogs.nytimes.com/2013/05/09/the-scientific-7-minute-workout&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hayo2x yg masih di kasur,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cuman 7 menit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Olahraga hemat tempat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuman butuh kursi dan dinding ato sandaran hati (*sori curcol)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ulangin 2-3x, udah kayak lari 10km ciyus ga boong.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keringet pasti berserakan, setiap gerakan harus intens sebanyak2xnya pake timer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klo dah slese, coba tarik nafas dalem2x, rasakan sensasi bau badan sendiri :))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplikasi timernya banyak kok, ada di android, iphone, windows, pebble watch, search aja dgn keyword-nya &amp;quot;7 minute workout&amp;quot;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiap gerakannya aman buat siapa aja, cowo/cewe, kecuali yg punya penyakit jantung mending jgn deh.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sudah diuji secara ilmiah (*emangnya susu bayi, haha), coba cek aja nih &lt;a href=&quot;http://well.blogs.nytimes.com/2013/05/09/the-scientific-7-minute-workout/&quot;&gt;artikel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Detail lebih jelasnya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://journals.lww.com/acsm-healthfitness/Fulltext/2013/05000/HIGH_INTENSITY_CIRCUIT_TRAINING_USING_BODY_WEIGHT_.5.aspx&quot;&gt;ACSM Health &amp;amp; Fitness Journal&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;View on &lt;a href=&quot;https://path.com/p/1zhj4V&quot;&gt;Path&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Registrasi gratis aplikasi microblogging App.net</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/23/registrasi-app-net/"/>
   <updated>2013-12-23T18:42:34+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/23/registrasi-app-net</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://images.path.com.s3.amazonaws.com/photos2/b59f7b88-b1c1-4753-a7df-7d72d8733471/original.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin dulu ada yg tau soal microblogging platform yg satu ini, namanya App.Net, tanpa sengaja dan gak tau juga kenapa tiba2x gw ngebuka url untuk registrasi di App.Net yg notabene, dulunya user yg mau pake platform ini harus bayar $35/year ato $5/month krn mereka punya moto a service that put user first, artinya ga ada ads sama sekali, ternyata kayaknya sih ya, ga da yg ikutan juga :)) Bulan desember ini mereka nge-launch paket gratis buat user baru tapi limitasinya menakjubkan juga (*liat gambar) abis register jg lupa add gw yak http://alpha.app.net/khal , Oya lo bisa registrasi di Android app ato di main websitenya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;View on &lt;a href=&quot;https://path.com/p/4sWcb5&quot;&gt;Path&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Cara update Firmware Pebble ke SDK 2 Beta version</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/16/cara-update-firmware-pebble-ke-sdk-2-beta-version/"/>
   <updated>2013-12-16T22:18:10+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/16/cara-update-firmware-pebble-ke-sdk-2-beta-version</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Update: Semua intruksi dibawah ini bisa dilakukan hanya dengan menggunakan browser henpon.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Halo Pebble&amp;#39;ers (*ha ha namanya ga asik) belakangan ini Pebble mengeluarkan versi Firmware Beta untuk SDK2, update salah satunya adalah mengaktifkan kegunaan Accelerometer yg bisa mengukur movement dari pemakai dan &lt;a href=&quot;https://developer.getpebble.com/2/guides/javascript-guide.html&quot;&gt;Javascript Kit&lt;/a&gt; yg memudahkan developer untuk mengintegrasikan aplikasi pebble dengan web service semacam facebook, foursquare, yahoo weather, dll tanpa menggunakan 3rd party app seperti &lt;a href=&quot;http://forums.getpebble.com/discussion/5384/httpebble-framework-for-http-communication-and-other-things-via-watch-apps&quot;&gt;httpebble&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versi update terakhir pada saat artikel ini ditulis adalah &lt;a href=&quot;https://developer.getpebble.com/2/releasenotice-beta3.html&quot;&gt;Firmware 2.0 Beta 3&lt;/a&gt; , versi ini kalo gw lihat sudah cukup stabil dan reliable. Pada versi BETA 2 sebelumnya masih terjadi kendala di Javascript Kit yg mengharuskan Pebble Android app harus berada di foreground. Untuk bisa melakukan instalasi firmware ini pemakai diharuskan registrasi terlebih dahulu di portal &lt;a href=&quot;https://auth.getpebble.com/&quot;&gt;auth.getpebble.com &lt;/a&gt; setelah login semua langkah dan prosedur instalasi bisa dilakukan di &lt;a href=&quot;https://developer.getpebble.com/2/getting-started/&quot;&gt;developer.getpebble.com&lt;/a&gt; , artikel ini hanya penjelasan tambahan untuk prosedur instalasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk proses instalasi BETA firmware ada 2 file yg di perlukan, semua file bisa di download di &lt;a href=&quot;https://developer.getpebble.com/2/getting-started/&quot;&gt;developer.getpebble.com&lt;/a&gt; , proses instalasi juga sedikit berbeda untuk platform Android dan IOS, untuk IOS atau Iphone sayangnya akan melalui proses approval dari pihak pebble nya, lo harus mengisi form mengenai aplikasi apa yg akan lo buat, proses selanjutnya sama seperti platform android.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dari 3 poin yg tertera pada &lt;a href=&quot;https://developer.getpebble.com/2/getting-started/&quot;&gt;developer.getpebble.com&lt;/a&gt; untuk end-user alias non dev, lo hanya download &amp;quot;Android App&amp;quot; dgn extension &amp;quot;PebbleApp-2.0-BETA3.apk&amp;quot; atau &amp;quot;IOS App&amp;quot; (poin 1) dan Firmware file dengan extension &amp;quot;.pbz&amp;quot;. Perlu diperhatikan disini, ada 2 jenis firmware file keduanya spesifik dengan serial number yg ada di belakang jam tangan, jika serial number &lt;strong&gt;diawali dengan angka&lt;/strong&gt;, download &lt;strong&gt;Pebble Firmware 2.0-BETA3 for ev2_4&lt;/strong&gt;. , jika &lt;strong&gt;diawali dengan huruf &amp;quot;Q&amp;quot;&lt;/strong&gt;, download &lt;strong&gt;Pebble Firmware 2.0-BETA3 for v1_5.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Download kedua file yang dibutuhkan langsung ke henpon, gw harap aplikasi folder explorer (ES explorer, Astro) sudah ter-install di henpon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hapus semua aplikasi yang ada di Jam tangan melalui Pebble Android/IOS app yg terinstall, agar nantinya setelah update ke firmware terbaru ga ada yang bentrok, karena aplikasi yang dibuat dengan SDK 1 sama sekali tidak bisa digunakan di firmware terbaru ini.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uninstall Pebble &amp;quot;Android App&amp;quot; yang terinstall di henpon, pastikan pada setting android di bagian security - Device administration box &amp;quot;Unknown Source&amp;quot; sudah di cek, gunanya untuk mengizinkan instalasi aplikasi selain dari Play Store.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lalu lakukan instalasi file &amp;quot;&lt;strong&gt;PebbleApp-2.0-BETA3.apk&lt;/strong&gt;&amp;quot; dari folder explorer, di-klik saja lalu pilih &amp;quot;package installer&amp;quot; (logo android) untuk instalasi, pastikan pebble android app sudah terinstall.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Setelah Pebble Android App terinstall, lakukan instalasi &lt;strong&gt;Pebble-2.0-BETA3-[ev2_4 atau v1_5].pbz&lt;/strong&gt; dari folder explorer, di-klik saja, nanti file akan dikenali oleh Pebble Android App, proses &amp;quot;Updating&amp;quot; akan segera berlangsung, tunggu sekitar 2-3 menit sampai proses instalasi selesai, Jam tangan akan melakukan reboot ketika update firmware telah selesai.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Setelah semua selesai, silahkan sujud sukur, potong kambing, tumpengan atau undang tetangga buat tahlilan (*Hahaha bcanda broh)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Setelah itu lo bisa langsung menuju &lt;a href=&quot;http://www.mypebblefaces.com/&quot;&gt;MyPebbleFaces.com&lt;/a&gt; silahkan di filter result berdasarkan SDK 2.0, ada beberapa aplikasi yg menurut gw cukup menarik seperti,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mypebblefaces.com/apps/9157/6582/&quot;&gt;Aerotracker&lt;/a&gt; sebuah aplikasi tracking GPS,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mypebblefaces.com/apps/9519/7122/&quot;&gt; Tap Time &lt;/a&gt;watchface hemat energi,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mypebblefaces.com/apps/1444/7926/&quot;&gt;Pebsona Golden&lt;/a&gt; watchface paling bagus, tapi boros memori henpon,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mypebblefaces.com/apps/6659/5613/&quot;&gt;Binary watchface&lt;/a&gt; kayaknya susah sih kalo ga pernah blajar binary 8-4-2-1 ,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mypebblefaces.com/apps/8829/7900/&quot;&gt;RChrono&lt;/a&gt; aplikasi wajib buat para runner, tapi ini bisa juga sebagai timer serbaguna kalo menurut gw,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mypebblefaces.com/apps/10947/8172/&quot;&gt;Spoon&lt;/a&gt; bisa checkin foursquare dari pebble lo (*keren bro, cobain deh)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://letsmuv.com/&quot;&gt;LetsMuv&lt;/a&gt; aplikasi ini mirip seperti fitbit, nike fuelband&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Oya, Pebble sdk 2 memperkenalkan fitur app config untuk pebble watchapp, config ini bisa dilihat di Pebble Android App di menu Watch App dgn gear icon,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-Screenshot_2013-12-17-00-30-16.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-Screenshot_2013-12-17-00-30-16.png&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;Screenshot_2013-12-17-00-30-16.png&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wokeh Bro Sis gitu deh, catatan aja, langkah diatas udah gw coba berulang2x di android dan sukses2x aja, untuk aplikasi IOS gw belum pernah coba, tapi kalo gw pikir sih mirip aja ya, sori banget nih kalo gw kurang nge-bantu :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selamat mencoba!! Break a leg :))&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Nike WeRun Jakarta 2013 #BajakJkt finisher</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher/"/>
   <updated>2013-12-15T10:17:29+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/15/nike-werun-jakarta-2013-bajakjkt-finisher</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://path.com/p/1zzRkQ&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://images.path.com.s3.amazonaws.com/photos2/356d2674-abf3-4bdc-bf87-a19409e8c5a1/original.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt; Numpang narsis di papan nama, boleh dong...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yay! 10000 finisher complete #bajakjkt #werun&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lumayan jauh juga ternyata, kalo dari Nike plus gw, jarak yg tercatat sekitar 12 km,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://go.nike.com/6shj0dn&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/Screen-Shot-2013-12-16-at-3.06.43-PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2013-12-16 at 3.06.43 PM&quot; title=&quot;#BajakJKT run track&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Race yg satu ini sebenernya udah termasuk murah, Rp.175ribu sudah beserta 2 T-Shirt original NikeRunning Dri Fit ( Race &amp;amp; Finisher Tees ) plus Nike sport water Bottle-nya, dan race tag yg di pakai adalah tipe DTAG produksi dari &lt;a href=&quot;http://www.chronotrack.com/&quot;&gt;ChronoTrack&lt;/a&gt; sebuah antena RFID untuk mencatat lap time/Nett Time dari para runner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wpid-racepakbajakjkt.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wpid-racepakbajakjkt.png&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;racepakbajakjkt.png&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Panitia lomba, jalannya acara dan yg lainnya juga lancar, tidak ada kendala yg bisa menyulitkan para runner saat event berlangsung, ya mungkin yang membuat para runner kaget adalah mereka harus berhadapan dengan tanjakan2x pada kilometer 1 , sebenernya sih ga nanjak juga, cuman tinggi aja sih :))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah sampai pada km 7 dengkul kanan sudah mulai cenat cenut lagi cidera bulan lalu belum sembuh bener ternyata, padahal running pace gw udah lumayan kenceng, ya apa daya akhirnya jalan-lari-jalan-lari-JalanTerus-TerusJalan daripada cidera lalu finish tak sampai. Huahahaha akhirnya gw finish juga berakhir di dalam GBK dengan catatan waktu,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RUNNER NAME&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIB NO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RANK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GUN TIME&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NETT TIME&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bajakjkt10k.com/results/&quot;&gt;Khalid Adisendjaja&lt;/a&gt; 78312 #2264 01:20:33 01:19:49Gw ikut event #BajakJKT ini bareng temen2x kantor, lumayan lah hari minggu olahraga bareng, biayanya juga ga mahal pokoknya ga rugi deh, trus eventnya pun kan event international pula, ada sekitar 26 Negara yg menyelenggarakan event ini, indonesia adalah negara terakhir diadakannya event &lt;a href=&quot;http://nikeinc.com/we-run-2013/news/nike-s-2013-we-run-race-series-rallies-connects-and-inspires-runners-around-the-world&quot;&gt;Nike WeRun se-dunia&lt;/a&gt; setelah Singapura, Filipina dan Peru. Lokasi Nike WeRun di seluruh dunia bisa dilihat di &lt;a href=&quot;http://werun.nikeinc.com/&quot;&gt;werun.nikeinc.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_778&amp;quot; align=&amp;quot;aligncenter&amp;quot; width=&amp;quot;768&amp;quot;]&lt;a href=&quot;/images/BajakJKT_finish.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/BajakJKT_finish-768x1024.jpg&quot; alt=&quot;Sebenernya yang ikut banyak, karna kan ya GBK itu gede kan ya, jadi ya gini deh jadinya :))&quot;&gt;&lt;/a&gt; Sebenernya yang ikut banyak, karna kan ya GBK itu gede kan ya, jadi ya gini deh jadinya :))[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;View on &lt;a href=&quot;https://path.com/p/1zzRkQ&quot;&gt;Path&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Bicara soal "People talking about this"-nya Facebook fan page</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/12/bicara-soal-people-talking-about-this-nya-facebook-fan-page/"/>
   <updated>2013-12-12T16:50:44+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/12/bicara-soal-people-talking-about-this-nya-facebook-fan-page</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Wow topik lama nih, sumpah deh ga boong, kira-kira bulan Oktober tahun 2011 lalu, Facebook meluncurkan metrik baru buat Fan page insights yang namanya &lt;a href=&quot;https://developers.facebook.com/blog/post/573/&quot;&gt;&amp;quot;People talking about this&amp;quot;&lt;/a&gt; ato biasa disingkat &amp;quot;PTAT&amp;quot; artinya berapa banyak orang yang ngomongin soal fan page lo (*Definisi gamblang). Banyak dari owner/admin dari fan page berpikiran bahwa ini merupakan salah satu ukuran seberapa besar user facebook engage dengan fan page-nya, tapi sebenernya PTAT itu tidak demikian, bahkan kalau gue bisa bilang, PTAT ga ada korelasi dengan engagement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kenapa begitu? Loh kok? Terus buat apa tuh PTAT? Untung-rugi nya apa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau secara logika gini aja, ya mungkin &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Banyak orang ato beberapa yang ngomongin lo, tapi kan belum tentu mereka mau kenalan ato engage sama lo&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (*Sori, sedikit ada unsur curhat). Dari sisi definisi yang sebenarnya, PTAT adalah total dari &lt;em&gt;&lt;strong&gt;unik user facebook&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; yang &lt;em&gt;&lt;strong&gt;membuat&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;strong&gt;cerita/stories&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; tentang fan page lo di home feed/timeline/&lt;em&gt;&lt;strong&gt;news feed&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; user itu sendiri dalam kurun waktu per-&lt;em&gt;&lt;strong&gt;7 hari&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Pertanyaannya adalah, bagaimana user itu membuat cerita/stories dari fan page lo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika user melakukan hal-hal tersebut di bawah ini user secara sadar akan membuat cerita/stories dari fan page lo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;nge-like fan page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nge-post di fan page wall&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nge-like status updates dari fan page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bikin comment di status update dari fan page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nge-klik tombol share dari status updates dari fan page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;menjawab &amp;quot;Question&amp;quot; dari fan page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RSVP event si fan page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mention fan page di wall-nya user sendiri dengan menggunakan &amp;quot;@&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nge-tag fan page di dalam foto user.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;check in tempat (Ini berguna kalo fan page lo itu adalah sebuah lokasi)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nge-share check-in deal yang ada di fan page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nge-like a check-in deal yang ada di fan page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;menulis di recommendation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;claiming an offer dari fan page&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dari semua action di atas, kalau dihubungkan dengan definisi dari PTAT di atas, bisa dibilang begini,&lt;br&gt;
 Ketika satu orang user melakukan satu atau banyak comment di satu post, lalu user tersebut melakukan like dan share pada post tersebut juga, maka nilai dari PTAT hanya akan bertambah 1 poin saja, karena harus 1 unik user per-post. Nilai PTAT akan selalu di reset tiap 7 hari, karena itu penting banget untuk membuat content/event/promosi/campaign yg bisa membujuk user untuk melakukan action-action di atas tiap harinya (*Yaaaaa, kelesssssss). The bad things is karena nilai PTAT itu bisa dilihat publik ya jadinya buat user yg tidak mengerti apa arti PTAT itu, if you number sucks then everyone can see it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah! belum selesai nih, terus bagaimana kelanjutan dengan yg namanya engagement, kenapa engagement dan PTAT itu tidak berkorelasi satu sama lain. Engagement secara gamblang bisa dibilang &lt;em&gt;&lt;strong&gt;ukuran aggregat&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; dari &lt;em&gt;&lt;strong&gt;interaksi konten&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; **** fan page secara konsisten. Jadi belum tentu ketika nilai PTAT rendah nilai engagement jadi ikut rendah, PTAT juga tidak ada hubungannya dengan adanya fan page post yg tidak menarik sehingga PTAT menjadi rendah, yang benar adalah nilai PTAT yang tinggi bisa berbanding lurus dengan pertumbuhan jumlan fans tinggi juga. Sebuah studi kasus yg menurut gw bisa membuat lo lebih mengerti soal PTAT bisa dilihat &lt;a href=&quot;http://simplymeasured.com/blog/2013/05/16/why-ptat-doesnt-correlate-with-engagement-on-facebook/&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Udah deh gitu aja, jadi jangan sedih karena di judge content fan page lo buruk trus PTAT lo sedikit berarti engagement lo jelek, ya gak gitu juga kaleeeee! yang bener tuh fan page lo itu sepi akan event ato promosi ato campaign yg bisa menarik user lebih ngomongin soal fan page lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya sperti yang gw bilang diatas,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Mungkin banyak orang yang ngomongin lo, tapi kan belum tentu mereka mau kenalan ato engage sama lo&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>North Sulawesi at Manado Port on the way to Bunaken Island</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/11/north-sulawesi-manado/"/>
   <updated>2013-12-11T19:42:10+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2013/12/11/north-sulawesi-manado</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://images.path.com.s3.amazonaws.com/photos2/b10d3a2c-32eb-41e2-8c74-61fbc5d14c17/original.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is me sharing my moment at North Sulawesi Menado harbour, from path to my blog khal.web.id&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;View on &lt;a href=&quot;https://path.com/p/1YUlT&quot;&gt;Path&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Apa, siapa, dimana, bagaimana, kenapa Pebble ?</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2013/11/11/apa-siapa-dimana-bagaimana-kenapa-pebble/"/>
   <updated>2013-11-11T17:37:11+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2013/11/11/apa-siapa-dimana-bagaimana-kenapa-pebble</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hmm dari judulnya panjang ya... sumpah males deh nerusin artikelnya, gw juga ga rajin2x amet nge-blog, tapi pengen aja sharing sama yg lain, banyak yg nanya soal gadget unik yg satu ini yg namanya &lt;a href=&quot;http://getpebble.com&quot;&gt;&lt;strong&gt;Pebble&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, mungkin banyak &amp;quot;anak bertanya pada bapaknya... buat apa berlapar2x puasa ... tadarus tarawih apalah gunanya&amp;quot; (*Halaaaah, ngaco kan, knapa jadi Bimbo, sori ya, Bimbo ama Pebble ga da hubungannya sama skali, titik. *disclaimer )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Huaaaaah ... lanjut deh, jadinya ... Apa sih Pebble itu? apakah sejenis Batu2x-an? Keramik? Produk alat dapur? Toko swalayan kah? Merek Panci? Kalkulator? Alat Olahraga? He he .. jadi klo lo googling keyword &amp;quot;Pebble&amp;quot; di &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?site=&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;source=hp&amp;amp;biw=1440&amp;amp;bih=748&amp;amp;q=pebble&amp;amp;oq=pebble&quot;&gt;images.google.com&lt;/a&gt; lo bakal banyak melihat gambar batu dan jam tangan, jadi bisa ditarik kesimpulan, Pebble itu adalah Jam tangan yg dikutuk jadi batu sama ibunya (*Ya elaaaahh, ngaco lagi kan, knapa jadi malin kundang) skali lagi maaf, Malin Kundang dan Pebble Smartwatch ga da hubungan sama skali, titik. *disclaimer)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pebble adalah sebuah produk elektronik berupa &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Smartwatch&quot;&gt;Smartwatch&lt;/a&gt; atau biasa disebut jam tangan pintar, sepintar apakah gadget yg satu ini? Sebelum kita tahu kemampuan smartwatch ini, sedikit tentang asal muasalnya, pebble merupakan alumni dari sebuah crowdfunding project dari &lt;a href=&quot;http://www.kickstarter.com/projects/597507018/pebble-e-paper-watch-for-iphone-and-android&quot;&gt;Kickstarter : Pebble: E-Paper Watch for iPhone and Android&lt;/a&gt; berhasil di sponsori oleh hampir 70 ribu orang dan meraup dana sekitar $10 Juta dalam kurun waktu 1 bulan (*Buset dah, kalo utang negara dibikin crowdfunding mungkn bisa jadi ya... bisa jadi .. bisa jadi.. ah sudahlah).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pebble sebenarnya ditujukan sebagai pendamping/sidekick untuk pengguna IPhone/Android, pebble akan melakukan koneksi bluetooth dengan henpon, lalu meng-alert pengguna dengan vibration/getar pada jam tangan jika ada panggilan telepon, Whatsapp, Sms, atau Email yg masuk. Komunikasi Pebble dengan Henpon pun tidak hanya berjalan satu arah, Pebble menerapkan komunikasi 2 arah sehingga memungkinkan pengguna untuk melakukan perintah pada jam tangan untuk menerapkan sebuah action di henpon pengguna, sebagau contoh: remote control untuk music player pada henpon, berikut beberapa contoh aplikasi pebble yg biasa disebut &amp;quot;&lt;em&gt;Watchapp&lt;/em&gt;&amp;quot; oleh komunitas penggunanya.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.dattasmoon.pebble.plugin&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Pebble Notifier&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Aplikasi ini memperluas sistem notifikasi standar pada pebble, dengan menggunakan aplikasi ini pengguna tidak hanya mendapat notifikasi dari telpon, sms, atau email, tetapi pengguna juga mendapat notifikasi dari aplikasi mobile yg lain seperti twitter, facebook, foursquare, dll.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.runkeeper.com/post/49852056328/get-runkeeper-3-3-for-iphone-and-android-with-pebble&quot;&gt;Runkeeper&lt;/a&gt; dan &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.njackson&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Cyclist/Biker&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Buat yg suka lari, lari dan lari dan lari sampe capek tanpa tujuan dan hilang arah, Runkeeper sudah terintegrasi dengan pebble dengan sangat oke, klo gw pikir ya, jadi lo bisa melihat distance, time, dan kalori di pebble tanpa harus membuka henpon pada saat lari. Untuk yg suka sepedaan juga ada Pebble Bike hampir mirip dengan runkeeper hanya saja lebih sederhana dan simpel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.matejdro.pebbledialer&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Pebble Dialer&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Ini berguna banget klo lo lagi nyupir, ngupil ato something-something lah, pebble dialer memungkinkan pengguna untuk melakukan panggilan telepon melalui pebble, berguna banget berpasangan dengan free-hand set pada saat berkendaraan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.wordpress.ninedof.watchtrigger&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Pebble Camera Watch Trigger&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Watchapp yg satu ini bagus banget nih buat yg suka foto-foto, tapi karena sanking sering moto orang, dia sendiri ga ke foto gitu, dengan aplikasi ini pengguna bisa melakuan kontrol pada camera di henpon melalui pebble, intinya sih jam tangan lo sebagai remote control camera henpon, kapan mau jepret, lightning, dll bisa diatur lewat jam tangan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://letsmuv.com/&quot;&gt;LetsMuv&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Nah ini buat orang yg pengen banget punya gadget kaya Fitbit ato Nike fuel band app yg satu ini kayaknya cocok banget, meskipun masih dalam versi beta 2 tapi aplikasi ini akan melakukan tracking movement pengguna dan mengkalkulasi kalori yg sudah terbuang.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://forums.getpebble.com/discussion/4625/watch-app-2-0-bawrista&quot;&gt;Bawrista&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Buat pecinta kopi dan punya alat yg namanya &lt;a href=&quot;http://aerobie.com/products/aeropress.htm&quot;&gt;Aeropress&lt;/a&gt; (*Buat bikin espresso gitu deh, kurang gitu tau gw... maklum gw cuman tau cara minumnya doang, buat lebih jelas tanya aja &lt;a href=&quot;https://twitter.com/tukangkopi&quot;&gt;@tukangkopi&lt;/a&gt;) jadi aplikasi ini bisa digunakan sebagai timer untuk steeping dan pressing pada saat menggunakan Aeropress.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;mypebblefaces.com&quot;&gt;Watchface&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Watchface adalah bisa dibilang tampilan jam pada saat standby, jadi watchface pada pebble sangat dimungkinkan untuk di custom, klo dilihat dari website ini mypebblefaces.com lo bisa download tampilan yg unik dan lucu2x kayak akoh gitu deh hehe (*peace)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Klo mau dijabarin semua aplikasi pebble disini kayaknya ga mungkin banget (*Ya iyalah lo kira ngetik ga capek apah) , buat yg pengen tau app apa aja yg udah available buat pebble, lo bisa liat di &lt;a href=&quot;http://forums.getpebble.com/categories/watchapp-directory&quot;&gt;Pebble Forum&lt;/a&gt; ato &lt;a href=&quot;http://mypebblefaces.com&quot;&gt;MyPebbleFaces.com&lt;/a&gt; yg perlu diperhatikan adalah ada beberapa watchapp yg mungkin hanya jalan di Android atau IPhone saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah buat yg pengen banget beli nih gadget, silahkan saja kunjungi &lt;a href=&quot;http://getpebble.com&quot;&gt;GetPebble.com&lt;/a&gt; , pebble sepertinya belum masuk distributor di Indonesia, jadi yg memungkinkan saat ini adalah transaksi online langsung di websitenya mengunakan CC , barang akan dikirim ke SingPost (Pos Singapore) lalu akan di lanjutkan ke Pos Indonesia, jangka waktu pengiriman sekitan 3-4 minggu, nanti lo akan dikirim surat dari Pos Indonesia untuk pengambilan dan pembayaran cukai barang berdasarkan wilayah pengiriman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kenapa gw tertarik dengan Pebble dan sampai berminat untuk membeli adalah karena klo gw pikir pebble ini adalah pioneer di kelasnya dan Pebble jg termasuk produk yg berasal dari ide dari sebuah komunitas dan juga berlandaskan Open Source System, produk ini dibuat dari komunitas dan untuk komunitas juga sehingga gw juga tidak terlalu terpaku kepada sebuah company atau instansi pembuatnya, komunitas developernya pun banyak sekali dan semua source aplikasi yg dibuat pun terbuka, memungkinkan dev lain untuk melakuan kustomisasi pada aplikasi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oke bro, buat yg tertarik langsung aja ke TKP (Tempat Kejadian Pebble) :-)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Mari berbagi soal Privasi di Sosial Media Online</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/"/>
   <updated>2013-11-07T14:21:35+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Sebelum kita ngomongin soal privasi di sosial media online, tentunya kita harus tau dulu bentukan dari sosial media itu atau &amp;quot;Apa sih sosial media itu?&amp;quot;, sebenernya mudah saja untuk semua orang mendefinisikan artian dari sosial media (*baca: SosMed), tapi pada intinya SosMed adalah sebuah wadah dimana semua member/pengguna/partisipan bisa membangun relasi dan koneksi dengan member lain, tempat dimana kita bisa selalu terhubung dengan teman2x, menjalin hubungan baru, berbagi interest dan ide. Namun, banyak orang selain teman-teman dan kenalan tertarik pada informasi yang kita kirimkan ke sosial media, contoh sederhana yg mungkin kita sering dengar seperti pencurian identitas, penipuan kartu kredit, &lt;em&gt;stalkers,&lt;/em&gt; atau mungkin data pribadi kita dipergunakan untuk keperluan advertising sebuah brand2x ternama. Perlu diketahui juga bahwa sosial media menyimpan informasi jauh di &lt;em&gt;server&lt;/em&gt; mereka, bukan di komputer pribadi pengguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setiap sosial media mempunyai ciri khas tersendiri, tipe2x dibawah ini akan cukup membantu para pengguna online dalam menelusuri sosial media, banyak dari sosial media memakai gabungan dari tipe dibawah ini,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personal Networks&lt;/strong&gt;, jaringan ini lebih memfokuskan para pengguna untuk membuat sebuah profil online dan membangun relasi antar sesama penggunanya, contoh: &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Friendster&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;MySpace.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Status Update Network&lt;/strong&gt;, Jaringan ini dirancang untuk memungkinkan pengguna mengirim status update pendek untuk berkomunikasi dengan pengguna lain dengan cepat, contoh: &lt;strong&gt;Twitter&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Plurk&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Location Network&lt;/strong&gt;, dari namanya sudah terlihat bahwa jaringan ini membutuhkan data dari lokasi pengguna melalui GPS dari telepon selular, memungkinan pengguna untuk sharing lokasi tertentu, contoh: &lt;strong&gt;Foursquare, Google Latitude.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Content-Sharing Network,&lt;/strong&gt; ini adalah sebuah wadah yang memfokuskan pengguna untuk sharing content berupa video, photo, music, dll. Contoh: YouTube, Vine, Instagram, Flickr.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shared-Interest Network,&lt;/strong&gt; sosial media yg satu ini lebih memfokuskan interest dari penggunanya, dari sini terjadi sebuah grup dan percakapan mengenai interest tersebut. contoh: &lt;strong&gt;deviantArt, LinkedIn, Goodreads&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Berbicara soal publisitas data pengguna, dari sisi sosial medianya sendiri tidak selalu menjamin keamanan informasi yang telah di-upload ke profil pengguna, bahkan ketika pengguna sudah menerapkan private post di sosial media tersebut. Sebagai contoh ketika seorang pengguna melakukan private posting (* hanya beberapa orang yg bisa melihat post tersebut) , post tersebut bisa dengan mudah di copy-paste atau bahkan di screenshot lalu di share secara publik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak dari pengguna sosial media tidak memberikan indentitas asli mereka, ini dinamakan &lt;em&gt;Anonimitas&lt;/em&gt; pengguna. Banyak pengguna memakai cara ini untuk alasan tertentu, contoh pengguna seperti blogger aktivis politik, orang yg bekerja di ranah hukum, dokter, dll. Pada kenyataannya, anonimitas adalah alat yang berguna bagi siapa pun yang memilih untuk menjaga atau memisahkan antara identitas online dan identitas off-line. Hal ini juga dapat disalahgunakan oleh pengguna yg berusaha untuk melindungi identitas mereka saat melakukan kegiatan ilegal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Membaca sebuah &lt;strong&gt;Privacy Policy&lt;/strong&gt; dari sebuah sosial media juga kadang suka dianggap remeh oleh para penggunanya, mungkin karena privacy policy itu isinya terlalu panjang dan membosankan. Sebenernya ada trik cara membaca cepat policy, yaitu dimulai dari bagian paling bawah, krn disitulah biasanya bagian penting berada. Isi dari policy yg perlu kita tahu adalah seperti bagaimana cara meng-cancel/deactivate akun pengguna, data pribadi yg kita berikan akan dipakai untuk apa? milik siapa? , bagaimana cara complain/report, jika pengguna meninggal apa yg terjadi dengan datanya, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penipuan pun tidak hanya terjadi pada dunia offline saja, penipuan/&lt;em&gt;fraud&lt;/em&gt; juga __ sangat sering terjadi di jaringan sosial, bisa disimak pada contoh berikut ini.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pencurian Identitas&lt;/strong&gt; Data yg di incar oleh si pencuri biasanya adalah password, akun bank, nomor kartu kredit, kontak pengguna, akses ke komputer pengguna, dll. Beberapa caranya adalah melalui Aplikasi 3rd Party, yaitu aplikasi bisa mobile/webapp yg melakukan koneksi ke akun sosial media pengguna. Aplikasi 3rd party ini dibuat dengan tujuan yg tidak baik, aplikasi ini bisa mengambil data pengguna seenaknya dan menjual tanpa sepengetahuan pengguna, atau mungkin bisa menanam virus/malware ke komputer/henpon pengguna. ****&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Virus/Malware&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Malware adalah sebuah software yg bisa mengoperasikan komputer/henpon pengguna tanpa sepengetahuan pengguna, masuknya malware ini biasanya dipicu dari pengguna sendiri, contoh: 

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengguna meng-klik sebuah Short URL yg berada pada Status update seseorang, yg membuat pengguna tanpa sadar mendownload malware tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sebuah private message berisi URL dari seseorang yg dikenal, sehingga membuat pengguna mengklik url tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplikasi 3rd party yg berisi malware.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Email spam yg asalnya dari social media pengguna sendiri.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rekayasa/Pemalsuan Sosial Media&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Cara2x ini sebenernya adalah cara yang paling sering dilakukan dan cara yg paling ampuh menipu para pengguna. 

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Phishing&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, pengguna mendapat email, pesan, atau chat dari sumber terpercaya lalu pengguna berakhir pada sebuah &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Phishing&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Fake Login Page&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; mirip dengan sosial media pengguna terdaftar, lalu dengan sadarnya pengguna memberikan username dan password dari sosial media tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Spear Phishing&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, sama seperti diatas, hanya saja sumber pesan/chat berasal dari teman sendiri. Karena akun temannya mungkin sudah di hack.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Ajakan Sesat&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, cara ini sebenernya berasal dari sosial media itu sendiri (*sosmed yg ga bener) ketika pengguna melakukan registrasi, pengguna secara sadar memberikan data kontak mereka, sehingga sosial media ini bisa seenaknya menghubungi teman2x pengguna dengan ajakan2x sesatnya.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Hijacked Account&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, sebuah akun di sosial media bisa sangat mudah di hack/bajak/diambil alih dengan penipuan identitas atau dg malware, tentunya ini karena kelalaian dari pengguna tersebut, yg akhirnya merujuk ke spear phishing diatas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dari semua pemalsuan, penipuan, pembajakan akun yg terjadi, sebenernya ini adalah akibat dari penggunanya sendiri yang mungkin tidak curiga atau berpikir panjang atas data yg pengguna berikan. Sebuah tips simple dan gak macem2x gimana caranya supaya kita bisa lebih aman bermain di sosial media adalah..&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Common sense, caution and skepticism are some of the strongest tools you have to protect yourself.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ada media blogging terbaru namanya GHOST, ngintip yuk!</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2013/10/17/ada-media-blogging-terbaru-namanya-ghost/"/>
   <updated>2013-10-17T14:42:15+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2013/10/17/ada-media-blogging-terbaru-namanya-ghost</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/GHOST-150x150.png&quot; alt=&quot;GHOST&quot;&gt;Namanya &lt;strong&gt;GHOST&lt;/strong&gt; mungkin beberapa dari lo, udah pada denger media blogging yang satu ini, GHOST ini pertama kali dicetuskan oleh John O&amp;#39;Nolan member dari Core Wordpress UI team, mungkin lebih dikenal lagi krn hasil karyanya bersama sebuah perusahaan penerbangan ternama Virgin Atlantic Airways membuat sebuah online community untuk travellers, cekidot aja &lt;strong&gt;vtravelled.com&lt;/strong&gt; , sebuah study case yg menurut gw cukup menarik untuk disimak pada saat pembuatan website tersebut cekidot &lt;a href=&quot;http://www.webdesignerdepot.com/2010/04/the-virgin-atlantic-airways-blog-a-case-study/&quot; title=&quot;Virgin Atlantic Blog - Study Case&quot;&gt;Virgin Atlantic Airways Blog Study Case&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GHOST ini awalnya sebenernya hanya sebuah konsep aja, hanya berupa sebuah &lt;a href=&quot;http://john.onolan.org/ghost/&quot; title=&quot;Wordpress is so much more than blogging platform&quot;&gt;tulisan artikel di blog&lt;/a&gt; pd akhir taon 2012 dengan image2x interface beserta deskripsi sederhana, membahas bagaimana semestinya media blogging itu secara fungsional, membandingkan dengan wordpress, dll. Pada akhirnya tulisan itu di submit ke dalam sebuah forum developer di &lt;a href=&quot;http://news.ycombinator.com/item?id=4743245&quot; title=&quot;Rethinking Wordpress&quot;&gt;Hacker News&lt;/a&gt; dengan title &amp;quot;ReThinking Wordpress&amp;quot; dan cukup mendapat respon baik/buruk yg cukup banyak. Dari sinilah akhirnya project GHOST ini masuk ke dalam sebuah crowdfunding platform &lt;a href=&quot;http://www.kickstarter.com/projects/johnonolan/ghost-just-a-blogging-platform&quot; title=&quot;Ghost Kickstarter&quot;&gt;KICKSTARTER&lt;/a&gt; di pertengahan taon 2013 untuk mencari dana proyek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil akhir dari crowdfunding pun cukup memuaskan, ada sekitar kurang lebih 5000 backers dan dana yang terkumpul sekitar 190rb US$ 7x lipat dari dana yg dibutuhkan (25ribu US$). Kurang lebih development team terdiri dari 7 org, dari jumlah backers dan fund amount bisa terlihat masih banyak End-User disana yang memang masih membutuhkan sebuah media blogging yang memang ditujukan hanya untuk publishing, bukan untuk hal lain seperti ecommerce, online network, cms dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GHOST akhirnya di-launch untuk publik pada pertengahan Oktober melalui website &lt;a href=&quot;http://%20Ghost.org&quot; title=&quot;Ghost&quot;&gt;Ghost.org&lt;/a&gt; di situ user bisa melakukan registrasi untuk mendapatkan source dari aplikasinya untuk di-install di host pribadi masing2x, untuk instalasi di shared host spertinya banyak para hosting provider belum mendukung GHOST, tapi beberapa dari VPS luar negri seperti Amazon EC2, DreamHost, media temple, digitalocean, atau rackspace bisa memudahkan installasi GHOST.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin banyak user mengira bahwa GHOST itu seperti sebuah blogging service semacam tumblr, medium, svbtle dll. Jadi banyak yg mengira setelah user registrasi, user bisa membuat blog di Ghost.org, saat ini GHOST berupa &amp;quot;download yourself and install yourself on your webserver&amp;quot; hmm ga tau mungkin kedepannya GHOST membuat servis seperti wordpress.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versi publik pertama dari GHOST belum menampilkan fitur dashboard, multi-user, scheduled post, dll. Tapi sudah bisa digunakan sebagaimana mestinya blogging system. &lt;a href=&quot;https://github.com/TryGhost/Ghost/wiki/Roadmap&quot;&gt;Roadmap&lt;/a&gt; dan &lt;a href=&quot;https://github.com/TryGhost/Ghost/wiki/Planned-Features&quot;&gt;planned features&lt;/a&gt; bisa dilihat di Github/tryghost, dijelaskan pada akhir Desember-Natal fitur dashboard dan multi-user sudah bisa dipergunakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_681&amp;quot; align=&amp;quot;aligncenter&amp;quot; width=&amp;quot;700&amp;quot;]&lt;a href=&quot;/images/WelcomeToGhost.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/WelcomeToGhost-1024x623.png&quot; alt=&quot;WelcomeToGhost&quot;&gt;&lt;/a&gt; GHOST memperkenalkan content editor yg sangat sederhana (realtime preview) dan mudah digunakan dengan menggunakan standar markdown[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo pengen banget nyoba GHOST pastikan aja kalo Hosting Provider menyediakan NodeJS sebagai programming language yg digunakan oleh GHOST.&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;http://docs.ghost.org/installation/deploy/&quot;&gt;Cekidot here for Official Installment documentation&lt;/a&gt; ato bisa coba &lt;a href=&quot;http://www.howtoinstallghost.com/&quot;&gt;www.howtoinstallghost.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi brosis! Selamat Mencoba!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Buat yg mau nyoba aja, ini gw ada preview di VPS pribadi, cek aja&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;URL : &lt;a href=&quot;http://labs.khal.web.id/ghost&quot; title=&quot;GHOST demo&quot;&gt;http://labs.khal.web.id/ghost&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Email: demo@khal.web.id&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Password: password&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>HTML5 KineticJS Facebook Cover Maker</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2012/10/14/html5-kinectjs-facebook-cover-maker/"/>
   <updated>2012-10-14T23:30:36+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2012/10/14/html5-kinectjs-facebook-cover-maker</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.w3.org/html/logo/&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;http://www.w3.org/html/logo/badge/html5-badge-h-graphics.png&quot; alt=&quot;HTML5 Powered with Graphics, 3D &amp;amp; Effects&quot; title=&quot;HTML5 Powered with Graphics, 3D &amp;amp; Effects&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;/a&gt; How To:&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Change cover by clicking on each &amp;quot;Cover Background&amp;quot; image.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Add &amp;quot;Your photos&amp;quot; below to canvas by clicking on it, Photos on canvas is draggable, drag/click the tipping point to resize/rotate. Please deactivate &amp;quot;Pop Up Blocker&amp;quot; for saving cover when you&amp;#39;re done.&lt;/strong&gt;Download code on &lt;a href=&quot;https://github.com/kh411d/HTML5-KineticJS-Facebook-Cover-Maker&quot;&gt;https://github.com/kh411d/HTML5-KineticJS-Facebook-Cover-Maker&lt;br&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Rahasia dibalik Otomatisasi (*baca: bukan bot) Tweet Gue</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2012/09/05/rahasia-dibalik-otomatisasi-tweet-gue/"/>
   <updated>2012-09-05T16:51:54+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2012/09/05/rahasia-dibalik-otomatisasi-tweet-gue</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Oke deh beberapa bulan ini, tweet gw banyak datang dari auto tweet (*baca: bukan bot) berupa link/Url artikel - artikel yg pernah gw baca di dunia aneh (*baca: internet), ato mungkin ada beberapa celotehan ga penting yang tiba2x muncul di timeline beberapa orang, lalu mulailah banyak pertanyaan, lo pake bot ya, di hack ya, dll. Sebenernya karna akhir2x ini gw sering banyak baca Reader gw.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebenernya cara yang bener buat sharing artikel - artikel di internet itu adalah dengan menekan button apapun itu yang biasanya ada di sidebar artikel yang lo baca, bertuliskan &amp;quot;share to .....&amp;quot; atau apapun itu yang sejenis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kebanyakan asal artikel yang gue baca berasal dari toolnya mbah Google yang bernama Reader, kalo disambung jadi Google Reader (*ya iyalah, namanya kan emang itu), awalnya gue males banget kalo sharing lewat button share, soalnya ribet, begitu klik, login dulu fb ato twitter lo, trus muncul popup, abis itu harus mencet lagi tombol send, blom lagi lo harus ngedit isi konten sharenya, duh kemon men hari gini ribet @##$$%@!!!, dan juga belum tentu ada orang yang melihat atau membaca sharing lo di twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maka dimulailah petualangan menjelajah mbah google yang berhubungan dengan aplikasi otomatisasi yg bersinggungan dg twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://bufferapp.com&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://static.bufferapp.com/images/logo-small-white.png&quot; alt=&quot;BufferApp&quot; title=&quot;BufferApp&quot;&gt;&lt;/a&gt; Aplikasi yang pertama gw pakai adalah Buffer, fungsi dari app ini adalah menampung semua tweet lo yang nantinya akan di publish automatically berdasarkan &amp;quot;rentang waktu&amp;quot; yang lo pasang, tersedia aplikasi mobile, browser extension yang memudahkan lo untuk sharing artikel yg lo baca dg cepats.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.tweriod.com&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.tweriod.com/images/logo.png&quot; alt=&quot;Tweriod&quot; title=&quot;Tweriod&quot;&gt;&lt;/a&gt;Oke lo udah pake buffer, sharing di rentang waktu tertentu, tapi .... lo butuh tau di jam menit brapakah para audience lo di twitter itu aktif ato nggak, setidaknya kapan lo bisa dapat impression yg baik dari se-coret tweet lo, jadi ... cari sana cari sini munculah app dg nama TWERIOD yg gunanya untuk melakukan analisa kapan aja audience lo itu aktif di twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://reader.google.com&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/greader-150x150.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;greader&quot;&gt;&lt;/a&gt;Yak okeh sip, trus apa lagi neh, muncul penyakit males, pokoknya gw ga mau pake mobile ato browser extension dari buffer, ribet harus banyak klik juga ternyata, buka ini itu. Sedangkan artikel yg gw baca hampir semua berasal dari Google Reader, ada ga sih cara mengubah tombol Fave di Reader menjadi sebuah tombol share yg simple, hanya dengan satu kali klik aja ... hmm ..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://ifttt.com&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://ifttt.com/assets/r2012/ifttt_logo_83-b59b913faef6956bcb3c4d6aea9c2072.svg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;ifttt&quot;&gt;&lt;/a&gt;Ada bro, santai aja, ada yg namanya IFTTT (*baca: Kalo Ini maka Itu) simpel kan , IFTTT adalah sebuah cron job servis yang gratis selamanya (*baca: Amiiiinnnn) , kalo lo banyak bermain di social media service (*paaan tuh) lo harus tau ni barang, dijamin halal, cara pakainya mudah saja, cukup dioleskan ke muka pagi dan malam (*halah, sori ngaco) Caranya gampang kok, di IFTTT disediakan berbagai macam channel social network including twitter, Facebook, Yammer, BitLy, dll dari yg lo kenal sampai yg lo ga tau sama sekalee (*apaaaan tuuh). Dari berbagai macam channel yg ada, lo bisa pilih socnet mana yg menjadi TRIGGER (*baca:Kalo Ini), socnet mana yg menjadi ACTION (*baca: Maka Itu) dari situ lo bisa membuat berbagai macam resep2x canggih terkemuka dan terkesima (*cape deh ngetiknya), sampai sekarang gue udah punya 12 recipe di IFTTT yg gw pakai keseharian termasuk diantaranya adalah &lt;a href=&quot;https://ifttt.com/recipes/55302&quot;&gt;resep&lt;/a&gt; untuk membuat tombol Fave di Google Reader menjadi tombol share (*baca: adding article Url that has been faved to you bufferApp) additional gw menambahkan hashtag #fb (*FB App: Selective Tweet) kedalam content tweet yang di share, untuk otomatisasi sharing di Facebook sekaligus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yak sekian, terima kasih.&lt;br&gt;
 Jadi guys ... dengan hormat gw sampaikan, gw ga bikin bot tweet gw sendiri, SUMPAH GA BOONG itu bukan bot, cuman otomatis ajah deh suer.&lt;br&gt;
 I just tend to make My Audience as a Reader for a good resource out there, that you might not knowing it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(*jari pegel deh)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Berbagi Fotografi dengan Aplikasi Android Gratis</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/12/11/berbagi-fotografi-dengan-aplikasi-android-gratis/"/>
   <updated>2011-12-11T18:39:24+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/12/11/berbagi-fotografi-dengan-aplikasi-android-gratis</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Memasuki dunia android ternyata memang tidak membosankan dari segi banyaknya aplikasi yang menunjang sistem androidnya sendiri serta banyaknya komunitas pengguna android di indonesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari sekian banyak hal, yang paling menarik perhatian saya adalah &amp;quot;Mobile Photography&amp;quot; yang notabene hal ini sudah sangat mudah dilakukan dengan kemajuan teknologi selular zaman sekarang, ditambah lagi dengan maraknya jejaring sosial yang sangat memungkinkan seorang pengguna untuk langsung mempublikasikan hasil jepretan-nya ke khalayak ramai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disini saya akan memberikan sedikit review dari beberapa aplikasi Fotografi untuk android yg mungkin sedang happening dan juga terhitung dari banyaknya komunitas yang menggunakannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://l.yimg.com/g/images/goodies/white-large-chiclet.png&quot; alt=&quot;Go Photo&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.yahoo.mobile.client.android.flickr&quot;&gt;Flickr&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Kamera Built-In&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Antarmuka Built-In kamera yang sederhana dengan fitur Pengaturan Flashlight, dan option untuk upload foto dari galeri
- &lt;strong&gt;Foto Editing&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Mempunyai 12 effect dimulai dari lomo, black n white, old photo dll
- &lt;strong&gt;Aktifitas Pengguna&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Registrasi dengan akun yahoo, facebook atau google+
- &lt;strong&gt;Layanan Integrasi Social Network&lt;/strong&gt; Twitter, Facebook, Tumblr.
- &lt;strong&gt;Gamification&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 -
- &lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt; Flickr termasuk banyak penggunanya, dan banyak dikenal oleh social network lainnya, sehingga memudahkan user untuk menghubungkan akunnya dengan network lain, hanya saja aplikasi ini sedikit komersil dengan banyak keterbatasan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.ggpht.com/vFpQP39LB60dli3n-rJnVvTM07dsvIzxrCL5xMiy1V4GV4unC1ifXkUExQ4N-DBCKwI=w124&quot; alt=&quot;Instagram&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.instagram.android&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://techcrunch.com/2012/09/06/facebook-closes-instagram-acquisition-instagram-announces-5-billion-photos-shared/&quot;&gt;Acquired by Facebook, but The App and Community remain the same&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;Kamera Built-In&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Fix Square Camera dengan Pengaturan Flashlight, front camera, upload image dari gallery dengan fitur cropping
- &lt;strong&gt;Foto Editing&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Mempunyai lebih dari 15 efek foto, framing, tilt shift, rotate foto.
- &lt;strong&gt;Aktifitas Pengguna&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Registrasi Akun Instagram (Comments, Like, Follow)
- &lt;strong&gt;Layanan Integrasi Social Network&lt;/strong&gt; Twitter, Facebook, foursquare, tumblr.
- &lt;strong&gt;Gamification&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 -
- &lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt; Instagram dikenal sangat banyak pengguna dari Iphone dan android sehingga komunitas pun sudah bermacam-macam, kemampuan proses foto yang cepat, dan efek yang ciamik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh4.ggpht.com/wxwjaJTUDd_OfmAhAPfYmBdp8x97mE5is4idTGHUwwjD9sIBvVsBpPfJ9NK4hZkEgbQ=w124&quot; alt=&quot;LightBox&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.lightbox.android.photos&quot;&gt;LightBox&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.lightbox.com/post/23107101360/lightbox-is-joining-facebook&quot;&gt;DISCONTINUED on June 15&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://techcrunch.com/2012/05/15/facebook-lightbox/&quot;&gt;Lightbox is ACQUIRED by Facebook &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;Kamera Built-In&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Antarmuka yang sederhana, cepat dan elegan.&lt;br&gt;
 Pengguna tidak hanya terpaku dengan BuiltIn kamera, tetapi pengguna juga bisa menggunakan aplikasi kamera lain seperti Camera360, Camera Zoom FX, Vignette sebagai default camera.
- &lt;strong&gt;Foto Editing&lt;/strong&gt; Lightbox termasuk aplikasi dengan jumlah efek editing yang compact, sekitar 15 efek sepertinya cukup untuk memuaskan hati pengguna.&lt;br&gt;
 Import photo dari android kamu juga memungkinkan.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Background Uploading&lt;/strong&gt;, LightBox akan menjalankan service uploadnya di belakang layar.
- &lt;strong&gt;Aktifitas Pengguna&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Registrasi akun gratis Lightbox.com, album online (Like, share, comment) dan profile album url sendiri.
- &lt;strong&gt;Layanan Integrasi Social Network&lt;/strong&gt; Twitter, Facebook, Tumblr, Flickr.&lt;br&gt;
 Tidak seperti aplikasi lainnya, lightbox akan mengupload foto kamu langsung ke album facebook kamu bukan hanya berupa link saja.
- &lt;strong&gt;Gamification&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 -
- &lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt; Lightbox di desain dengan desain minimalis, padat dan penggunaan cepat, jadi aplikasi ini cocok sekali dengan pengguna yang tidak suka dengan fitur-fitur yang berlebihan
- &lt;strong&gt;*Update&lt;/strong&gt; LightBox sekarang lebih mengusung Photo Journal untuk fans nya, dan fitur builtIn kamera dari lightbox sepertinya dihilangkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh6.ggpht.com/JYhxRthjNsBowWDOD4tktDUOgeaQEEaCCC4Dp8ZGbO5A-L-h7o6uBTn9rTe2zwTkcJtr=w124&quot; alt=&quot;MoloMe&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.hlpth.molome&quot;&gt;MoloMe&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Kamera Built-In&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Antarmuka yang sangat minim (flashlight &amp;amp; exposure), serta akses kamera yang sangat cepat.&lt;br&gt;
 Dimensi Foto yang fix (Kotak saja)
- &lt;strong&gt;Foto editing&lt;/strong&gt; Tersedia 19 filter efek foto yang bisa digunakan.&lt;br&gt;
 Crop ,Rotate dan import foto juga memungkinkan.&lt;br&gt;
 Proses Upload yang cepat.
- &lt;strong&gt;Aktifitas Pengguna&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Registrasi Akun gratis, public timeline, popular photo, like dan comment pada setiap foto pengguna MoloMe
- &lt;strong&gt;Layanan Integrasi Social Network&lt;/strong&gt; Facebook, Twitter.
- &lt;strong&gt;Gamification&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Badges System&lt;/strong&gt;, dapatkan sekitar 19 badge dari aktivitas yang kamu lakukan di molome.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Effect UnLock&lt;/strong&gt;, tidak semua efek foto di molome bisa digunakan, ada beberapa task yang harus pengguna lakukan untuk meng-unlock nya.
- &lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt; Dilihat dari kecepatan dan kemudahan pengambilan foto, Integrasi social network yang memadai, sistem gamification yang menarik, bisa digunakan oleh 3 device (android,Blackberry, dan nokia) membuat aplikasi ini sangat populer di banyak kalangan, saya bisa bilang aplikasi ini &amp;quot;well crafted&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh4.ggpht.com/rC5jQr-xrcxOY_V4nRzZ378bYY6X40H0QfXEFsMSbA-aZ9S4p5wSPocZUYOb-fFBEw=w124&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.redwolfama.pictwitter&amp;amp;hl=en&quot;&gt;My Tubo&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Kamera Built-In&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Antarmuka yang juga sangat minim (flashlight, front camera, effect setup), akses kamera yang juga cepat, serta dimensi foto yang fix (Kotak)
- &lt;strong&gt;Foto Editing&lt;/strong&gt; 14 Efek foto, one frame foto, rotate foto
- &lt;strong&gt;Aktifitas Pengguna&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Registrasi akun gratis, Album Online, Trending Pics, Nearby Feeds, Squads, Like, emoticon dan Comment foto pengguna lainnya
- &lt;strong&gt;Layanan Integrasi Social Network&lt;/strong&gt; Twitter, Facebook, Tumblr, Flickr.
- &lt;strong&gt;Gamification&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Squads&lt;/strong&gt;, ini adalah fitur grouping photo melalui hashtag dari para pengguna MyTubo
- &lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt; Terlihat aplikasi ini mempunyai kemiripan dengan MoloMe, yang membedakan adalah sistem squads yang diterapkan disini membuat para pengguna membuat jaringan pengenal yang lebih cepat
- &lt;strong&gt;*Update&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Dimensi Foto pada MyTubo sudah tidak Square lagi, tetapi para fans masih bisa mengunduh versi yang lama.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh4.ggpht.com/OckyCvdpvoji_3Vxq83aLc4Aaf6umarfNUu19jbputOMT78p4amvsejzN0re0_pI440=w124&quot; alt=&quot;PicsArt&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.picsart.studio&quot;&gt;PicsArt&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Kamera Built-In&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Antarmuka sederhana, dengan pengaturan simple filter, image size, brightness, front camera, dll.
- &lt;strong&gt;Foto Editing&lt;/strong&gt; Efek dan Edit tools yang dimiliki oleh PicsArt termasuk sangat sangat lengkap, termasuk efek distorsi, paper, cartoon, dll. Drawing, framing, sticker, text, Photo merge, bubble text, clipart.
- &lt;strong&gt;Aktifitas Pengguna&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Registrasi Akun Gratis PicsIn Photo Studio, Album Online, Like, Follow, Comment, Membox
- &lt;strong&gt;Layanan Integrasi Social Network&lt;/strong&gt; Twitter, Facebook, Picasa, Dropbox, Flickr
- &lt;strong&gt;Gamification&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 -
- &lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt; Dari super komplitnya editing tools yang dimiliki, pengguna akan dimanjakan dengan berbagai macam efek yang ada, dan sayangnya aplikasi ini tidak ditunjang dengan sistem gamification yang memadai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh5.ggpht.com/DKzFws_0W4_mgKkFM6KXylYuj9yhuyr08NehhJFKYS6ekiH9MiuT0d3Q2yer-SCO7Q=w124&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.picplz.rangefinder&amp;amp;hl=en&quot; title=&quot;PicPlz&quot;&gt;PicPlz&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://techcrunch.com/2012/06/02/picplz-shutdown-july-3/&quot;&gt;Shutted Down on 3 July 2012&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;Kamera Built-In&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Tidak mempunyai BuiltIn camera, tetapi bisa menggunakan aplikasi kamera yg terinstall seperti Camera ZoomFx, Camera 360, dll.
- &lt;strong&gt;Foto Editing&lt;/strong&gt; Ada sekitar 18 efek, dan 15 editing tool by aviary seperti stickers, meme text, whiten, sharpen, dll
- &lt;strong&gt;Aktifitas Pengguna&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Register akun gratis picplz.com, public gallery, fitur follow, comment, like, dan collection.
- &lt;strong&gt;Layanan Integrasi Social Network&lt;/strong&gt; Twitter, Facebook, DropBox, Flickr, Tumblr, Posterous, Foursquare, Mixi
- &lt;strong&gt;Gamification&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 -
- &lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt; Yup! terlihat dari Edit Tools dan Integrasi social network yang luas, membuat aplikasi ini cepat digemari oleh banyak kalangan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh5.ggpht.com/0KpVRTzL22P4PXselCzOWANaPpzNgq7aoKuxIKD3EJs_XwZmMcaNBzKPxznuNWRMMg=w124&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.photobucket.android.snapbucket&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Snapbucket&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Kamera Built-In&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Antarmuka yang cocok dengan pengguna Iphone, clean &amp;amp; simple, pengaturan flashlight &amp;amp; exposure.
- &lt;strong&gt;Foto Editing&lt;/strong&gt; 15 default Effect Sets, 13 filter, 11 theme effect, Vignettes, dan Frames
- &lt;strong&gt;Aktifitas Pengguna&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Registrasi akun gratis PhotoBucket.com, comments, like, people in photo, follow sesama pengguna SnapBucket
- &lt;strong&gt;Layanan Integrasi Social Network&lt;/strong&gt; Facebook, Twitter
- &lt;strong&gt;Gamification&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Effect Unlock&lt;/strong&gt;, upload foto sebanyak-banyaknya, buat Effect Sets baru untuk membuka semuanya.
- &lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt; Foto-foto yang di upload dari snapbucket akan di host oleh PhotoBucket.com yg dipercaya oleh twiter sebagai photo hostingnya.&lt;br&gt;
 Dari antarmuka kamera yg sederhana dan IPhone look, efek yang memadai, sepertinya banyak pengguna yang menyukainya&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.ggpht.com/L0Iyd1QuQUWNpjpAm1SZphpazisT88IYrUB3O3imu7Q_ECvKr_QW4SXbzc8OEBywSw=w124&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.phonezoo.android.streamzoo&quot;&gt;StreamZoo&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;Kamera Built-In&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Tidak mempunyai BuiltIn camera, tetapi bisa menggunakan aplikasi kamera yg terinstall seperti Camera ZoomFx, Camera 360, dll.
- &lt;strong&gt;Foto Editing&lt;/strong&gt; 14 Filters, 15 Frames, 4 Tilt Shift, saturation, brightnerss, contrast, rotation.
- &lt;strong&gt;Aktifitas Pengguna&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Registrasi akun gratis StreamZoo.com, hashtag search (trending,popular,latest), likes, follow, comments.
- &lt;strong&gt;Layanan Integrasi Social Network&lt;/strong&gt; Facebook, Twitter, Tumblr
- &lt;strong&gt;Gamification&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 28 Locked &lt;strong&gt;Badges&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Hashtags&lt;/strong&gt; Stream, Leaderboard &lt;strong&gt;Point&lt;/strong&gt; System
- &lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt; Aplikasi ini mendapat nilai tambah dari sisi Gamification, Hashtag Search, ditambah dengan filter editing yang mumpuni aplikasi ini dipastikan mempunyai fans tersendiri.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Twitter Age Gateway Workflow Design</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/09/13/twitter-age-gateway-workflow-design/"/>
   <updated>2011-09-13T14:40:34+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/09/13/twitter-age-gateway-workflow-design</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;What I&amp;#39;m trying to do here is to explain as easy as possible how to make an age filtering for your twitter follower, as we know that twitter doesn&amp;#39;t support any kind of filtering base on twitter user profile for following your twitter account.&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;http://fbbhmublogcontest.think.web.id/tracker/174414662636405/tracker.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;
 This could be useful when you&amp;#39;re managing any adult or alcohol related twitter account that need legal attention to your follower for publishing related content.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actually this could be done easily (not so easily if you&amp;#39;re not a developer) by yourself, its required two process,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daemon Process which is how your system monitoring the followers finding for unverified, blocked, or verified followers from database and twitter API (it will need your twitter username and password or a twitter OAUTH for authentication).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/twitterAgeGateway_daemon2.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/twitterAgeGateway_daemon2.png&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;twitterAgeGateway_daemon2&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And Follower verifying process, where your follower go to refferral link gateway that included from DM that you sent to your follower for verifying process, follower will be redirected to web page that have form submission to confirm his/her age,gender, etc.Â After validation completed you may mark that follower as verified.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/twitterAgeGateway_verifying.png&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/images/twitterAgeGateway_verifying2.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/twitterAgeGateway_verifying2.png&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;twitterAgeGateway_verifying2&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Okay now is that for tools to make this happen, I&amp;#39;m gonna use PHP for development so here are some library that you might use :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;PEAR &lt;a href=&quot;http://pear.php.net/package/System_Daemon/&quot;&gt;System_Daemon&lt;/a&gt; package, or maybe just create simple php script that make process id on background&lt;br&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/abraham/twitteroauth&quot;&gt;TwitterOAuth&lt;/a&gt; Library, I&amp;#39;m gonna use Abraham Library&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Small PHP framework like &lt;a href=&quot;http://silex.sensiolabs.org&quot;&gt;Silex&lt;/a&gt; made from Symfony2 mantained by Fabpot&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Or maybe you want to use &lt;a href=&quot;https://github.com/jmathai/epiphany&quot;&gt;Ephipany&lt;/a&gt; you may bundle it with &lt;a href=&quot;https://github.com/jmathai/twitter-async&quot;&gt;Twitter-async&lt;/a&gt; both maintained by Jason Mathai&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;I&amp;#39;m gonna give my work for my next article,&lt;br&gt;
 So its to be continued ...&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Using Facebook Test User</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/07/27/using-facebook-test-user/"/>
   <updated>2011-07-27T15:59:35+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/07/27/using-facebook-test-user</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;If you don&amp;#39;t know what Facebook Test User is? you may check the documentation on &lt;a href=&quot;http://developers.facebook.com/docs/test_users/&quot; title=&quot;Facebook Test User Docs&quot;&gt;http://developers.facebook.com/docs/test_users/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Test User is a Tool that could be a handy when you need to have some users to interact with your application, facebook currently provide this through Graph Api and you can easily try out with your app application id and secret. And you actually not need the facebook php-sdk you can use your own CURL class lib, you can use my php class on github &lt;a href=&quot;http://goo.gl/QRz1n&quot;&gt;http://goo.gl/QRz1n&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some Wrapper I&amp;#39;ve made,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;$acc = new Facebook_TestAccount($appID,$Secret,$app_access_token);

//Create N User
$acc-&amp;gt;createMany($_REQUEST[&#39;n&#39;],$parameter)

//Delete All User created by App
$acc-&amp;gt;deleteAll()

//Listing all user created by App Access Token
$acc-&amp;gt;access()
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;And some basic things like connecting user each other, edit a user, etc .&lt;br&gt;
 you can try the example on my github link above, the class is part of my plan to make a simple web app for facebook app administration like getting an insights, approving request, creating test user, etc.&lt;br&gt;
 anything that modify&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Facebook PHP SDK v3.01 now free cookies</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/07/06/facebook-php-sdk-v3-01-now-free-cookies/"/>
   <updated>2011-07-06T20:38:44+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/07/06/facebook-php-sdk-v3-01-now-free-cookies</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Now the new SDK has been released, on the beginning of june 2011 I guess.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Well the main different from v3.00 is? Now the CSRF state is rely on persistent data which is a session named &amp;quot;state&amp;quot; and not using cookie anymore!, and if you see on the constructor , it checks whether session already start yet, giving an option to start the session.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feel free to update, as usual the code rely on &lt;a href=&quot;https://github.com/facebook/php-sdk/&quot;&gt;github&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Profil Facebook lo jadi lapak ? Migrasi deh ke fan page!</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/06/24/profil-facebook-lo-jadi-lapak-migrasi-deh-ke-fan-page/"/>
   <updated>2011-06-24T17:00:12+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/06/24/profil-facebook-lo-jadi-lapak-migrasi-deh-ke-fan-page</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hmm ... btw anyway busway, sebenernya nih artikel bukan untuk menunjukkan kekesalan gw sama apa yg udah kejadin di facebook, dimana ... teman, kerabat, cucu, ato cicit lo berada pada foto (baca: di-Tag) yang tidak semestinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya &lt;a href=&quot;http://www.noslang.com/search.php?st=IMHO&amp;amp;submit=Search&quot;&gt;IMHO&lt;/a&gt; emang ga papa ga mama sih namanya juga usaha, cuman ya kan ga semua orang pengen liat stream feed dari kegiatan tagging foto lo itu (baca: Spamming), yang terjadi jadinya adalah beberapa temen lo bakal meng-unfriend profil lo yang notabene ga sengaja (re: ngecek inbox&amp;gt; lid ini gw! kenapa lo unfriend) karena nama profil, info, dll berbeda dengan profil pribadi yang seharusnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah skarang nih Facebook punya solusi , ntuk gimana caranya supaya user yang nge-buat profile pribadinya jadi ladang bisnis menjadi Facebook Fan Page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah lagi, pasti lo mo nanya &amp;quot;Knapa sih gw harus ngubah profil gw, terserah gw dong? siapa lo? situ oke!&amp;quot; ... pasti gitu deh, ya maap kalo tidak berkenan! hehe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinya sih gini, Facebook Profil itu mempunyai beberapa keterbatasan karena memang ditujukan untuk individual user , as example : friends dilimit sampai 5000 berbeda dengan facebook fanpage yang unlimited bisa sampe berjuta2x pelanggan (Amiiiin, Gw doain tuh), &lt;a href=&quot;https://facebook-inc.box.net/shared/9e5jiyl843&quot;&gt;liat slide ini deh&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya jadi gitu deh, istilahnya sih jadi .. &amp;quot;If you&amp;#39;re doing things on the right things it will be a good things&amp;quot; halah gaya bet lo lid (hehehe), ini ada beberapa reference link di bawah, kalo lo mo coba migrasi facebook profilel lo, inget ada beberapa hal yang harus lo notice, seperti semua friends lo bakal di ubah menjadi fans, foto album ga bakal di transfer (better di backup dulu).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalo mo tanya2x ke gw silahkan aja lewat twitter facebook ato email gw&lt;br&gt;
 Okeh! Happy Migrate!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reference Link:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.insidefacebook.com/2011/03/30/facebook-now-allows-personal-profiles-to-be-converted-into-business-pages/&quot;&gt;http://www.insidefacebook.com/2011/03/30/facebook-now-allows-personal-profiles-to-be-converted-into-business-pages/&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.insidefacebook.com/2011/04/06/profile-to-business-page-migration-appeal/&quot;&gt;&lt;br&gt;
 http://www.insidefacebook.com/2011/04/06/profile-to-business-page-migration-appeal/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.proworks.com/blog/2011/02/11/new-facebook-fan-page-feature-how-to-post-as-both-your-page-and-yourself/&quot;&gt;http://www.proworks.com/blog/2011/02/11/new-facebook-fan-page-feature-how-to-post-as-both-your-page-and-yourself/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Mainan lama yang gw bikin, iseng2x jaman kuliah dulu haha</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/05/26/mainan-lama-yang-gw-bikin-iseng2x-jaman-kuliah-dulu-haha/"/>
   <updated>2011-05-26T20:23:08+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/05/26/mainan-lama-yang-gw-bikin-iseng2x-jaman-kuliah-dulu-haha</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ha ha setelah oprak oprek tadinya sih cari cd gw yang isinya software enkripsi yang gw buat tugas akhir dulu, eh malah nemu nih mainan yang dulu gw bikin sembari waktu luang, ini game lumayan addict seru, ya biar cuman tebak kata tapi ini game wannabe lah ... halah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuman sayangnya ini cuman jalan di windows doang, itu juga 98 hahaaha, tapi gw dah coba kok di XP jalan juga tuh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Percaya ato nggak ni game gw bikin pake Borland Delphi, waktu gw coba sih masih ada typo apa character yang berubah kalo coba di xp,&lt;br&gt;
 tapi bisa jalan kok, cekidot aja dah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wg_play1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wg_play1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;wg_play1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/images/wm_play1.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sourceforge.net/projects/wordsgame/files/WordsMind.exe/download&quot; title=&quot;Word Game&quot;&gt;Download Here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/wm_play1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/wm_play1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;wm_play1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sourceforge.net/projects/wordsgame/files/WordsMind.exe/download&quot; title=&quot;Words Mind&quot;&gt;Download here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Getting People Likes and Comments from facebook comment post </title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/15/getting-people-likes-and-comments-from-facebook-comment-post/"/>
   <updated>2011-03-15T14:19:33+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/15/getting-people-likes-and-comments-from-facebook-comment-post</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;A simple way to know people likes and comment on your post or other people post is through Comment Graph Api, you will need an access token to use it, this might be useful when you want to count the total of people who likesyour post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Every post on your News Feed (Photos, Photo Album, Video, Status, notes) will have an fbid that you can use it for the Comment Graph Api, take a look with firebug for fbid if you want to check it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;test that fbid ,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;html&quot;&amp;gt;//Getting All Comment Detail and items
https://graph.facebook.com/[fbid]/?access_token=xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx

//Getting People who likes the post
https://graph.facebook.com/[fbid]/likes/?access_token=xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;So everytime you make some simple quiz on facebook that required people to like or comment on participant post, now you can check it with the graph api.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Facebook add access permission to Application Security</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/07/facebook-add-access-permission-to-application-security/"/>
   <updated>2011-03-07T15:45:37+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/07/facebook-add-access-permission-to-application-security</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Sometime when you made some apps, there were another user that only want to check about the insight of the apps, or maybe just want to test the apps, on the old days you might have to give all access to the apps from www.facebook.com/developer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;These day , facebook make a flexibility to define access permission for user that want to check your apps, those&lt;br&gt;
 permissions are?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;#39;m trying to explain in a simple way,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Access\Feature Technical Settings&lt;br&gt;
 (facebook.com/developer) Manage users Insights&lt;br&gt;
 (facebook.com/insights) Advertise Reset&lt;br&gt;
 App Secret Delete App Sandbox Mode Need Verification Administrator o o o o o o o o Developer o x o x x x o o Tester x x x x x x o x Insights x x o x x x x oSo if you see the table above, adding users to your apps, only works if you have a permission as an&lt;br&gt;
 administrator, an insight user cannot view the apps when on sandbox mode, but the tester can and without any&lt;br&gt;
 verification to test it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok thats it , hope it help, if I&amp;#39;m doing wrong here please let me know will ya.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Set a facebook session app from access token</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/03/set-a-facebook-session-for-you-apps-from-access-token/"/>
   <updated>2011-03-03T15:52:36+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/03/set-a-facebook-session-for-you-apps-from-access-token</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;In some situation you will want to create a facebook session for your apps, for example you have a CODE&lt;br&gt;
 variable from facebook after user granting your application and then you fetch the access token like this way below,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;$accessToken = file_get_contents(&quot;https://graph.facebook.com/oauth/access_token?
     client_id=YOUR_APP_ID&amp;amp;redirect_uri=YOUR_URL&amp;amp;
     client_secret=YOUR_APP_SECRET&amp;amp;code=THE_CODE_FROM_ABOVE&quot;);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A session apps need these variables included (uid, access_token, and sig) I believe that you already had the latest facebook PHP-SDK, &amp;quot;sig&amp;quot; is a signature for your cookie base on your App Secret, your need to create session variables by manually and then set that variables with &amp;quot;setSession&amp;quot; method on PHP-SDK.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;These are functions that might help you,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;//Build your session variables
function generateSessionVars($accessToken)
{
$e = explode(&#39;|&#39;,$accessToken);
$s = explode(&#39;-&#39;,$e[1]);

$params = array(
&#39;uid&#39;=&amp;gt;trim($s[1]),
&#39;access_token&#39; =&amp;gt; trim($accessToken)
);
$params[&#39;sig&#39;] = generateSignature($params,APP_SECRET);

return $params;
}
//Generate session signature base on you App Secret
function generateSignature($params,$secret) {

// work with sorted data
ksort($params);

// generate the base string
$base_string = &#39;&#39;;
foreach($params as $key =&amp;gt; $value) {
$base_string .= $key . &#39;=&#39; . $value;
}
$base_string .= $secret;

return md5($base_string);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Wrap it out,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;//get session variables
$params = generateSessionVars($access_token);
//SET COOKIE DIRECTLY TO BE USED BY PHP SDK
$facebook-&amp;gt;setSession($params);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;If cookie created succesfully your PHP-SDK library could identify with getSession() method if session&lt;br&gt;
 is set or not.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Replacement of fb visible-to-connection for iframe apps on facebook page tabs</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/03/replacement-of-fb-visible-to-connection-for-iframe-apps-on-facebook-page-tabs/"/>
   <updated>2011-03-03T15:31:09+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/03/replacement-of-fb-visible-to-connection-for-iframe-apps-on-facebook-page-tabs</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Doing an IFRAME apps an somehow you want to use this tag below.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;html&quot;&amp;gt;&amp;lt;fb:visible-to-connection&amp;gt;
Only connections should view this..
&amp;lt;/fb:visible-to-connection&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Don&amp;#39;t worry , on each call from page tab you can get a &amp;quot;signed_request&amp;quot; variable, when you extract it you will get&lt;br&gt;
 this,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;html&quot;&amp;gt; Array
        (
            [algorithm] =&amp;gt; HMAC-SHA256
            [expires] =&amp;gt; 0
            [issued_at] =&amp;gt; 1299140579
            [oauth_token] =&amp;gt; xxxxxxxxx|xxxxxxxxxxxxxxxx-xxxxxxxx|xxxxxx-xxxxxxxxxxxxxx
            [page] =&amp;gt; Array
                (
                    [id] =&amp;gt; xxxxxxxxxxxxxxxx
                    [liked] =&amp;gt; 1
                    [admin] =&amp;gt; 1
                )

            [user] =&amp;gt; Array
                (
                    [country] =&amp;gt; id
                    [locale] =&amp;gt; en_US
                    [age] =&amp;gt; Array
                        (
                            [min] =&amp;gt; 21
                        )

                )

            [user_id] =&amp;gt; xxxxxxxxxxx
        )
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;And then you can use &amp;quot;liked&amp;quot; value to determine if the user has already like the page. The next question is how can you extract the signed request, if you have the new PHP-SDK you can use &amp;quot;parseSignedRequest&amp;quot; method , or you can use the functions below, its the same&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;function parse_signed_request($signed_request = null, $secret = null) {
$signed_request = $signed_request ? $signed_request : $_REQUEST[&#39;signed_request&#39;];
$secret = $secret ? $secret : APP_SECRET;

list($encoded_sig, $payload) = explode(&#39;.&#39;, $signed_request, 2);

// decode the data
$sig = base64_url_decode($encoded_sig);
$data = json_decode(base64_url_decode($payload), true);

if (strtoupper($data[&#39;algorithm&#39;]) !== &#39;HMAC-SHA256&#39;) {
error_log(&#39;Unknown algorithm. Expected HMAC-SHA256&#39;);
return null;
}

// check sig
$expected_sig = hash_hmac(&#39;sha256&#39;, $payload, $secret, $raw = true);
if ($sig !== $expected_sig) {
error_log(&#39;Bad Signed JSON signature!&#39;);
return null;
}

return $data;
}

function base64_url_decode($input) {
return base64_decode(strtr($input, &#39;-_&#39;, &#39;+/&#39;));
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Two ways to Login or Authenticate using Facebook JS SDK Dialog box</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/03/two-ways-to-login-or-authenticate-using-facebook-js-sdk-dialog-box/"/>
   <updated>2011-03-03T15:09:05+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2011/03/03/two-ways-to-login-or-authenticate-using-facebook-js-sdk-dialog-box</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Two easy way to have your app users get authenticate with Facebook JS SDK,&lt;br&gt;
 you may use FB.UI or FB.LOGIN, as example below,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Using FB.UI,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;javascript&quot;&amp;gt;FB.ui(
{
method: &#39;oauth&#39;,
display:&#39;iframe&#39;,
perms:APP_EXT_PERMISSIONS
},
function(response) {
if(response.session) {
console.dir(response);
if(redirectURL) location.href = redirectURL;

}
}
);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Using FB.DIALOG,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;javascript&quot;&amp;gt;FB.login(function(response) {
if (response.session) {
if (response.perms) {
//Logged and Permission Granted
if(redirectURL) location.href = redirectURL;
} else {
//Logged and Permisssion NOT Granted
if(redirectURL) location.href = redirectURL;
}
} else {
alert(&quot;Only Authorized User can use this Application!&quot;);
//Not Logged
}
}, {
perms: APP_EXT_PERMISSIONS
});
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;For your notes, that FB.UI can set the dialog as an iframe or a popup window, if set in iframe you need to set the cookie by your self to make a facebook session. FB.dialog can only set as a popup window, and cookie will be created automatically as your user granted the application.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Getting Ready for IFRAME Facebook App based</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2010/10/28/getting-ready-for-iframe-facebook-app-based/"/>
   <updated>2010-10-28T13:58:22+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2010/10/28/getting-ready-for-iframe-facebook-app-based</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ok this time you need to be ready for migrating your facebook apps to IFrame based apps, as it written on &lt;a href=&quot;http://developers.facebook.com/roadmap&quot;&gt;Facebook Developer Roadmap&lt;/a&gt; that facebook,&lt;br&gt;
 &amp;quot;We will stop allowing new FBML applications, but will continue to support existing FBML tabs and applications. Instead, we recommend using IFrames.&amp;quot; at the End of 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And then OAUTH 2.0 will required for new applications,&lt;br&gt;
 &amp;quot;We will remove the ability for new applications to use our old authentication mechanism, but will continue to support existing applications using our old method.&amp;quot; at the End of 2010&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Take a look at Facebook new &lt;a href=&quot;http://github.com/facebook/php-sdk/&quot;&gt;PHP-SDK&lt;/a&gt; on github, that might help your life easier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here we go then, I suppose you already know how to &amp;quot;set up a new application&amp;quot; , just go to &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/developer&quot;&gt;http://www.facebook.com/developer&lt;/a&gt; ,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Important things you should not miss:&lt;br&gt;
 Go to &amp;quot;Website&amp;quot; Tab, fill in the Site Url with your callback url.&lt;br&gt;
 Go to &amp;quot;Facebook Integration&amp;quot; and then pick Iframe for canvas type&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Use the new PHP-SDK,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;//instantiate object
$facebook = new Facebook(array(
&#39;appId&#39;  =&amp;gt; APP_APPLICATION_ID,
&#39;secret&#39; =&amp;gt; APP_SECRET,
&#39;cookie&#39; =&amp;gt; true
));

//Get Login Url for new user redirection

$loginUrl = $facebook-&amp;gt;getLoginUrl(array(
//if you look at the SDK, &quot;&amp;lt;strong&amp;gt;canvas&amp;lt;/strong&amp;gt;&quot; option wasn&#39;t there, this is why when user added your application
//it keep redirected to your callback url
&#39;&amp;lt;strong&amp;gt;canvas&amp;lt;/strong&amp;gt;&#39;    =&amp;gt; 1,
//turn off the fbconnect option
&#39;fbconnect&#39; =&amp;gt; 0,
)
);

//Check for user session, redirect to login url, if user hasn&#39;t already add your app
if (!$facebook-&amp;gt;getSession()) {
//need to use of javascript location.href , for redirection all page
echo &quot;&amp;lt;script type=&#39;text/javascript&#39;&amp;gt;top.location.href = &#39;&quot;.$loginUrl.&quot;&#39;;&amp;lt;/script&amp;gt;&quot;;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Or maybe you want to make a bootstrap function for an easier call,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;define(&#39;EXT_PERMISSIONS&#39;,&#39;publish_stream,email,birthday&#39;);
define(&#39;PAGE_CANVAS_URL&#39;, &#39;http://www.facebook.com/myfanpage&#39;);

function bootstrap(){
  global $facebook;
  //Get Login Url for redirection if user not yet authorized your apps
   $loginUrl = $facebook-&amp;gt;getLoginUrl(array(&#39;canvas&#39; =&amp;gt; 1,
                                 &#39;fbconnect&#39; =&amp;gt; 0,
                                 &#39;req_perms&#39; =&amp;gt; EXT_PERMISSIONS,
                                 &#39;next&#39; =&amp;gt; PAGE_CANVAS_URL));
  //Check for facebook session , redirect to Login Url for unauthorized user
    if (!$facebook-&amp;gt;getSession()) {
       echo &quot;&amp;lt;script type=&#39;text/javascript&#39;&amp;gt;top.location.href = &#39;&quot;.$loginUrl.&quot;&#39;;&amp;lt;/script&amp;gt;&quot;;
        exit;
    }
  //Checking Permission , redirect if user hasn&#39;t yet approved the required extended permission
     list($permissions) = $facebook-&amp;gt;api(array(&#39;method&#39;=&amp;gt;&#39;fql.query&#39;,
                                  &#39;query&#39;=&amp;gt;&#39;SELECT &#39;.EXT_PERMISSIONS.&#39;
                                           FROM permissions
                                           WHERE uid = &#39;.$facebook-&amp;gt;getUser()
                                ));
  foreach($permissions as $value){
      if(!$value){
         echo &quot;&amp;lt;script type=&#39;text/javascript&#39;&amp;gt;top.location.href = &#39;&quot;.$loginUrl.&quot;&#39;;&amp;lt;/script&amp;gt;&quot;;
         exit;
      }
  }
   return true;
 }

bootstrap();
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Thats it , hope it help.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>PATH_INFO OR ORIG_PATH_INFO</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2010/08/10/path_info-or-orig_path_info/"/>
   <updated>2010-08-10T16:30:57+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2010/08/10/path_info-or-orig_path_info</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;First of all I&amp;#39;m using codeigniter for the web app, which is hosted on php4 environment someday I moved the apps to another shared host which have php5 installed , on my URI_PROTOCOL in config.php files , I change&lt;br&gt;
 $config[&amp;#39;uri_protocol&amp;#39;] = &amp;quot;PATH_INFO&amp;quot;;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And then when testing the apps there was some problem with the route dunno is this an issue or else, it really takes time for me to find out why the route always looping back again again and again, my first guess was on htaccess that maybe the mod_rewrite module doesnt work, but the guess was wrong , and then I checked again on web apps route.php, hook configuration, site path, base dir, my adventure end in URL.php bcoz the segments/rsegments always return none.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Try to print out $_SERVER variable , and now so this is the problem , the PATH_INFO variable was gone no where, but there is ORIG_PATH_INFO, an so my first guess of the problem was on PHP version so then I found this article,&lt;br&gt;
 http://www.binarytides.com/blog/path_info-orig_path_info-apache-and-php/&lt;br&gt;
 ,well I think its explained very well, on his condition it happen when he use .htaccess redirect and in my condition it happen when I use .htaccess mod_rewrite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PATH_INFO relies on the Apache &lt;a href=&quot;http://httpd.apache.org/docs/2.0/mod/core.html#acceptpathinfo&quot;&gt;AcceptPathInfo Directive&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Iframe on Facebook Fan Pages Tabs</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2010/07/20/iframe-on-facebook-fan-pages-tabs/"/>
   <updated>2010-07-20T16:47:33+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2010/07/20/iframe-on-facebook-fan-pages-tabs</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Iframe will not be supported on facebook fab pages tab, the strange thing is only on the first load of the tab that facebook will give you an error &amp;quot;iframe not supported&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I really dunno is this accidentally or maybe on purpose, I just figured out that apps on Fab Pages Tab need an action from user, so then to get iframe work on tab,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;In your Tab Url file ex:index.php, create a href tag, that will link to &amp;quot;somefile.php&amp;quot;&lt;br&gt;
ex: &lt;a href=&quot;somefile.php&quot;&gt;Click here to begin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Edit your somefile.php and insert &lt;iframe&gt; tag or &lt;a href=&quot;fb:iframe/&quot;&gt;fb:iframe/&lt;/a&gt; tag&lt;br&gt;
ex: &lt;fb:iframe src=&quot;&quot; width=&quot;&quot; height=&quot;&quot; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You might want to make a dummy loading image, just to attract user to click the image&lt;br&gt;
ex: &lt;img src=&quot;url to loading image&quot; /&gt;&lt;Br/&gt;&lt;a href=&quot;somefile.php&quot;&gt;Click here to begin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;There are another way that use fbsj as shown in this article,&lt;br&gt;
 http://jesperastrom.com/facebook/2-simple-hacks-to-create-an-iframe-on-a-facebook-fan-page-tab/&lt;br&gt;
 The script from the article look like this,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;html&quot;&amp;gt;
&amp;lt;a onClick=&quot;outside_location.setInnerFBML(location_two);&quot; style=&quot;cursor: pointer;&quot;&amp;gt;
Click here to launch game.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;&amp;lt;div id=&quot;outside_location&quot;&amp;gt;
&amp;lt;img src=&#39;[Enter a url to an image here]&#39; /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;fb:iframe width=&quot;760&quot; height=&quot;760&quot; frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;http://www.facebook.com/MotherStore&quot; /&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;
&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;
&amp;lt;fb:js-string var=&quot;location_two&quot;&amp;gt;
&amp;lt;fb:iframe width=&quot;[With of iFrame]&quot; height=&quot;[Height of iFrame]&quot; style=&#39;margin-top: -50px; margin-left: -40px; margin-bottom: -40px; margin-right: -50px;&#39; frameborder=&#39;0&#39; src=&#39;[Enter the source of the iFrame here]&#39; scrolling=&#39;no&#39; /&amp;gt;
&amp;lt;/fb:js-string&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
&amp;lt;script type=&quot;text/javascript&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&amp;gt;
var outside_location = document.getElementById(&#39;outside_location&#39;);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Things you should know when you start PHP-ing</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2010/07/12/things-you-should-know-when-you-start-php-ing/"/>
   <updated>2010-07-12T15:41:43+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2010/07/12/things-you-should-know-when-you-start-php-ing</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;When you starting to get a grip on PHP, there are things that you should know, here I would descibe some of them, that might be useful,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Windows / Linux / Macintosh / Solaris&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Of course , you need to know where you will be working on, PHP can run in any Operating System that support it, as far as my knowledge it can run on Windows, Linux, Macintosh, or Solaris.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Luckily, PHP has already a compiled binary to be installed in the system, PHP can run on IIS or Apache in windows, it has executable windows installer or maybe you can do it manually, as explain in &lt;a href=&quot;http://php.net/manual/en/install.windows.php&quot; title=&quot;http://php.net/manual/en/install.windows.php&quot;&gt;http://php.net/manual/en/install.windows.php&lt;/a&gt; , or maybe you want some bundled tools like XAMPP, WAMP , EasyPHP that only need one click to get you start PHP-ing on windows.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 There were many ways to start PHP-ing on Linux , some linux distribution has already included PHP, Apache and Mysql on installation package, and people usually called it with LAMP stack, there were tutorial where this can be done as example &lt;a href=&quot;http://php.net/manual/en/install.unix.php&quot; title=&quot;http://php.net/manual/en/install.unix.php&quot;&gt;http://php.net/manual/en/install.unix.php&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;http://www.lamphowto.com/&quot; title=&quot;http://www.lamphowto.com/&quot;&gt;http://www.lamphowto.com/&lt;/a&gt; another example on Ubuntu you can setup Lamp-server in a single command as describe here &lt;a href=&quot;https://help.ubuntu.com/community/ApacheMySQLPHP&quot; title=&quot;https://help.ubuntu.com/community/ApacheMySQLPHP&quot;&gt;https://help.ubuntu.com/community/ApacheMySQLPHP&lt;/a&gt; or maybe you could just use XAMPP for linux&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Macintosh&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Hmm... I never do PHPing on Macintosh so I cannot describe alot , you could just find some tutorial on google and the php manual &lt;a href=&quot;http://www.php.net/manual/en/install.macosx.php&quot; title=&quot;http://www.php.net/manual/en/install.macosx.php&quot;&gt;http://www.php.net/manual/en/install.macosx.php&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Solaris&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Well I guess its the same with mac I neither tried on solaris, but theres a manual at &lt;a href=&quot;http://php.net/manual/en/install.unix.solaris.php&quot; title=&quot;http://php.net/manual/en/install.unix.solaris.php&quot;&gt;http://php.net/manual/en/install.unix.solaris.php&lt;/a&gt; or you can use SAMP Bundle &lt;a href=&quot;http://www.sun.com/bigadmin/features/articles/samp_setup.jsp&quot; title=&quot;http://www.sun.com/bigadmin/features/articles/samp_setup.jsp&quot;&gt;http://www.sun.com/bigadmin/features/articles/samp_setup.jsp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Database&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 PHP is almost support many kinds of database as listed here &lt;a href=&quot;http://www.php.net/manual/en/refs.database.php&quot; title=&quot;http://www.php.net/manual/en/refs.database.php&quot;&gt;http://www.php.net/manual/en/refs.database.php&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
 but usually when people get started, they will step to MySql or PostgreSql, those two are an open source database that used by many dev.&lt;br&gt;
 Other things that you should know is Database Administration tools, at the first time you should get a quick grip on PhpMyAdmin that comes from php installation, its a Mysql administration tools , and the two other tools are &lt;a href=&quot;http://wb.mysql.com/&quot; title=&quot;http://wb.mysql.com/&quot;&gt;MYsql Workbench&lt;/a&gt; to design graphical representations of a database and also for creating SQL statements that can be used to create the database, and then &lt;a href=&quot;http://www.webyog.com/en/&quot;&gt;SQL Yog&lt;/a&gt; , not free but you can try the trial, its easier to generate views and stored procedures.&lt;br&gt;
 Play with &lt;a href=&quot;http://php.net/manual/en/book.pdo.php&quot;&gt;PDO extension&lt;/a&gt; , it&amp;#39;s really helpful for your development, support many kind of database, PDO is a &lt;em&gt;data-access&lt;/em&gt; abstraction layer, which means that, regardless of which database you&amp;#39;re using, you use the same functions to issue queries and fetch data. PDO does &lt;em&gt;not&lt;/em&gt; provide a &lt;em&gt;database&lt;/em&gt; abstraction; it doesn&amp;#39;t rewrite SQL or emulate missing features. You should use a full-blown abstraction layer if you need that facility. You cannot use the PDO extension by itself; you must use a &lt;a href=&quot;http://www.php.net/manual/en/pdo.drivers.php&quot;&gt;database-specific PDO driver&lt;/a&gt; to access a database server.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. WebServer&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Lots of web server can host PHP , the most well known web server is &lt;a href=&quot;httpd.apache.org&quot;&gt;Apache &lt;/a&gt;, you can find many tutorials out there to get to work with it.&lt;br&gt;
 Maybe you already have heard about &lt;a href=&quot;http://wiki.nginx.org/Main&quot;&gt;nginx&lt;/a&gt; it&amp;#39;s popular bcoz of high performance and low resource consumption, many great websites powered by nginx (Wordpress, github, etc).&lt;br&gt;
 You could even use PHP with &lt;a href=&quot;http://en.wikibooks.org/wiki/PHP_with_JBoss&quot;&gt;JBOSS&lt;/a&gt; you can &amp;quot;Run Both PHP &amp;amp; JSP Using JBOSS Web Server With MySQL As Back End&amp;quot; or maybe &lt;a href=&quot;http://wiki.apache.org/tomcat/UsingPhp&quot;&gt;Apache Tomcat&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
 any other web server that you could explore, Personal Web Server, Netscape and iPlanet servers, Oreilly Website Pro server, Caudium, Xitami, OmniHTTPd, and many others.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. PEAR &amp;amp; PHP Framework&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;http://pear.php.net/&quot;&gt;PEAR &lt;/a&gt;is a bunch of PHP Extension and Application Repository, that will help you to get what you need to make a fast development, many popular package like HTML_Quickform2 (make it easier to develop form) , Auth Package that support database and LDAP layers , HTTP_Oauth, Mail Package ..., etc just explore the site and try it yourself.&lt;br&gt;
 PHP has also many kinds of framework , &lt;strong&gt;What is web framework?&lt;/strong&gt;, is a software framework that is designed to support the development of dynamic websites, Web applications and Web services.&lt;br&gt;
 Web Framework provides an architecture, components , tools for developers to create full feature web applications, some framework has good things or bad things, but that isn&amp;#39;t the point, you can use any framework that suits you, know how to use it and tackle any problems that comes within, simply practicing make you great.&lt;br&gt;
 There are some framework that you could try, such as &lt;a href=&quot;http://framework.zend.com&quot; title=&quot;Zend Framework&quot;&gt; Zend Framework&lt;/a&gt; , &lt;a href=&quot;http://www.codeigniter.com&quot; title=&quot;Codeigniter&quot;&gt;CodeIgniter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://cakephp.org&quot;&gt;CakePHP&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.symfony-project.org&quot;&gt;Symfony&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://laravel.com&quot; title=&quot;Laravel&quot;&gt;Laravel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.yiiframework.com/&quot; title=&quot;Yii Framework&quot;&gt;Yii&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. PHP and OpenSource&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 PHP have a great relationship with OpenSource , &lt;strong&gt;What is OpenSource?&lt;/strong&gt; hmm.. I can say its a free things but not actually free, there are some license that bound to it, whether the software could be use commercially or free, or maybe limited. There are so many php apps that based on OpenSource system, as example the website you reading right now is powered by &lt;a href=&quot;http://wordpress.org&quot;&gt;Wordpress &lt;/a&gt;(its a blogging system) , and some thing similar such as Drupal, Joomla and for CRM you can use SugarCRM, for project tracking you can use DotProject, for Community builder you can use ELGG,Dolphin, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. The last but not least is of course the PHP it self&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 &amp;quot;PHP (recursive acronym for &lt;strong&gt;&lt;em&gt;PHP: Hypertext Preprocessor&lt;/em&gt;)&lt;/strong&gt; is a widely-used open source general-purpose scripting language that is especially suited for web development and can be embedded into HTML. &amp;quot;, what is PHP actualy do? PHP is focusing on server-side scripting, but it can be use as Command line scripting and writing desktop application using &lt;a href=&quot;http://gtk.php.net/&quot;&gt;PHP-GTK&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
 You should have some base on any programming language, dunno if it will work out with person without programming experience, PHP have two major version that commonly used, PHP4 and PHP5, and maybe PHP6. Basic &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Object-oriented_programming&quot; title=&quot;Object-oriented programming&quot;&gt;object-oriented programming&lt;/a&gt; functionality was added in PHP 3 and improved in PHP 4. Object handling was completely rewritten for PHP 5, expanding the feature set and enhancing performance.&lt;br&gt;
 Any text editors can be use to write PHP code, my fave is Eclipse PDT, Notepad++, Vim, NetBeans.&lt;br&gt;
 And then, Zend is the company behind PHP , check their website at &lt;a href=&quot;http://www.zend.com&quot;&gt;www.zend.com&lt;/a&gt; you could find many useful information about php technology.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Browsers Console API (Firefox,Safari,Chrome,Opera,IE) reference</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2010/07/02/browsers-console-api-firefoxsafarichromeoperaie-reference/"/>
   <updated>2010-07-02T14:27:23+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2010/07/02/browsers-console-api-firefoxsafarichromeoperaie-reference</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;What is Console API ? , I think this is the first question that will cross your mind if you dont know about this&lt;br&gt;
 helpfull tool, Console is a global variable/Object that provided by major browser like firefox,safari,chrome, etc... and contains many methods that allow you to write to the browser console to expose information that is flowing through your scripts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Console API has become a standard for debugging javascript, so I suppose many browser should support&lt;br&gt;
 this kind API, well I think not all browser have the same standard but surely it has same use, these are&lt;br&gt;
 reference to some console documentation on each browsers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I guess you guys already know some standard command like console.log(), console.dir(), ...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firefox Console API Documentation&lt;br&gt;
 http://getfirebug.com/wiki/index.php/Console_API&lt;br&gt;
 you may use it with our beloved &amp;quot;firebug&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Safari/Chrome Doc, I took from safari website&lt;br&gt;
 http://developer.apple.com/safari/library/documentation/AppleApplications/Conceptual/Safari_Developer_Guide/DebuggingYourWebsite/DebuggingYourWebsite.html&lt;br&gt;
 Use it with the web inspector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Internet Explorer web developer tools&lt;br&gt;
 http://www.ieinspector.com/dominspector/manual/index.html?consoleapi.htm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Opera DragonFly&lt;br&gt;
 http://dev.opera.com/articles/view/introduction-to-opera-dragonfly/&lt;br&gt;
 I couldnt the list of the api, but I think Opera has a different way to debug Javascript&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finally if your browser is to old and couldn&amp;#39;t have any console api, you can use this&lt;br&gt;
 http://github.com/NV/console.js/&lt;br&gt;
 its a Crossbrowser Firebug console API. Improves Opera Dragonfly and IE developer tools&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok thats all I know, any addition please contact me...&lt;br&gt;
 ciauuuuu&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Zend Lucene, getting document ID after indexing</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2010/03/29/zend-lucene-getting-document-id-after-indexing/"/>
   <updated>2010-03-29T12:43:41+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2010/03/29/zend-lucene-getting-document-id-after-indexing</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Once upon a time I have a problem how to get the ID of the indexed document, I need to delete&lt;br&gt;
 the document that was not available on the database, apparently the document unique ID cannot&lt;br&gt;
 be use or kept bcoz, it changed after optimization, so then,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;the Indexed documents may have two type of id&amp;#39;s, so I put database id on the document;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Internal document id returned by $hit-&amp;gt;id and used by&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;pre lang=&quot;php&quot;&gt;$index-&amp;gt;getDocument(), $index-&amp;gt;delete()&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;and some other methods.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This id _may_ and _will_ be changed while index optimization (or&lt;br&gt;
 auto-optimization) and can&amp;#39;t be used to refer indexed document.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This id also can&amp;#39;t be used in search queries.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Some unique (or not unique) value added to document while indexing:&lt;br&gt;
...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;pre lang=&quot;php&quot;&gt;
$doc-&amp;gt;addField(Zend&lt;em&gt;Search&lt;/em&gt;Lucene&lt;em&gt;Field::Keyword(&amp;#39;DB&lt;/em&gt;id&amp;#39;, $dbId));&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This field can be used for searching document:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;$hits = $index-&amp;gt;find(&#39;DB_id:2&#39;);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;or (better) directly retrieving documents:&lt;br&gt;
 ...&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;
$docIDs = $index-&amp;gt;TermDocs(new Zend_Search_Lucene_Index_Term(&#39;2&#39;,
&#39;DB_id&#39;));
foreach ($docIDs as $docId) {
$index-&amp;gt;delete($docId);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>What the f**k is KB927917 </title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2010/03/08/what-the-fuck-is-kb927917/"/>
   <updated>2010-03-08T17:17:52+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2010/03/08/what-the-fuck-is-kb927917</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ok then ... what ??? , I&amp;#39;ve got a surprise from IE678, it getting on my nerve (but not in a long time), I&amp;#39;ve found out that one of my web apps cannot be view by any IE browser, so what the hell is happen, the browser keep telling me this line below,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;
Webpage error details&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;
User Agent: Mozilla/4.0 (compatible; MSIE 8.0; Windows NT 5.1; Trident/4.0)&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;
Timestamp: Mon, 8 Mar 2010 09:10:13 UTC&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;
Message: HTML Parsing Error: Unable to modify the parent container element before the child element is closed (KB927917)&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;
Line: 0&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;
Char: 0&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;
Code: 0&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;
URI: http://xxx.xxxxxx.com/apps/xxxxx/index.php&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Make me cofused for a while, figure it out what happen, are there un closing tag on the layout? are there a javascript error? which one the error details doesn&amp;#39;t seem have enough information......,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So then, I started checking the layout and try to find my &lt;script&gt;&lt;/script&gt; tag, on the middle of the layout that might be trying to modify the DOM before all HTML load up.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I move the script tag to the bottom of the layout before the tag body, or if you guys using jquery, you can use this,&lt;br&gt;
&lt;code&gt;$(document).ready(function() {});&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok then, all works properly, so my tips is &amp;quot;kill IE&amp;quot; !!@#@!!!????&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Location base social networking apps</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2010/01/19/location-base-social-networkingapps/"/>
   <updated>2010-01-19T11:36:39+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2010/01/19/location-base-social-networkingapps</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;If anyone knows some apps like buddycloud, foyage, foursquare, I think their actually the same, the system telling you where your or someone nearby or a place nearby, interact with each others inside the system, fun isn&amp;#39;t getting know where your friend are, hang out/shopping together, lost somewhere but thanks god you&amp;#39;ve got your friend in the area, when I started google for others apps and it surprised me, that there&amp;#39;s a lot of apps like that, just pick one of your favorite and then tell your friend, here the list I&amp;#39;ve found,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aka-Aki&lt;br&gt;
 Belysio&lt;br&gt;
 Bliin&lt;br&gt;
 Blumapia&lt;br&gt;
 Blummi&lt;br&gt;
 Brightkite&lt;br&gt;
 Buddy&lt;br&gt;
 Beacon&lt;br&gt;
 Buddycloud&lt;br&gt;
 BuddyMob&lt;br&gt;
 BuddyWay&lt;br&gt;
 buzzd&lt;br&gt;
 Carticipate&lt;br&gt;
 Centrl&lt;br&gt;
 CitySense&lt;br&gt;
 ComeTogethr&lt;br&gt;
 Dodgeball&lt;br&gt;
 Dopplr&lt;br&gt;
 Duzine&lt;br&gt;
 EagleTweet&lt;br&gt;
 FindbyClick&lt;br&gt;
 FindMe&lt;br&gt;
 Flaik&lt;br&gt;
 FootprintHistory&lt;br&gt;
 FourSquare&lt;br&gt;
 Foyaje&lt;br&gt;
 Fraced&lt;br&gt;
 Friends on Fire&lt;br&gt;
 GeoMe&lt;br&gt;
 GeoSpot&lt;br&gt;
 GeoUpdater&lt;br&gt;
 Glympse&lt;br&gt;
 Google Latitude&lt;br&gt;
 Groovr&lt;br&gt;
 GyPSii ICloseby&lt;br&gt;
 iPling&lt;br&gt;
 Ipoki&lt;br&gt;
 IRL&lt;br&gt;
 Jentro&lt;br&gt;
 LightPole&lt;br&gt;
 Limbo&lt;br&gt;
 Locaccino&lt;br&gt;
 Locatik&lt;br&gt;
 Locatrix&lt;br&gt;
 Locr&lt;br&gt;
 Locle&lt;br&gt;
 Loki&lt;br&gt;
 Loopt&lt;br&gt;
 MapMe&lt;br&gt;
 Map My Tracks&lt;br&gt;
 Match2Blue&lt;br&gt;
 MeetMoi&lt;br&gt;
 Meet Now Live&lt;br&gt;
 Microsog Vine&lt;br&gt;
 Mizoon&lt;br&gt;
 Mobilaris&lt;br&gt;
 MobiLuck&lt;br&gt;
 Mologogo&lt;br&gt;
 Moximi@&lt;br&gt;
 MyAdventures&lt;br&gt;
 MyGeoDiary&lt;br&gt;
 MyGeolog&lt;br&gt;
 Myrimis&lt;br&gt;
 NowHere&lt;br&gt;
 Nulaz&lt;br&gt;
 Plazes&lt;br&gt;
 PocketLife&lt;br&gt;
 Pownce&lt;br&gt;
 Quiro&lt;br&gt;
 Qlique df Rummble&lt;br&gt;
 Shizzow&lt;br&gt;
 Skobbler&lt;br&gt;
 Skout&lt;br&gt;
 Sniff&lt;br&gt;
 Snikkr&lt;br&gt;
 Socialight&lt;br&gt;
 Sparrow&lt;br&gt;
 Spot Adventures&lt;br&gt;
 SpotJots&lt;br&gt;
 TheGrid&lt;br&gt;
 Toai&lt;br&gt;
 TownKing TownQueen&lt;br&gt;
 Trackut&lt;br&gt;
 Trapster&lt;br&gt;
 Tripit&lt;br&gt;
 Troovy&lt;br&gt;
 Twibble&lt;br&gt;
 Twinkle TwiYelator&lt;br&gt;
 Unype&lt;br&gt;
 weNear&lt;br&gt;
 WHERE™&lt;br&gt;
 WhereisEveryone&lt;br&gt;
 WhereYouGonnaBe&lt;br&gt;
 Whrrl&lt;br&gt;
 Zhiing&lt;br&gt;
 Zintin&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Codeigniter HMVC and Your own Layout Library</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2010/01/07/codeigniter-hmvc-and-your-own-layout-library/"/>
   <updated>2010-01-07T20:12:51+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2010/01/07/codeigniter-hmvc-and-your-own-layout-library</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;I&amp;#39;m using HMVC to make my web apps more modular, if you don&amp;#39;t now what is HMVC you can check on Wiki, so then I&amp;#39;m trying to make a partial output from some module to the big layout template , and then I came into problems when I make a layout library as usual you have to generate an instance of CI like this,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;$this-&amp;gt;obj =&amp;amp; get_instance();
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;and then I&amp;#39;m trying to load a vew from some module,&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;$this-&amp;gt;obj-&amp;gt;load-&amp;gt;view($view,$data);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;It will become an error, because $view cannot be load up, why ????&lt;br&gt;
 After checking up inside $this-&amp;gt;obj, it actually only load up the global view of CI (&amp;#39;ex: ../application/views/ ...&amp;#39;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;so I check the Modules.php on your libraries folder, HMVC is not overriding the default view of CI,&lt;br&gt;
 you might have to pass your controller object ( The $this object ) from your controller to your layout library&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;as example :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On your module controller :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;class Post extends Controller {
function Post()
{
parent::Controller();
}
function Read(){
$this-&amp;gt;layout-&amp;gt;load(&#39;read.php&#39;,$this);
}
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;On your Layout library :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre lang=&quot;php&quot;&amp;gt;function load($view,$controller){

$partial = $controller-&amp;gt;load-&amp;gt;view($view,true);

//parse to your big layout
$data[&#39;content_module&#39;] = $partial;
$controller-&amp;gt;load-&amp;gt;view($path_to_layout,$data);

}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hope this will help for somebody who have some problem like myself&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Zend cert guide ...</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2009/12/09/zend-cert-guide/"/>
   <updated>2009-12-09T15:26:29+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2009/12/09/zend-cert-guide</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;I&amp;#39;ve found an interesting comment from one of amazon book, which is&lt;br&gt;
 http://www.amazon.com/architects-Zend-Certification-Study-Guide/product-reviews/0973862149/ref=wl_it_o_cm_cr_acr_txt?ie=UTF8&amp;amp;showViewpoints=1&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;its about a zend cert study guide, hopefull the comment is true ... some of friend told me that you need&lt;br&gt;
 to get some more book for your reference and of course read the PHP manual to get pass the exam, he said&lt;br&gt;
 it will be a headache ... so be prepare...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One can easily argue that the certification exam itself is a waste of money, but with this book and its associated practice exams, the case is a little more cut-and-dry.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Want to pass the exam? Know the following things:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;What can and can&amp;#39;t go in a function/variable name.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;What typehints are, how they work, and where they&amp;#39;re applied.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;What all of the array_*() functions do. The more verbose array_*_*() functions which nobody uses can be safely skipped over.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;How to use the SimpleXML library in a very general way i.e. access elements, attributes and convert to DOM.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Everything about the new object model, including abstract and final classes, the new constructor format, destructors, autoloaders and access specifiers (public, private, protected).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;How and when to pass by reference.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;When things go out of scope.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;What the following php.ini directives do: allow_url_fopen, register_globals, enable_dl, disable_functions.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;What goes in the superglobals and when ($_SERVER, $_GET, $_POST, $_REQUEST, $_ARGV).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;What all of the bitwise operators do (you should also be able to convert numbers to and from decimal, octal, hexadecimal and binary notation with nothing but your brain and a piece of scratch paper).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Database topics are covered, but you generally don&amp;#39;t have to know any of the nonsense about mysqli or PDO--these things are all too buggy to actually use anyway, so learning about them is doubly pointless. If you can memorize function argument lists, do so with the preg_ and various string functions, because they like to throw some curveballs that use the optional args no one ever thinks about. If you can&amp;#39;t, then don&amp;#39;t bother because you can usually eliminate at least two of the choices they give you right off the bat and guess your way through the rest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And please, please, please, leave comments on the questions that have misspelled words. They really need to fix that if they&amp;#39;re going to charge $125 for a test.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Apaan tuh "Google Wave Robots" ??? Apaan aja sih ???</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2009/11/25/apaan-tuh-google-wave-robots-apaan-aja-sih/"/>
   <updated>2009-11-25T10:45:09+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2009/11/25/apaan-tuh-google-wave-robots-apaan-aja-sih</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Pertama gw mau kasih tau dulu apaan sih google wave robot (GWR) itu, sebenernya simple aja... ya namanya juga robot jadi GWR itu adalah user otomatis (robot) yang bisa menjadi participant dari sebuah wave, user robot juga dapat membaca isi sebuah wave di mana robot itu berpartisipasi, google wave memodifikasi isi, menambah atau menghapus peserta, dan menciptakan wave baru. Singkatnya, user robot dapat melakukan banyak tindakan yang waver/peserta lainnya dapat melakukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;intinya kita dapat menggunakan robot untuk,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Memodifikasi informasi yang ada di dalam wave yang sedang berlangsung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Berinteraksi dengan peserta lain di dalam wave yang sedang berlangsung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Berkomunikasi dan meng-sinkron kan apa yang terjadi di dalam sebuah wave dengan aplikasi lain diluar wave, contohnya seperti twitter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dan banyak lagi ....&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Nah sekarang gimana kita menggunakan robot2x tersebut, sebuah robot bisa ditambahkan langsung ke dalam daftar contact googlewave lo sendiri... , karena robot mempunyai daftar alamat sendiri contohnya:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tweety-wave@appspot.com (twitter bot), untuk lebih jelasnya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.khalidadisendjaja.web.id/wp-content/uploads/2009/11/gwr-140x300.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;gwr&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah sebuah alamat robot ditambahkan ke kontak, biasanya robot mempunyai ikon sendiri contohnya seperti yang ada pada gambar disebelah ini, &amp;quot;Emaily Robot&amp;quot; dan &amp;quot;Let Wave Talk&amp;quot;, cara menggunakanya hanya tinggal mendrag ikon robot ke dalam wave yang sedang berlangsung ... simple kan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut ada beberapa robot dari hasil pencarian gw yang bisa lo pada coba,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;tweety-wave@appspot.com, singkatnya robot ini bisa berkomunikasi dengan account twitter yang lo punya, lebih lanjutnya ada di &lt;a href=&quot;http://daggle.com/add-twitter-google-wave-1424&quot;&gt;http://daggle.com/add-twitter-google-wave-1424&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;letwavetalk@appspot.com, bisa berkomunikasi dengan gtalk lo, &lt;a href=&quot;http://blog.arpitnext.com/2009/11/use-google-wave-from-gtalk-to-get-updates.html&quot;&gt;http://blog.arpitnext.com/2009/11/use-google-wave-from-gtalk-to-get-updates.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;emaily-wave@appspot.com, bisa kirim dan terima email melalui wave, &lt;a href=&quot;http://blog.arpitnext.com/2009/11/send-and-receive-email-in-google-wave-emaily-robot.html&quot;&gt;http://blog.arpitnext.com/2009/11/send-and-receive-email-in-google-wave-emaily-robot.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;twiliobot@appspot.com, nelpon lewat google wave &lt;a href=&quot;http://wavety.com/twiliobot-phoning-from-wave/&quot;&gt;http://wavety.com/twiliobot-phoning-from-wave/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;roshambowave@appspot.com, permainan gunting-batu-kertas http://wavety.com/roshambo-robot/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;elizarobot@appspot.com, kalo ga ada temen di googlewave pake robot ini aja &lt;a href=&quot;http://wavety.com/eliza-robot/&quot;&gt;http://wavety.com/eliza-robot/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Kalo udah liat contoh diatas, sebenernya robot2x ini bisa dibuat oleh developer lain, selain developer google, untuk lebih jelasnya lihat disini aja ya ...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://code.google.com/apis/wave/extensions/robots/&quot;&gt;http://code.google.com/apis/wave/extensions/robots/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dah ya.....&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kerja2x ....&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>IE dan jpeg MIME TYPE</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2009/11/19/ie-dan-jpeg-mime-type/"/>
   <updated>2009-11-19T15:26:49+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2009/11/19/ie-dan-jpeg-mime-type</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.khalidadisendjaja.web.id/wp-content/uploads/2009/11/lg_noie_6.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.khalidadisendjaja.web.id/wp-content/uploads/2009/11/lg_noie_6-296x300.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;lg_noie_6&quot;&gt;&lt;/a&gt;Harus nya IE uth ga di pake2x lagi ya .... sumpeh deh.&lt;br&gt;
 Hari ini gw menemukan keganjilan, entahlah ... bugs kaleee ... ketika meng-upload file jpeg dari local kompi, bukannya MIME yang terdeteksi harusnya image/jpeg menurut RFC1341 eh malah bikin mime sendiri image/pjpeg, yang menyebakan form tidak bisa valid, hanya karna hal tersebut, ya udah deh validasi gw tambahin image/pjpeg, ternyata untuk beberapa file jpg aja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IE oh IE life would be more easier without you (hhmm ... so how can I download Firefox?#@$)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wkwkwkwkwk&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Bespin a Collaborative Coding dengan teman2x kamu somewhere out there in the cloud</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2009/11/19/bespin-a-collaborative-coding-dengan-teman2x-kamu-somewhere-out-there-in-the-cloud/"/>
   <updated>2009-11-19T15:10:30+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2009/11/19/bespin-a-collaborative-coding-dengan-teman2x-kamu-somewhere-out-there-in-the-cloud</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;&amp;quot; align=&amp;quot;alignleft&amp;quot; width=&amp;quot;180&amp;quot; caption=&amp;quot;bespin&amp;quot;]&lt;a href=&quot;https://wiki.mozilla.org/Labs/Bespin&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://people.mozilla.com/%7Ecbeard/Bespin_Logo.png&quot; alt=&quot;bespin&quot; title=&quot;bespinlogo&quot;&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertama gw mo kasih tau dulu nih, apaan sih tuh &amp;quot;Bespin&amp;quot; , ini product adalah suatu terobosan baru oleh Mozilla Labs yang merupakan sebuah code editor dengan berbasis web, tentunya bertujuan untuk meningkatkan produktivitas dari developer, karena editor ini merupakan web based dengan kata lain bespin bisa di gunakan oleh seluruh developer di mana aja dengan istilah &amp;quot;Code In The Cloud&amp;quot;, tentu saja dengan browser yang menunjang (Firefox3,Chrome,Safari), karena tidak semua browser bisa menunjang aplikasi ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feature-feature yang ada pada Bespin cukup banyak, mungkin bisa di cek di &lt;a href=&quot;http://https://wiki.mozilla.org/Labs/Bespin&quot;&gt;websitenya &lt;/a&gt;, satu hal yang menarik perhatian gw adalah feature collaborative coding (masih beta sih ..), yang tentunya akan gw bahas disini semampu gw, mudah2xan sih jelas (kekekekek)....&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal pertama yang harus lo lakukan adalah melakukan registrasi ke &lt;a href=&quot;https://bespin.mozilla.com/index.html&quot;&gt;http://bespin.mozilla.com&lt;/a&gt; , setelah itu login dengan username dan password.&lt;br&gt;
 Setelah Logged in, kalo dilihat di menu atas bespin punya 6 Menu,&lt;br&gt;
 Command Line Access : Command line untuk berbagai macam feature seperti create project, open files, follow user, dll, &lt;a href=&quot;https://wiki.mozilla.org/Labs/Bespin/UserGuide&quot;&gt;https://wiki.mozilla.org/Labs/Bespin/UserGuide&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
 Show Files : Bertindak sebagai file manager, untuk melihat project2x yang udah lo buat dan project2x yang di share sama temen2x lo,&lt;br&gt;
 Save, View in browser, Font size,&lt;br&gt;
 terakhir Collaboration paling ujung kanan, untuk mengetahui siapa saja yang sedang mengedit file yang udah lo share.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok sekarang kita mulai dengan membuat project baru, klik tombol &amp;quot;Show Files&amp;quot;, disini lo bisa melihat project2x yang ada ato ter-share, masukkan perintah berikut di konsol  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;project create projectaku&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;buat file index.html di bawah projectaku  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;newfile /projectaku/index.html&lt;br&gt;
 file index.html akan langsung terloaded di editor, klik button &amp;quot;Save&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;untuk memulai kolaborasi, tentunya lo harus mempunyai teman/group, misal username teman adalah &amp;quot;kambing&amp;quot; , untuk memulai koneksi dengan teman gunakan command line berikut:  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;follow kambing&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;lalu share projectaku supaya bisa di edit bareng dengan user &amp;quot;kambing&amp;quot;,  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;share add projectaku kambing edit&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ketika user &amp;quot;kambing&amp;quot; logged in, user ini sudah bisa melihat project yang dishare melalui &amp;quot;Show Files&amp;quot;, atau ketikan  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;open /usersaya+projectaku/index.html&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;jika file index.html di edit bersama , akan terlihat kolaborasi realtime, melalui menu collaboration kita bisa melihat siapa saja yang sedang mengedit file tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Udah ya... met nyoba2x deh .....&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Gimana caranya bikin tampilan Firefox lo jadi kaya Chrome</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2009/11/11/gimana-caranya-bikin-tampilan-firefox-lo-jadi-kaya-chrome/"/>
   <updated>2009-11-11T14:55:29+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2009/11/11/gimana-caranya-bikin-tampilan-firefox-lo-jadi-kaya-chrome</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Salah satu hal yang gw suka dari Chrome adalah themes nya yang simple clean dan enteng di liat deh pokoknya ..., masalahnya gw jarang pake tuh yang namanya Chrome kalo untuk development (Can&amp;#39;t live whitout firefox), ya udah deh gw mulai cari sana sini gimana caranya bisa bikin firefox jadi kaya chrome, mudah2x nih artikel berguna dah ...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelumnya gw preview dulu nih , tampilan di gw..&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;http://www.khalidadisendjaja.web.id/wp-content/uploads/2009/11/firefoxchromew.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;firefoxchrome&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langsung aja ya .... tarik bang .....&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Lo kudu punya firefox dulu (ya iya lah ...).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ada beberapa firefox extension yang kudu di install ...&lt;br&gt;
**- Chrome Themes : https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/10339&lt;br&gt;
https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/10674  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Personal Menu : https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/3895&lt;br&gt;
untuk ngebuat menu sendiri.**&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dom Inspector : https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/6622&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prism : https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/6665&lt;br&gt;
(untuk &amp;quot;make application dari browser&amp;quot;)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resizable textarea : https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/3818&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stealther : https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/1306&lt;br&gt;
(meniru stealthnya chrome).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;yang nomor 1 dan 2 item pertama dan kedua **** itu berarti yang penting harus lo install, yang lain sih terserah aja, banyak dari beberapa plugin firefox, yang bisa me-mimic chrome feature.&lt;br&gt;
 abis lo install .... restart firefox.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Nah skarang untuk ngilangin menu (File edit tools help , dlll), klik kanan di daerah toolbar atas&lt;br&gt;
Uncheck &amp;quot;Menu Toolbars&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>PNG fix for IE</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2009/05/04/png-fix-for-id/"/>
   <updated>2009-05-04T18:22:20+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2009/05/04/png-fix-for-id</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Thanks to Angus Turnbull http://www.twinhelix.com, that have made this fix ....&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Great tools for making PNG image looks good on IE .... , there is two files that need to be used to make it work&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;iepngfix.htc&lt;br&gt;
http://code.google.com/p/widgetfx/source/browse/widgetfx.org/iepngfix.htc&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;iepngfix_tilebg.js&lt;br&gt;
http://code.google.com/p/widgetfx/source/browse/widgetfx.org/iepngfix_tilebg.js?r=144&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Include iepngfix.htc on your css style file&lt;br&gt;
 &lt;pre name=&quot;code&quot; class=&quot;css&quot; &gt;&lt;br&gt;
 *html img, *html #anydivid {&lt;br&gt;
 behavior: url(style/iepngfix.htc);&lt;br&gt;
 border:0;&lt;br&gt;
 padding:0; }&lt;br&gt;
 &lt;/pre&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;include this iepngfix_tilebg.js on you html header, it support for transparent image on background position and repeat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;More complete detail ... you can check his website,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.twinhelix.com/css/iepngfix/&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-&quot; data-lang=&quot;&quot;&gt;&amp;lt;pre class=&quot;prettyprint lang-js&quot;&amp;gt;&amp;lt;span class=&quot;com&quot;&amp;gt;
&amp;lt;/span&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Tali Sepatu Macem 2x Aneh 2x</title>
   <link href="http://khalidadisendjaja.web.id/2008/12/22/tali-sepatu-macem-2x-aneh-2x/"/>
   <updated>2008-12-22T18:19:59+07:00</updated>
   <id>http://khalidadisendjaja.web.id/2008/12/22/tali-sepatu-macem-2x-aneh-2x</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/shoelaceAll.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/shoelaceAll.png&quot; alt=&quot;shoelaceAll&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
