<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>twitter on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>https://khal.web.id/tags/twitter/</link>
    <description>Recent content in twitter on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</managingEditor>
    <webMaster>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2014 08:53:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://khal.web.id/tags/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Yay! Twitter featuring Piala Dunia 2014</title>
      <link>https://khal.web.id/2014/06/12/yay-twitter-featuring-piala-dunia-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 08:53:39 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2014/06/12/yay-twitter-featuring-piala-dunia-2014/</guid>
      <description>Sepertinya untuk Piala Dunia 2014 ini, Twitter benar-benar memberikan wadah pada para tweeps untuk turut menyemarakan suasana piala dunia di sisi online digital social media, bisa dilihat pada tampilan home terbaru dari Twitter.com versi website, di bagian sidebar sebelah kanan sudah tersedia jadwal pertandingan dan para pengguna twitter bisa memantau pertandingan lewat twitter hashtag yang sudah disediakan oleh twitter,
  
Setelah tombol &amp;ldquo;Choose your side&amp;rdquo; diklik, Tweeps akan diminta untuk memilih tim kesebelasan andalan-nya yang tentunya sudah eligible untuk Piala Dunia 2014 ini,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mari berbagi soal Privasi di Sosial Media Online</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 07:21:35 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</guid>
      <description>Sebelum kita ngomongin soal privasi di sosial media online, tentunya kita harus tau dulu bentukan dari sosial media itu atau &amp;ldquo;Apa sih sosial media itu?&amp;rdquo;, sebenernya mudah saja untuk semua orang mendefinisikan artian dari sosial media (*baca: SosMed), tapi pada intinya SosMed adalah sebuah wadah dimana semua member/pengguna/partisipan bisa membangun relasi dan koneksi dengan member lain, tempat dimana kita bisa selalu terhubung dengan teman2x, menjalin hubungan baru, berbagi interest dan ide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara nge-tweet otomatis</title>
      <link>https://khal.web.id/2012/09/05/rahasia-dibalik-otomatisasi-tweet-gue/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 09:51:54 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2012/09/05/rahasia-dibalik-otomatisasi-tweet-gue/</guid>
      <description>Pada mulanya karena kebanyakan artikel yang gue baca berasal dari Google Reader,
 Gue males banget
 Kalo sharing lewat button share, soalnya ribet, begitu klik, login dulu facebook ato twitter, terus muncul popup, terus harus mencet lagi tombol send, belum lagi gue harus ngedit isi konten share-nya, terus aja terus.. Doh come on man! hari gini ribet 😫
Nah, aplikasi pertama yang gue temukan adalah BufferApp, aplikasi ini dapat menampung semua tweet lo yang nantinya akan di publish otomatis berdasarkan jadwal publish yang sudah lo tentukan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
