<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>facebook on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>http://khal.web.id/tags/facebook/</link>
    <description>Recent content in facebook on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2015 18:14:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://khal.web.id/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bisnis &#34;Missed-call&#34; yang luar biasa dibalik Zero Marketing</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 18:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</guid>
      <description>&amp;lt;img src=&amp;#34;/images/One-Missed-Call-Review-Logo1.jpg&amp;#34; alt=&amp;#34;One-Missed-Call-Review-Logo1&amp;#34;&amp;gt; Missed-call sebenarnya adalah hal yang sangat sederhana dan sungguh membuat gue kagum sampai sekarang, karena hal seperti ini bisa dijadikan sebuah bisnis yang luar biasa dan sangat menguntungkan.
ZipDial namanya, adalah sebuah perusahaan berbasis di India yang memang fokus bergerak di bisnis &amp;ldquo;missed-call&amp;rdquo;. Secara tidak langsung bisa dibilang they are selling missed-call. Yang membuat gue lebih kagum lagi adalah karena founder perusahaan ini adalah seorang perempuan bernama Valerie Wagoner yang banyak malang melintang di ranah teknologi dari Stanford, Silicon Valley, NING, Google, dan ebay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ground rules to do promotion/contest on Facebook Page Timeline</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/10/15/ground-rules-to-do-promotioncontest-on-facebook-page-timeline/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 12:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/10/15/ground-rules-to-do-promotioncontest-on-facebook-page-timeline/</guid>
      <description>&amp;lt;img src=&amp;#34;/images/Facebook-Terms.jpg&amp;#34; alt=&amp;#34;Facebook-Terms&amp;#34;&amp;gt;Facebook want to make it easier for businesses of all sizes to create and administer promotions on Facebook, as you can do for now when starting a promotion on facebook timelines based on Facebook Announcement is,
 Collect entries by having users post on the Page or comment/like a Page post Collect entries by having users message the Page Utilize likes as a voting mechanism  and what you can&amp;rsquo;t do,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplikasi 3rd Party (Facebook,Paypal,dll) Aman gituh?? Lo harus tahu!</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 20:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/05/28/aplikasi-3rd-party-facebookpaypaldll-aman-gituh-lo-harus-tahu/</guid>
      <description>&amp;lt;img src=&amp;#34;/images/48a572c60b93255986ba073bf5b1d865-1.jpg&amp;#34; alt=&amp;#34;48a572c60b93255986ba073bf5b1d865 (1)&amp;#34;&amp;gt;Yang gue maksud Aplikasi 3rd party disini adalah sebuah aplikasi yang berjalan sebagai aplikasi tambahan dari beberapa aplikasi yang sudah popular, aplikasi ini bisa berupa website, client app, mobile web, mobile app, desktop app, microsite, dll. (*mengulang kata aplikasi&amp;hellip; halah)
Sebagai contoh kalo lo termasuk pengguna Twitter, lo pasti tau aplikasi yang namanya seismic, hootsuite, atau uber Twitter, semua aplikasi tersebut adalah aplikasi 3rd party dari Twitter. Aplikasi ini adalah aplikasi yang dibuat oleh pihak ketiga diluar dari Twitter, aplikasi ini mendapatkan izin dari pihak Twitter untuk mengakses data2x user dan menggunakannya di dalam aplikasi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>