<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Osx on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>http://khal.web.id/tags/osx/</link>
    <description>Recent content in Osx on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2018 00:40:18 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://khal.web.id/tags/osx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rusty Macbook Air getting new Air from Archlinux</title>
      <link>http://khal.web.id/2018/01/25/Rusty-Macbook-Air-getting-new-Air-from-Archlinux/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:40:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2018/01/25/Rusty-Macbook-Air-getting-new-Air-from-Archlinux/</guid>
      <description>Today I accidentally deleted my primary osx partition from my very old macbook air 4,2 (2011) with last installed os was el capitan. From the beginning I just want to give my macbook some extra space but it turns out cleaning all the HDD &amp;hellip;LOL, I seriously don&amp;rsquo;t know how in the hell this could happened, this is a lesson for not to clean your HDD in the middle of the night.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OS X El Capitan, taktik marketing terbaru Apple</title>
      <link>http://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 01:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2016/01/13/os-x-el-capitan-taktik-marketing-terbaru-apple/</guid>
      <description>Setelah 4 tahun berlalu dari 2012 lalu sebagai pemakai produk Apple yakni Macbook Air mid 2011 OS X Lion dan sama sekali gak pernah upgrade OS (*baca Operating System) dikarenakan taktik Apple yg dari dulu memang lebih fokus ke jualan hardware dibanding efisiensi penggunaan hardware.
Maksud gw cuman Apple sendiri yang jualan hardware melalui OS upgrade, alias kalo lo mau pake OS terbaru mending beli Macbook baru aja &amp;hellip; WTF (*baca What The F**k) dikarenakan hardware Macbook lo yang lama udah gak dukung misal seperti kurang cepet lah cpu nya, kurang ram, harddisk blom ssd, dll.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>