<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>business on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>http://khal.web.id/tags/business/</link>
    <description>Recent content in business on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2015 11:14:06 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://khal.web.id/tags/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bisnis &#34;Missed-call&#34; yang luar biasa dibalik Zero Marketing</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 11:14:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/31/bisnis-missed-call-yang-luar-biasa-dibalik-zero-marketing/</guid>
      <description>Missed-call sebenarnya adalah hal yang sangat sederhana dan sungguh membuat gue kagum sampai sekarang, karena hal seperti ini bisa dijadikan sebuah bisnis yang luar biasa dan sangat menguntungkan.
ZipDial namanya, adalah sebuah perusahaan berbasis di India yang memang fokus bergerak di bisnis &amp;ldquo;missed-call&amp;rdquo;. Secara tidak langsung bisa dibilang they are selling missed-call. Yang membuat gue lebih kagum lagi adalah karena founder perusahaan ini adalah seorang perempuan bernama Valerie Wagoner yang banyak malang melintang di ranah teknologi dari Stanford, Silicon Valley, NING, Google, dan ebay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belenggu dari aplikasi parasit</title>
      <link>http://khal.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 06:12:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps/</guid>
      <description>Parasit adalah organisme yang hidup menempel dengan organisme lain. Dan mendapat keuntungan sumber daya dari inang-nya serta mengeksploitasi inangnya tanpa timbal balik.
Begitupun halnya dengan banyaknya aplikasi yang mengambil keuntungan serta sangat bergantung dengan beberapa raksasa sosial media seperti facebook, twitter, dan google (TheBigThree)
Banyak dari tipe aplikasi semacam ini yang mengharuskan user menggunakan login facebook, twitter atau google agar dapat memakainya, beberapa contoh dari aplikasi ini seperti, TwitPic, Timehop, Pixable, Periscope, Meerkat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profil Facebook lo jadi lapak ? Migrasi deh ke fan page!</title>
      <link>http://khal.web.id/2011/06/24/profil-facebook-lo-jadi-lapak-migrasi-deh-ke-fan-page/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 10:00:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2011/06/24/profil-facebook-lo-jadi-lapak-migrasi-deh-ke-fan-page/</guid>
      <description>Belakangan ini banyak banget yang akun facebook pribadinya dijadiin lapak buat jualan, kadang jadi suka bikin bingung temennya sendiri, karena biasanya namanya jadi bukan namanya sendiri. Nah, sekarang Facebook punya solusi yaitu Facebook Fan Page, yang bisa dipakai buat lapak.
Akun facebook pribadi itu punya keterbatasan, seperti jumlah maksimal pertemanan mungkin hanya sekitar 5000 orang per akun, berbeda dengan facebook fan page yang unlimited bisa sampe berjuta-juta orang ditambah lagi facebook fan page juga menyediakan insights/analytic yang cukup canggih.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>