<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>socialnetwork on Khalid&#39;s Blog</title>
    <link>https://khal.web.id/tags/socialnetwork/</link>
    <description>Recent content in socialnetwork on Khalid&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</managingEditor>
    <webMaster>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Apr 2015 03:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://khal.web.id/tags/socialnetwork/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TOMAHAWK cara males dengerin musik buat penggila musik</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 03:00:00 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/04/20/tomahawk-cara-males-dengerin-musik-buat-penggila-musik/</guid>
      <description>Mau dengerin musik ini itu, hmm.. itunes ada gak ya.. klo di spotify ada gak ya&amp;hellip; duh coba di grooveshark deh &amp;hellip; apa coba cari di deezer aja &amp;hellip; di soundcloud ada gak ya&amp;hellip; duh ga ada juga.. ujung-ujungnya donlot dari torrent atau ripping dari youtube deh.
Ha ha pernah kaya gitu gak brosis, bingung nyari mp3 kemana-mana, hal seperti ini sudah bisa diatasi kalo kamu memakai aplikasi yang namanya Tomahawk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belenggu dari aplikasi parasit</title>
      <link>https://khal.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 06:12:12 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2015/03/17/belenggu-sosial-dari-what-to-be-called-a-parasite-apps/</guid>
      <description>Parasit adalah organisme yang hidup menempel dengan organisme lain. Dan mendapat keuntungan sumber daya dari inang-nya serta mengeksploitasi inangnya tanpa timbal balik.
Begitupun halnya dengan banyaknya aplikasi yang mengambil keuntungan serta sangat bergantung dengan beberapa raksasa sosial media seperti facebook, twitter, dan google (TheBigThree)
Banyak dari tipe aplikasi semacam ini yang mengharuskan user untuk login dengan menggunakan facebook, twitter atau google, beberapa contoh dari aplikasi ini seperti TwitPic, Timehop, Pixable, Periscope, Meerkat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registrasi gratis aplikasi microblogging App.net</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/12/23/registrasi-app-net/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2013 11:42:34 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/12/23/registrasi-app-net/</guid>
      <description>Mungkin dulu ada yg tau soal microblogging platform yg satu ini, namanya App.Net, tanpa sengaja dan tak tahu mengapa tiba2x gue memebuka url untuk registrasi di App.Net yg notabene, dulunya user yg mau menggunakan platform ini harus nembayar $35/tahun atau $5/bulan.
a service that put user first
Artinya user tidak akan melihat Iklan/Ads sama sekali, ternyata kayaknya sih yang mendaftar terlalu sedikit, jadi pada akhirnya bulan desember ini mereka memberikan paket gratis buat user baru tapi limitasinya lumayan juga, cekidot aja di http://alpha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mari berbagi soal Privasi di Sosial Media Online</title>
      <link>https://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 07:21:35 +0700</pubDate>
      <author>contact@khal.web.id (Khalid Adisendjaja)</author>
      <guid>https://khal.web.id/2013/11/07/mari-berbagi-soal-privasi-di-sosial-media-online/</guid>
      <description>Sebelum kita ngomongin soal privasi di sosial media online, tentunya kita harus tau dulu bentukan dari sosial media itu atau &amp;ldquo;Apa sih sosial media itu?&amp;rdquo;, sebenernya mudah saja untuk semua orang mendefinisikan artian dari sosial media (*baca: SosMed), tapi pada intinya SosMed adalah sebuah wadah dimana semua member/pengguna/partisipan bisa membangun relasi dan koneksi dengan member lain, tempat dimana kita bisa selalu terhubung dengan teman2x, menjalin hubungan baru, berbagi interest dan ide.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
