<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yoapp on Khalid Scratch Board</title>
    <link>http://khal.web.id/tags/yoapp/index.xml</link>
    <description>Recent content in Yoapp on Khalid Scratch Board</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://khal.web.id/tags/yoapp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Nanti gue &#34;Yo!&#34; aja ya...</title>
      <link>http://khal.web.id/2014/06/19/nanti-gue-yo-aja-ya/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 16:20:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://khal.web.id/2014/06/19/nanti-gue-yo-aja-ya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2014-06-19-at-3.52.31-PM.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://khal.web.id/images/Screen-Shot-2014-06-19-at-3.52.31-PM-300x283.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2014-06-19 at 3.52.31 PM&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Yo, yo , yoooooo! &amp;hellip;. Ha ha, satu lagi terobosan baru cara berkomunikasi dengan temen-temen lo, sebenernya sih ga baru-baru amet, kalo dulu jaman gw baru2x masuk kuliah taun 90-an pasti lo tau deh yang namanya &amp;ldquo;Miss Call&amp;rdquo; cuman buat ngasih tau kalo lo dah nyampe kelas, ato buat ngasih tau dah nyampe tempat janjian misalnya di mall, kafe, dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi Android/Iphone bernama Yo ini punya moto &amp;ldquo;Zero-character communication tool&amp;rdquo; ya cara kerjanya mirip-mirip sama miss call gitu deh, buat yang mau coba silakan kunjungi websitenya di &lt;a href=&#34;http://www.justyo.co/&#34;&gt;http://www.justyo.co/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara penggunaan aplikasi Yo ini pun sumpah gampang banget, aplikasi ini hanya akan mengirimkan Notifikasi kepada temen-temen pengguna Yo yang sudah terdaftar. Pengguna/User Yo tidak akan bisa menuliskan pesan tambahan apapun selain &amp;ldquo;Yo!&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi &amp;hellip; aplikasi Yo ini adalah sebuah tool untuk mengirimkan notifikasi kepada sesama pengguna dimana keduanya sudah mengerti maksud dari notifikasi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misal contoh seperti dibawah,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Misal lo adalah seorang blogger, punya akun di Yo dengan username JOHNYOBLOG, lo bisa invite pembaca blog lo yang lain dengan alasan ketika ada blog post terbaru, lo akan meng-Yo pembaca yang sudah di invite.&lt;br /&gt;
“Yo me at &lt;strong&gt;JHONYOBLOG&lt;/strong&gt; and I’ll Yo you when I publish a new post!”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Misal lo punya sebuah ecommerce website, lo juga bisa meng-Yo pelanggan ketika ada produk terbaru yang masuk.&lt;br /&gt;
“Yo me at &lt;strong&gt;JONDIECAST&lt;/strong&gt; and I’ll Yo you when there is a new product!&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atau yang paling simple adalah &amp;ldquo;Kalo gw dah nyampe, Nanti gue Yo! aja ya&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sumpah nih aplikasi antara penting dan ga penting tapi sebenernya sih &amp;hellip;. ga tau deh &amp;hellip; binun gw juga, penggunaan miss call pun sebenernya skarang juga udah jarang banget, tapi ya coba aja dulu, gratis juga :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinya adalah para developer Yo ini hanya ingin menyerderhanakan cara komunikasi yang tidak bertele-tele, silakan cek akun twitter Yo di &lt;a href=&#34;http://twitter.com/YoAppStatus&#34;&gt;@YoAppStatus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>